<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE/index.xml</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D0%BE%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 2. Тосколано-Мадерно.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При въезде в Италию, через какое-то время дорога стала узковатой, начались бесчисленные тунели. Несмотря на ограничение скорости 80 км/ч, по началу мне даже 60 км/ч казались некомфортной скоростью: встречные автомобили проезжали довольно близко, а справа стояли отбойники, либо скалы или каменные стены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также, невозможно было не обратить внимание на то, что в Италии очень много скоростных магистралей. Как я понял, большинство из них платные, но зато отличного качества. Цена высчитывается в зависимости от пройденного расстояния. Во время нашей поездки, в среднем мы платили сумму около 5€ за проезд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По приезду, мы заселились в апартаменты Cervano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владельцами апартаментов являются Джино и Анна - крайне любезные и отзывчивые люди. Насколько мне известно, они занимаются фермерством и производят вино и оливковое масло. В близлежащих окресностях находится большое количество оливковый деревьев и встречаются виноградники.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сами апартаменты расположены на возвышенности, немного вдали от озера, рядом нет дорог общего пользования и других домов, поэтому там очень спокойно и здорово. Иногда можно увидеть пробегающих мимо диких зайцев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из сельскохозяйственной техники, порадовал припаркованый во дворе Ferrari:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одно из ярких воспоминаний: насколько там узенькие улочки. Когда мы выезжали посмотреть соседние городки вдоль озера, навигатор кажется проверял моё умение водить, потому что вёл по чему-то подобному:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;От зеркалов до стен оставалось по паре сантиметров и было довольно страшно маневрировать, тем более машина прокатная и мне совсем не хотелось лишних проблем. Временами ситуацию омрачали пешеходы и велосипедисты, с которыми было практически невозможно разойтись.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно же нашлась улица, в которую заехать я так и не решился:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но судя по следам зеркалов на стене, моя нерешительность оказалась всё-таки верным решением. Выезжать назад было не намного проще, но спокойнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местные же со страшной скоростью рассекают на небольших машинках размеров с Mini Cooper. Иногда даже страшно идти по узкой улице, особенно, когда начинаешь слышать звук мотора вблизи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В день приезда Джино сделал нам небольшую экскурсию и завёз в магазин за продуктами. Несмотря на то, что он возил нас на старенькой Skoda Octavia - не самая маленькая машина, вёл он достаточно быстро, чтобы вызвать волнение у членов моей семьи. Где я прокрадывался переживая за зеркала, он спокойно проезжал со скоростью около 50 км/ч. Вот что значит опыт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории апартаментов также с времён войны стоит стационарная зрительная труба и без всяких монеток можно рассматривать озеро и соседний берег.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Озеро Гарда очень большое и красивое. Кроме того, ему принадлежит статус самого большого озера Италии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завершу рассказ ещё одним ярким воспоминанием: неподалёку от апартаментов располагается семейный ресторан &amp;ldquo;La Sosta&amp;rdquo;. Работал он не каждый день (расписание нам так и не удалось разгадать, да и не было необходимости), но один раз нам удалось в нём поужинать. Хозяева ресторана сами обслуживают клиентов и подают своё вино в бутылках без каких либо надписей. Но вино, пожалуй, было самое лучшее за всю поездку. Персонал говорит в основном на итальянском и было забавно наблюдать, как хозяин подходит к постоянным клиентам, шутит шутки, так что в зале почти постоянно стоит смех. Также он был неоднократно замечен распивающим с клиентами вино. К концу вечера он с виду казался уже довольно хорошим. На следующий вечер, проходя мимо ресторана, мы заметили что он закрыт. Конечно же мы в шутку подумали, что, вероятно, персонал отходит после вчерашнего. Хотя, может так оно и было:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-13.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>