<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2016 14:39:35 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Иерусалим.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/08/02/2016-08-02----2016-/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 14:39:35 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/08/02/2016-08-02----2016-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В день отъезда из Эйлата закончилась Пасха и мы наконец нашли заведение с круассанами. Насколько я понял, в Пасху их просто не делают, а Катя мечтала о них с самого приезда. Заказали сразу 5 штук, съели по одному, остальные пришлось упаковать с собой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути в Иерусалим, на одном из отрезков навигатор решил провезти нас по просёлочной дороге, хотя я так и не понял, зачем он это сделал. Наверное для поддержания духа приключений. В общем, дорога представляла собой довольно крутой серпантин, вместо отбойников на обочине стояли металлические бочки. По состоянию покрытия дорога мне показалась кусочком России в Израиле.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/dc02b2411c103541d28011b571b9a2c45ab4b104a356417b8887f62ec5fd5d2b.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Последним приключением было найти парковку Hertz в Иерусалиме. Она располагалась напротив дома с адресом, указанным в документах и с дороги не было видно табличку. Круга с третьего нашли представителя компании и она показала нам дорогу. Сдали машину, заселились и отправились гулять по городу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Иерусалиме, в отличие от других городов, было много полицейских и военных с оружием. Вероятно, такое впечатление сложилось из-за того, что мы жили недалеко от Старого города. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из прогулок по старому городу мне запомнились две истории:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая: я перепутал восток с западом и мы пошли смотреть знаменитую восточную (на самом деле западную) стену, которая ещё называется стеной плача. Дошли до проходной с двум полицейскими, перед нами, показав документы, прошли два паренька. Один из полицейских поинтересовался куда мы идём и я объяснил, что к восточной стене. Он тут же меня поправил, что нам нужно к западной стене. Я подумал, что он что-то перепутал и стал убеждать, что нам малоинтересна восточная стена. Спустя время, терпеливый полицейский всё же объяснил, что стена плача западная, а в мусульманском квартале нам делать нечего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/a4989c9955ccfa1b5c3b6578c12d506e841e8f36f2d550d1116821b6f8b18ea5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторая: после созерцания западной стены, поднялись к Куполу скалы и на входе один из парней сказал: “В шортах здесь ходить нельзя”. Я было решил вернуться, но он добавил: “Пошли!”. Шёл передо мной как гангстер, который хочет сбыть товар, но в итоге привёл к другому человеку, а тот отвёл к сумке с шарфами по 20 шекелей, которыми можно прикрыть ноги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/5b307a0b1f792e056ad704f75adee6520b164d0ca0cf31e726768a087137ce1f.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Иерусалиме отправляли друзьям открытки. Зашли на почту чтобы купить марки и обрадовались, увидев автомат по их продаже. Но повозившись с ним пару минут поняли, что он не исправен, за это время он успел поглотить часть наших шекелей. Хорошо, что он напечатал чек, который можно показать оператору и он возместит потери. Хорошая новость в том, что у оператора марки суммарно стоили дешевле, чем в автомате.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день мы посетили Яд ва-Шем (музей памяти жертвам Холокоста). Экспозиции там сильные, но окружение давит эмоционально. Местами, почему-то напомнило музей современного искусства в Барселоне. Фотографировать внутри запрещено, но побывать там определённо стоит. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/bfa7a887f5fb6cd272e16e24fbdea13f6d874b60432cf34798e5db9619b08286.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/80adbcc9a2e1b9e3fb3d3e5f77b7df64fac748e8eaaedb235a4f06428f951103.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути туда и обратно как раз опробовали Иерусалимский скоростной трамвай. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На другой день посетили Иерусалимский зоопарк. Он довольно велик и бродили мы по нему несколько часов точно. Больше всего запомнились гамадрилы, которые очень долго сидели и смотрели на ручей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/a1c743c40552f82de7adfe8ce46726fd288a09b7f8429fc7b92cbf7c4ce675ce.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также семья шимпанзе с детёнышем, он всё время резвился и донимал отца с матерью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/337614d2afae705cecb1c0c23bdabdeb49354c86597471dcfe8f24752f9b5537.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И семья слонов: отец рыскал хоботом за забором, мать обсыпалась глиной, а ребёнок в это время купался в водоёме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/9a085826b27a522070556e9ed84adc14d60a543f77b921589f808a0e43fbca93.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обратный путь из зоопарка был нелёгким. Автобусы останавливаются на кольце и неочевидно на какой остановке нужно сесть, чтобы поехать в нужном направлении. Мы посмотрели, что на табло написана конечная станция куда нам нужно прибыть и сели в автобус, но по карте со временем я заметил, что мы отдаляемся от нашей цели. В итоге, водитель увидел наше негодование и посоветовал перейти дорогу и сесть на автобус в обратном направлении. Конечно же наши билеты уже не действовали и пришлось заплатить ещё раз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит отметить, что во всех популярных местах вроде Стены плача, почты, зоопарка, супермаркетов стоит охрана, которая производит досмотр личных вещей. Причём сумки и рюкзаки, как правило досматривают вручную. Временами такой подход немного действовал на нервы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Эйлат.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/28/2016-07-28----2016-/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 08:13:46 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/28/2016-07-28----2016-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорога в Эйлат пролегает через пустыню Негев. Что интересно, практически на протяжении всего пути мы ехали по трассе одни, лишь изредка попадались встречные либо попутные автомобили. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/2e69e2c654793a78f7102b17ad4368ddedceff063138253f17abbc179c6c5f66.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вероятно это связано с Шабатом, но может быть и в принципе направление не очень оживленное. Кстати, ощутили на себе беспощадность Шабата - захотели по пути заехать куда-нибудь, чтобы перекусить, но абсолютно всё, что встречалось на пути было закрыто. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По дороге заехали на смотровую площадку - поглазеть на кратер Рамон. Как и с крепости Массада вид очень впечатлил: глазам открывается огромная пустынная территория, словно попал в космос.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/d2d82e905f230009c37ff3ab9c9d97cc31ad09b413684735d2726d5e947da1da.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По прибытии в Эйлат, заселились и сразу отправились на побережье в поисках еды. Благо на нём всегда кипит жизнь и работает множество заведений даже в Шабат. Насытившись, пошли загорать на пляж и первый раз плавать в Красном море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По ощущениям, море оказалось гораздо холодней Средиземного и тем более Мёртвого. Но по красоте с ним не сравнится ни одно из них. Хотелось научиться дышать под водой, чтобы всё облазить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/9b9361d80b526bd58b5d2e03233356948e19b984fc0ce781257cb13b7edf0780.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы посмотреть подводный мир не погружаясь в воду, можно посетить подводную обсерваторию. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/2ef232e8bdea5e75d5c2d42419ba4f536f6a548755fd540b92b714daac124fbb.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ней можно спуститься на глубину 6 метров и наблюдать за множеством обитателей Красного моря. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1fd4ec9d8b9ed0987f55756af62fe4e17f637c5e57efbb6b9706fac713f4789d.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/60787f774ae23517c3bb65836744ae6cf3efc0d2612473ab4b57d24e8d09628a.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также можно подняться наверх и посмотреть с высоты на морские просторы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/cb08b3928fe5024cbacb1a48bb306b10b8879fc6f9086e2de32057e762d5efe4.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории расположено несколько залов с множеством аквариумов, в которых плавает различная живность. В разные часы происходит кормление животных, мы сходили на кормление акул. Собралось достаточно много народу, в назначенное время в аквариуме появился водолаз с сундуком, в котором содержалась еда для разных видов рыб. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/2790e28013d8c6b7f163ed4046398f4441ba486ee857dbb8627f633b6c9f6e2f.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водолаз устроил из кормления целое шоу: поуплывал от маленьких рыб с едой, покормил ската, взяв кусок скатовой еды в рот. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/c35269a463b9b400af7239a2fefec106b00055dd809fe1849de0323ab488fd1f.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но похоже акулы были не голодны. Пока мы стояли у аквариума мясо плавало и они не обращали на него никакого внимания. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/51d6b996163dfc891231d5d4db9fed96e49c9b30c8b404d20aae1da19c3f3d14.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди обитателей аквариумов завоевал наши сердца осьминог. Он очень драматично перемещался по стеклу и странным образом менял цвет кожи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/5e8d52954f356750ff21e0388749e7ac25d513722e04e3ab130e13e70a9b81f3.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/848985e3c4f094155e0e9754e0314eccc2f0ea70557f4a55ffabb58fe02edfae.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что в обсерваторию сходить определённо стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день мы также узнали что аэропорт в Эйлате рабочий. Загорая на пляже, наблюдали как с частотой в несколько минут то и дело заходили на посадку самолёты. Как нам рассказала википедия, рейсы осуществляются по четвергам, субботам и воскресениям. Как раз в субботу рейсы сосредоточены в вечернее время, не удивительно, что в пятницу мы не обратили на аэропорт никакого внимания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/80a1393ae408f8e027d486fd52be59f4e3e3abc366a0b46b88dad2a420ad8901.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Мертвое море.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/05/2016-07-05----2016-/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:43:52 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/05/2016-07-05----2016-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На следующий день из Хайфы мы отправились на Мёртвое море. Дорога довольно экзотична: пролегает через пустыни, а вблизи моря начинается небольшой серпантин. Само море находится на 430 метров ниже уровня мирового океана и вдоль дороги каждые 100 метров отмечены плиткой. Виды сверху открываются фантастические.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/cfca72f571e459f0ebab866dd9eaa412bc7a436605992028cfeab82ecd743ac8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы возле крепости Масада, примерно в 15 км от пляжей курорта Эйн Бокек. На побережье цены на отели кусались, на машине же это расстояние было неощутимым. В итоге, оказался доволен местом проживания. Отель расположен посреди пустыни, а с террасы открывался чудесный вид на пустыню море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/401663e1c078e8dbe7dd04c8ec183c083d70f4d5530c1809968742dc6a6a2b3f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/16344fda199ab78323afcfc8d0575ee86c9f676a1e2a0320deeb0e90975fc041.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После обеда поднялись на фуникулёре на Масаду. Крепость примечательна тем, что со всех сторон её окружают отвесные скалы и она возвышается на 450 метров над Мёртвым морем. Подняться раньше можно было лишь по змеиной тропе, но потом построили фуникулёр. Где-то в 70 году римский легион окружил крепость и, не желая становиться рабами, жители кинули жребий и выбрали 10 человек, которые убьют всех остальных, а затем одного, кто убьёт 9 товарищей и покончит с собой. Такая печальная история. Наверху можно посмотреть, почитать и послушать, как жили в крепости раньше, как доставляли и хранили провизию. Виды с крепости открываются фантастические, правда днём там очень жарко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/6d3bc8cbdde3ca707508e7184f10089cb96d6cc3ff43470b44ae20cf745714ce.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того наверху сделали пожалуй лучшее семейное фото за время поездки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/fc87d0fdb2a5875556c580d4a6eb51dbe9a5e365ff35835f8830c03ecf3b9206.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером, после дневного зноя, поехали купаться в Мёртвом море в Эйн Бокек. Береговая линия застроена отелями и парковки были либо закрытые, либо платные. В поисках места получше нашли дикий пляж, на который люди заезжали прямо на машинах, жарили шашлыки, бухали и слушали музыку, словно на черноморском побережье. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/d4b724cfd6113d7423276a83703ccfa6e114fac721123090b69af6e9d28190b0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Доводилось мне однажды побывать в камере сенсорной депривации, вода в Мёртвом море была похожей консистенции. Я начитался рекомендаций и отзывов вроде: обязательно заходите в обуви, будте предельно осторожны и т.п., немного переживал перед погружением, но тревога сразу улетучилась. Да, нырять и мочить лицо не стоит, но зайти босиком и быть не предельно осторожным позволительно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/ba0971450f2f8b3d37b7b1f06aa8e60e7deac61b7dc3b926ccfb09475b54ff45.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/f6fba6002cbd4997179049f4ce8dd313af4f2ee48992e3ee683f1316077cce1f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, на диком пляже не было душей, но при этом была цистерна с пресной водой и можно было смыть солёную воду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Утром следующего дня немного позагорали у бассейна и отправились дальше - в Эйлат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/e09a12c24df2f86657f6ab094ac0bd4f2a64ece2cbf99d1f9d9cc9ba6b5df389.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Хайфа.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/03/2016-07-03----2016-/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 07:51:50 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/03/2016-07-03----2016-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорога в Хайфу была пожалуй самой сложной, так как с неё мы начали своё путешествие. После двух 4-часовых перелётов арендовали машину в аэропорту Тель-Авива и поехали в Хайфу. Расстояние между городами порядка 90 км, доехали часа за 1.5. Первый участок дороги был самым сложным, потому что поток был плотный и временами вставали в пробку, но через несколько километров дорожная обстановка улучшилась и стало повеселее. Запомнилась фраза навигатора “Через 1 километр держитесь левее”, которую он произнёс раз 30. Лучшей новостью за день, помимо радости добраться до Израиля, была свободная бесплатная парковка у дома. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/2e8a10ebb999a55fe4dfcee024ba084776de5809c780d5a835b5ad8c39bb12da.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили в снятом через Airbnb домике на улице Leonardo da Vinci, район Кармель. Рядом была высшая точка Бахайский садов, зоопарк и конечная станция местного фуникулёра Carmelit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Никаких конкретных планов на Хайфу у нас не было, поэтому мы просто по утрам прогуливались по улочкам, днём пережидали жару дома, а вечером загорали на пляже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/8eda1757e2e9703196d6969a888f4e863bc239f5a1ac417dcfb143a73b8668ad.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первый день разведали обстановку у Бахайских садов, оказалось, что попасть туда можно только с группой и примерно с разностью в час. Английская группа по расписанию была в районе обеда и мы пошли гулять по городу. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит отметить, что Хайфа расположена на горе Кармелит и перепады высот довольно ощутимы. Мы догуляли до Нижнего города и подниматься пешком не было никакого желания. Так мы узнали про Carmelit - подземный фуникулёр, на котором можно подняться из Нижнего города в район нашего проживания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/15612822ad67c4e2772bbb90c29f4057fab7a260063b187bf8db6edd96f13977.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё раз подошли ко входу в Бахайские сады, до входа группы оставалось около получаса, но Солнце уже не на шутку начало припекать. В итоге, мы побродили на смотровой площадке (здесь первый раз досмотрели наши вещи), пофотографировали и вернулись домой пережидать жару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/4c54a44701888cfa3883b8d19b5a0850c6104b5085259e17e8b435d61e75e04c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/60f8fc9075a67a101fa0e48a5044213bf4af6ec219df9b3d97bc5fffc23007fc.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером отправились на машине на пляж. Читал про бесплатные парковки у пляжей и даже нашёл ориентир на карте, но почему-то все парковки того района оказались платными. Покружив минут 10 нашли две бесплатные большие парковки прямо у побережья. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Набережная довольно длинная. Как полагается вдоль расположены кафе, магазинчики и разные места для отдыха. Был невероятно счастлив поплавать в море, уже год как не был на побережье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/7b0e9fb196f28891a6fdbb8584e785b09fea9f4db9244927882f150c283e3ddf.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/a668b89f586c142f3a97ec1f72159729243972df54d9f049c256784dc8653fd1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день съездили в Акко - город в ~25 км от Хайфы. Город красивый: с берега обнесен стенами, осталось несколько построек со времен тамплиеров. Было интересно походить и поглазеть на всё это. С побережья открывается прекрасный вид на море и Хайфу. Единственное, что оставило неприятный осадок - очень грязно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/14c1a1c083241d75c0ac6f187352a90a3d9d4221113d148df4207956946c0a3d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/69f06a7364bba3a692e5e005e46348faa90037ccb51ba2c49a049eb7962907b7.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1a646c289e4cccfd6394ad2f97c4eb852ebcd3194f9ac16313700669715ad556.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед отъездом запечатлели террасу дома и гамак, в котором было здорово пережидать полуденную жару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/0a3fc352d328ced2fbaab85a5490153a3ed38b208751703f44d02b9e892793c1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, в Хайфе мы заметили, что на крышах домов стоят водонагреватели, но это знание далось нам нелегко. В нашем доме он был изначально выключен. Днём вода нагревается от Солнца и по приезду вода была горячей, вечером и на следующий день мы думали, что горячую воду по каким-то причинам выключили. Стали думать, что кто-то её выпил, но затем нашли кнопку включения нагревателя и тайна была разгадана.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/ace39b3ccc3060eeb9acf3560e2ffbacca4d06aa671ea62e4dc0b49e4b73b561.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Аренда авто.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/02/2016-07-02----2016-/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:38 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/02/2016-07-02----2016-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Правила дорожного движения в разных странах похожи, тем не менее в каждой есть свои особенности. Больше всего меня волновали вопросы связанные с ограничением скорости, парковками, платными магистралями и заправками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/a97dcf778c7d715418efc8c0e03abe00da6a980c5a9fb7e86bbcce0becfbdb62.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ограничение скорости является строгим и штраф выписывается за превышение указанного на знаке числа, т.е. нет запаса в 20 км / ч как в России. На форумах пугали обширным покрытием дорог камерами контроля скорости, поэтому первые несколько километров мы ехали по правилам, но поток дал понять, что принято двигаться быстрее. Вопрос с камерами контроля скорости для нас остался открытым, так как ни одного штрафа мы в итоге не получили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ограничение скорости в черте города 50 км / ч, за пределами от 70 до 90 км / ч и 100 - 110 на магистралях. Что было непривычно - это смена сигналов светофоров в городах. Я привык к мигающему зелёному, но на территории Израильских городов светофоры сразу загораются жёлтым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зоны парковки обозначены цветом бордюров. Серые - бесплатная, бело-голубые - платная, жёлтые и бело-красные - парковка запрещена. Опять же начитавшись отзывов я думал, что на бесплатные парковки можно попасть только чудом, но в итоге на протяжении всей поездки мы только на них и останавливались. Вероятно, причина в том, что мы катались на машине только по небольшим городам: в Иерусалиме и Тель-Авиве мы уже передвигались пешком, либо на общественном транспорте. В оживлённых местах парковки как правило платные, но в радиусе 500 м от них всегда находились места на бесплатных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Платная магистраль в Израиле всего одна - Шоссе №6. Для меня было необычным, что на ней не нужно останавливаться, чтобы оплатить проезд: камеры распознают номера и выставляется счёт владельцу автомобиля. В нашем случае сумма была выставлена арендодателю, а он снял её с нашей карты. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заправлялись мы всего два раза. В целом, когда сотрудники АЗС знают английский - проблем никаких, но первый раз мы заправлялись на пути из района крепости Масада в Эйлат на небольшой заправочной станции. Персонал был не израильской внешности - то ли арабы, то ли палестинцы и никто не знал английского. На пальцах удалось объяснить, сколько и какого топлива мы хотим купить, но без помощи парня заправляющегося на другой колонке я не смог понять, что алгоритм заправки следующий: подъезжаешь к колонке, оплачиваешь, лишь затем вставляешь пистолет в бак и заправляешь автомобиль. На второй заправке (Yellow) без проблем удалось произвести оплату с пистолетом в баке. Так и не понял в чём был подвох. Цены на бензин (95) европейские ~5 шекелей литр. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Машину мы арендовали в Hertz через Rentalcars. Бронировали Hyundai i20, но в итоге получили Subaru Impreza. 6 дней аренды стоили ~400$ с полным страховым покрытием. Сверх этого был сбор аэропорта в размере 28$ и, ввиду того, что страховку я брал не у Hertz, а у Rentalcars на карте была заблокирована сумма сравнимая со стоимостью аренды. Разблокировали её лишь через пару недель после возврата автомобиля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом от вождения автомобиля в Израиле впечатления остались только положительные: дорожное покрытие хорошее, навигация прозрачная, участники движения уважают друг друга.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1e35accfc6bfa071d1fbdf25435655ba8a7f2c9d6ae477e7ab6d86467a5cfcee.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/02/2016-07-02----2016--2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:07 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/02/2016-07-02----2016--2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;С отпуском в этом году всё как-то не складывалось. Хотели слетать куда-нибудь на новогодние праздники, но немного поздновато стали интересоваться ценами - они уже успели увеличиться на популярные направления. Решили новый год встретить дома, а отпуск отложить до весны. Ближе к весне долго придумывали куда съездить: хотелось посетить страну, где ещё не были, чтобы погода была хорошей и цены не кусались. В итоге остановились на Израиле. Забавно, но позже, когда друзья спрашивали, почему мы решили поехать именно в эту страну, мы затруднялись с ответом. Выбрали его методом исключения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как всегда, определившись с направлением наступает момент планирования маршрутов и бронирования отелей. Не знаю, из-за курса рубля или в принципе в Израиле отели не из дешёвых, поэтому в нескольких городах мы бронировали квартиры или комнаты через Airbnb. Кроме того это и довольно интересный опыт: пожить среди местного населения. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На первое время решили &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/146805742163/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B9-2016-%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C-%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE&#34;&gt;арендовать автомобиль&lt;/a&gt;, чтобы перемещаться между небольшими городами, а завершить путешествие Иерусалимом и Тель-Авивом. Наш маршрут в итоге выглядел так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прилетаем в Тель-Авив, &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/146805742163/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B9-2016-%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C-%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE&#34;&gt;берём машину&lt;/a&gt; и сразу едем в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/146837539538/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B9-2016-%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C-%D1%85%D0%B0%D0%B9%D1%84%D0%B0&#34;&gt;Хайфу&lt;/a&gt; на 2 дня. Затем день на &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/146948404028/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B9-2016-%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B5-%D0%BC%D0%BE%D1%80%D0%B5&#34;&gt;Мёртвом море&lt;/a&gt;, 2 дня в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/148090443353/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B9-2016-%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C-%D1%8D%D0%B9%D0%BB%D0%B0%D1%82&#34;&gt;Эйлате&lt;/a&gt;, 3 дня в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/148350234108/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA-%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%BC%D0%B0%D0%B9-2016-%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C-%D0%B8%D0%B5%D1%80%D1%83%D1%81%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%BC&#34;&gt;Иерусалиме&lt;/a&gt; и 2 дня в Тель-Авиве.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2015)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2015/12/31/2015-12-31--2015/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:11:54 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2015/12/31/2015-12-31--2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2015 выдался немного нетипичным: много думал, выбирал, искал, учился, общался и программировал. Постоянно прибывал в каком-то замешательстве: правильно ли живу, поступаю, мыслю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ключевые события года по порядку: &lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;13 февраля женился на самом прекрасном на Земле человеке, поэтому ещё в декабре прошлого года началась предсвадебная суматоха: решали как будем праздновать, кого приглашать и как организовывать событие. К счастью, мы оба не хотели типичной свадьбы в ресторане с тамадой и разделили празднование на 2 дня: в первый регистрация в ЗАГСе и ужин родными в ресторане, на второй день сняли коттедж и позвали туда всю молодёжь.  Эти два дня просто пронеслись, даже немного устал кутить и в конце концов рад был оказаться дома и лечь спать по-человечески. Особенно радовало отсутсвие груза ответственности за организационные моменты. Рад что всё прошло идеально и не возникло непредвиденных обстоятельств.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Спустя немного времени после свадьбы, решили наконец сделать ремонт. После 10 лет эксплуатирования квартиры, начиная со студенческих лет, она стала выглядеть обшарпанно и ремонт уже витал в планах. Как это обычно бывает, хотели сделать косметические улучшения вроде замены обоев и натягивания потолков, но пообщавшись с прорабом и немного подумав, решили не растягивать удовольствие и сделали капитальный ремонт везде кроме санузлов. Где-то в середине апреля съехали к другу и вернулись домой в начале июня. Вроде ремонт можно было считать законченным, но с заказом и установкой мебели и кухонного гарнитура суматоха продлилась до октября, а если считать разные мелочи вроде установки жалюзи в спальню, то этот кошмар закончился в середине декабря. Но страдания были оправданы - дома стало уютно и светло.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;В апреле стало понятно, что стартап, в который я пришёл в ноябре не выйдет на нужные показатели к запланированному сроку, к тому же кризис сказался на частоте посещения заведений людьми, что вносило ещё больше неопределённости в его дальнейшей судьбе. В итоге, команду стали потихоньку расформировывать, а спустя некоторое время всё и вовсе свернулось. Поэтому, начиная с середины марта занялся поиском нового места работы. Посетил порядка 6-ти собеседований в местные компании и общался с 4-мя иностранными с возможностью работать удалённо. Довольно интересный опыт: некоторые собеседования давались с трудом, но в итоге получал хорошие отзывы и предложения, в других же компаниях собеседования представляли собой чуть ли не разговор по душам, а на деле получал смешные предложения в виду того, что показал низкую квалификацию. До сих пор для меня загадка, каким образом такое происходит. В конце концов остановился на компании Azoft, так как в ней единственной были понятны ожидания и ближайшие цели, при том что предложили хорошие условия.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;В связи с ремонтом и сменой работы все мои спортивные достижения остались в 2014-м году. В этом принял участие только в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/126517406018/%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D0%B1%D1%8C-2015&#34;&gt;заплыве через Обь&lt;/a&gt;, к которому тоже подготовился не лучшим образом. Тем не менее рад, что хоть это событие добавилось в копилку. Время от времени бегал и плавал. Велосипеды были завалены на балконе и прокатились мы на них всего один раз по окончанию ремонта и разгрузке балкона. С наступлением зимы стал кататься на лыжах. Пожалуй, единственное, что меня сейчас радует в спортивном плане. Бегать зимой не очень комфортно, плавать без цели скучно, а лыжи самое то.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;В этом году ни разу не побывал за границей. Ко всем вышеперечисленным обстоятельствам добавился кризис и рубль значительно просел по отношению к иностранным валютам, поэтому всё стало дорогим и я решил посмотреть, что будет дальше и пока не рисковать. Из мини-отпусков съездили в Питер на 3 дня, посетить концерт Muse и погулять по городу. Всего 3 дня, а ощущалось, как полноценный отпуск в неделю или две. Было здорово отвлечься от повседневной рутины, да и на концертах такого масштаба я до этого никогда не был, так что уезжал с морем впечатлений. Ещё парой мини-отпусков были поездки в Шерегеш в апреле и ноябре. Никогда не был в Шерегеше весной, прикольный опыт кататься на сноуборде без куртки и перчаток. Поездка в ноябре была немного неудачно в том плане, что было мало снега, местами торчали камни и кататься было не очень комфортно. Самое обидное, что в день нашего отъезда всю ночь шёл снег. Мы возвращались по заснеженной трассе, а люди довольно катались по пухляку. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;В целом, год всё равно богат на события. Есть что вспомнить, тем более, что многое узнал и многому научился за это время.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будем надеяться, что всё будет становиться только лучше. Всем счастья!:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/514efdf46564f4265cd2c473703687e90ffaaf75f9d2207fde5585bab477d61d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заплыв через Обь 2015</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2015/08/12/2015-08-12--2015/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:54:18 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2015/08/12/2015-08-12--2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Посчастливилось поучаствовать в &lt;a href=&#34;http://blagzapliv.sozvezdieserdec.ru/&#34;&gt;благотворительном заплыве&lt;/a&gt; через реку Обь в субботу. Он оказался знаменателен тем, что данную дистанцию не плавали с 2009 года, насколько понимаю, это связано со строительством Бугринского моста. В &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/60264758263/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-2013-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BB%D1%8B%D0%B2-%D1%87%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7-%D0%BE%D0%B1%D1%8C&#34;&gt;предыдущие годы&lt;/a&gt; плавали от острова “Кораблик” до пляжа “Бугринская роща” (~1 км), а нынче, от пляжа и до причала Речного вокзала (~3.6 км).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и всегда, подобные мероприятия начинаются с регистрации, раздачи стартовых номеров, просмотра схемы маршрута и моральной подготовки к старту.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/3eddedea602d8dd8a9e211101b8b3db781c23b6acfa9a9a8699ac5c444139742.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед заплывом была организована массовая разминка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/d8791ece1431b52507fd42441f6a749486330cac8f592c458b76a2c65cb705a0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Послушали торжественные речи организаторов, размялись и отправились на старт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/b224b86540f32490e2f17d45726e54f5d4ca16d109d7070faf671d79b2373c0e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт немного затянулся и было прохладно стоять у воды, кто-то стал плавать, кто-то продолжил разминаться. Люди общались, фотографировались, царила дружественная атмосфера. Главный судья провёл  небольшой брифинг по поведению в воде и через пару минут начался обратный отчёт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/530ea72728e411e31bb72137da31d819c028dace8bf21f89ea1a6463b10d423e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время старта всегда забавно наблюдать, как начинает бурлить вода от гребков спортсменов. В подобных полупрофессиональных стартах я обычно чувствую себя комфортно, так как люди, как правило, расслаблены и культурны - никто не раздаёт подзатыльники и не тянет тебя под воду, как это было на &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/99807957818/ironman-barcelona-051014&#34;&gt;триатлоне&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/f22a01e5c4b5667f2d91b17198a8c981a3f6606e0ce333d0478829c3c150f3d2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё до заплыва, я следил за температурой воды и перед самим стартом ходил проверить, чтобы принять решение одевать гидрокостюм или нет. В итоге, остановился на том, что вода тёплая и делать этого не стоит. Всё было чудесно ориентировочно первый километр, потом мы достаточно далеко отплыли от берега и вода перестала быть такой тёплой. Как я ни старался активно грести - начинал либо уставать, либо замерзать. От этого немного запаниковал, стал терять ориентиры и последний километр доплывал брассом - так было спокойней, ещё немного переживал, что пропущу финишный створ и уплыву из-за течения дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, отделался лишь небольшими приключениями описанными выше и благополучно финишировал. Время в пути 37:46:03 - течение делает своё дело. В бассейне я за такое время успеваю проплыть лишь порядка 2 км, против 3.6 км по реке. Символично, что мой стартовый номер был 50, именно такое место я занял в общем зачёте среди 120 человек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/edd799da33466e40d4fd6b936f56ac1b75f838f7522e253172d5c0a87e7f64d6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если Вы дочитали до конца, то поделюсь секретом: после того как вышел из воды я трясся минут 20 и не мог остановиться, видимо такой эффект дала нагрузка в совокупности с небольшим переохлаждением. В кафе не мог нормально попить чай, потому что боялся расплескать и было как-то некомфортно от того, что окружающие глядели не отрывая глаз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но заплывом остался доволен. Вынес стандартные уроки:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;перед подобными стартами нужно закаляться, либо плавать в костюме&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;нужно улучшать способность ориентирования&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Маршрут и мои плавательные характеристики можно посмотреть &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/moves/move72027852&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Информация по заплыву находится на этом сайте - &lt;a href=&#34;http://blagzapliv.sozvezdieserdec.ru/&#34;&gt;http://blagzapliv.sozvezdieserdec.ru/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2014)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/12/31/2014-12-31--2014/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 10:24:22 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/12/31/2014-12-31--2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отличный выдался год. Осуществил всё запланированное - даже чуть-чуть больше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второй год подряд принял участие в крещенских купаниях, правда в этом году было достаточно тепло и процесс был не таким экстремальным - вода на теле не успела замерзнуть, пока шёл к переодевалке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В июне поучаствовал в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/89530628843/1-2014&#34;&gt;местном спринт-триатлоне&lt;/a&gt;, чтобы поиметь представление, что меня ждёт осенью на Ironman&amp;rsquo;е. Получил хороший опыт, но так как готовился я к длинной дистанции - на спринте ужасно устал, так как дорога была каждая секунда и нужно было выкладываться, чтобы показать хороший результат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В июле съездили с Катей отдохнуть в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/95547250413/2014&#34;&gt;Стамбул&lt;/a&gt; - походили по достопримечательностям, позагорали и покупались в Босфоре. Поездка выдалась слегка неожиданной, так как изначально собирались в Питер, но оставила много хороших и тёплых воспоминаний.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Осенью поехали в Калелью (Испания), где меня ожидало испытание, к которому готовился 2 последних года - &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/99807957818/ironman-barcelona-05-10-14&#34;&gt;Ironman Barcelona&lt;/a&gt;. Осознал, что ездить в отпуск на соревнования немного угнетает. С одной стороны ты в другой стране и интересно попробовать и посмотреть, как можно больше нового, но с другой нельзя сильно расслабляться, чтобы в последние дни перед стартом не потерять форму. Но всё прошло как нельзя лучше - гонка оказалась легче,  чем была в моих мыслях, а после неё нагулялись вдоволь, последние дни даже показались немного скучноватыми.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На работе закончился проект, на котором я провёл последние 2.5 года и образовался некоторый вакуум. За время пока искали новые контракты, я переделал несколько тренингов и немного подустал от того, что последние пару месяцев не участвую ни в чем общественно полезном. Стал посматривать вакансии на рынке и новая работа не заставила себя ждать - предложили принять участие в разработке &lt;a href=&#34;http://omnom.menu/&#34;&gt;сервиса&lt;/a&gt; для оплаты счетов в заведениях с мобильного телефона и после пары встреч с участниками команды я и сам стал её частью.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Надеюсь у всех год прошёл не хуже. С наступающим!:) &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/b0fa48d9a6f9c6899fa58c0a8e55f0a10855f9390834e869969d9468512988ac.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка к Ironman Barcelona</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/10/26/2014-10-26--ironman-barcelona/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/10/26/2014-10-26--ironman-barcelona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Постараюсь поделиться своим опытом подготовки к &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/99807957818/ironman-barcelona-05-10-14&#34;&gt;соревнованиям по триатлону&lt;/a&gt;. Спортом я занимаюсь для себя и не планирую соревноваться с профессионалами, поэтому, как правило, готовлюсь к стартам сам. Согласен с мнением, что с тренером можно избежать множества ошибок и травм, но в таком подходе мне не очень нравится два обстоятельства:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Тренер - это человек, и с ним нужно переодически встречаться/созваниваться, что влияет на гибкость графика тренировок и отнимает некоторое количество времени. Тренер хорош в случае, если вам нужен быстрый и высокий результат, и тренер, имея богатый опыт, поможет вам его достичь. Или же тренер требуется, если у человека проблемы с мотивацией. В таком случае рекомендую подумать, зачем вам это нужно, если оно не приносит никакой радости?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мне нравится учиться на собственном опыте. В наше время написано множество книг по построению плана тренировок, восстановлению, лечению травм, отсняты годы видеоматерилов по становлению техники. И каждый раз, когда мне удавалось находить собственные ошибки, я испытывал настоящее счастье. Это не сравнится с тем, если бы мне кто-то о них рассказал.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;С чего начать&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым делом я бы советовал почитать книжку &lt;a href=&#34;http://sportwiki.to/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&#34;&gt;Виктора Николаевича Селуянова&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;http://vk.com/doc63637964_278301964?hash=ca544e1f33ef5e5d42&amp;amp;dl=e1d2802d488b5562de&#34;&gt;Сердце не машина&lt;/a&gt;. Или посмотреть его лекции на &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/results?search_query=%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;. Несмотря на обилие биологических терминов, он даёт представление о том, какие процессы проходят в организме при нагрузках и даёт советы, как не навредить себе во время тренировок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что касается именно триатлона, здесь бы я порекомендовал две книжки:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/The-Triathletes-Training-Bible-Friel/dp/1934030198&#34;&gt;The triathlete&amp;rsquo;s training bible by Joe Friel&lt;/a&gt; - автор обращает внимание практически на все аспекты тренировок и даёт советы, как подготовиться к старту физически и психологически. В книге приводятся примеры тренировочных планов и детально описываются необходимые упражнения с пояснениями о пользе каждого. После прочтения книжки у меня появилось представление о тренировочном плане и на что нужно обратить особое внимание. Не зря её назвали Библией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В длинных дистанциях помимо тренировок важную роль играет правильное питаниe как во время тренировок, так и на дистанции. Все тонкости довольно подробно объясняются в книге &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Complete-Nutrition-Guide-Triathletes-Step-By-Step/dp/0762781041&#34;&gt;The complete nutrition guide for triathletes by Jamie A. Cooper&lt;/a&gt;. Кроме того, автор приводит примеры как расcчитать и составить план питания во время гонки. Всё, что связано с питанием, мне казалось крайне эмпирическим и загадочным, но после прочтения оказалось, что всё довольно точно расcчитывается. Конечно же это не освобождает вас от обкатывания вашего плана на тренировках, чтобы минимизировать всевозможные сюрпризы во время гонки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Мой план&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таблицу с &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AtCYdrEmwg7sdFV2UmFtdEgwdEYzdHBYc29qZEdwTUE&amp;amp;usp=sharing&#34;&gt;тренировочным планом&lt;/a&gt; я подло содрал из  &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/The-Triathletes-Training-Bible-Friel/dp/1934030198&#34;&gt;Библии триатлета&lt;/a&gt;. Единственное, что осталось сделать - это распределить, какой вид спорта в какой день тренировать. Так как около года я тренировался без какого либо плана, для меня не было особой проблемой это сделать, так как уже сформировались некоторые привычки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разумеется, план - это идеальное расписание тренировок, следовать которым не всегда получается, потому что в жизни случается всякое: работа, ужасная погода, плохое самочувствие и миллион других oбстоятельств. Я сразу настроился на то, что если не получается идти строго по графику - не нужно расстраиваться, и временами менял тренировки местами, а иногда и вовсе пропускал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В среднем тренировки занимали около 2 часов в день, 1 день в неделю был восстановительным, и я либо не занимался совсем, либо делал что-нибудь лёгкое. Первые несколько месяцев хоть физически и устаёшь, но мотивация довольно высокая и морально график переносится легко. Под конец же, в особенности последний месяц, было тяжело. Во-первых, свободного времени остаётся не так уж и много, день выглядел примерно так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7:00 - подъём&lt;br /&gt;
7:45 - 8:45 - бассейн&lt;br /&gt;
9:30 - 18:00 - на работе&lt;br /&gt;
19:00 - 21:30 - вечерняя тренировка&lt;br /&gt;
23:00 - отбой&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во-вторых, с приходом осени, когда сократился день и участились дожди, приходилось вносить частые изменения в план тренировок и, в целом, становилось печально от того, что последние полгода жизнь не отличалась разнообразием. Как говорят, триатлон начинается не в момент, когда ты выходишь на старт, а со дня первой тренировки. Зато количество радости, которое испытываешь на финише, когда понимаешь, что всё это позади, возрастает до небес. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По опыту, не стоит игнорировать брики и ОФП. Первый вид тренировок поможет вам быстро переключится между велогонкой и бегом - с непривычки это даётся довольно тяжко. ОФП же очень помогает держать форму, особенно &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=OO8ckYzmT6k&#34;&gt;упражнения для корпуса&lt;/a&gt;. Конечно же, большую часть времени приходится плавать, кататься и бегать, поэтому ОФП я занимался всего пару раз в неделю, когда не было тренировок по плаванию, потому что после них руки и корпус и так говорят, что с них достаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, чуть не забыл, моё самое нелюбимое, но крайне полезное - &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=jBMjQEowIiY&#34;&gt;упражнения на растяжку&lt;/a&gt;. Как правило времени и желания на них оставалось не так много, но каждый день я старался уделять им минут 10-15.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За неделю перед самим стартом я стал значительно сокращать время тренировок, чтобы к старту успеть восстановиться. За день до старта я просто отдыхал. При этом другие атлеты вносили тревогу в мою душу - с утра и до самого вечера встречались плавающие, катающиеся и бегающие люди. Причём некоторые делали это довольно интенсивно. В такие моменты начинаешь сомневаться, правильно ли ты поступил, но важно не сомневаться, а понимать, что правильно. Как и во время самой гонки ни в коем случае не нужно ни с кем состязаться. Вряд ли ты покажешь время лучше, чем то, на которое ты тренировался, при этом его можно значительно ухудшить, пытаясь обогнать как можно больше народу. Вероятно, по этой причине некоторые сходят с дистанции, а кого и вовсе забирают на скорой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Немного цифр&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Судя по &lt;a href=&#34;http://tinyurl.com/m5x24st&#34;&gt;статистике&lt;/a&gt; с &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/80440367243/suunto-ambit-2&#34;&gt;часов&lt;/a&gt; за 2014 год до старта вышло:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;77 часов (~2000 км)&lt;/em&gt; на шоссейном велосипеде, &lt;em&gt;25 часов&lt;/em&gt; - на велостанке&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;73 часа (~815 км)&lt;/em&gt; бега&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;60 часов (~176 км)&lt;/em&gt; плавания, из них около часа в открытой воде&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Расходы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Триатлон не из дешёвых видов спорта, так как требуется заниматься тремя дисциплинами сразу и для каждого нужна экипировка. Я уже писал про &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/74502381914&#34;&gt;магазины, в которых я всё покупал&lt;/a&gt;, но большинство покупок было сделано на &lt;a href=&#34;http://www.wiggle.com/&#34;&gt;wiggle.com&lt;/a&gt;, цены там хорошие и персонал отзывчивый. Если вещь не подошла, можно отправить обратно и поменять размер, либо вернуть деньги. Учитывая скорость почты России, я заказывал вещи другого размера и отправлял не подошедшие с целью вернуть деньги - получалось идеально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Суммарно потратил около &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/11iYUKt4yTzgj3HPuYCQUID0kmqYPyjrvXzxcqRtN-yc/edit?usp=sharing&#34;&gt;165000 рублей&lt;/a&gt; на подготовку (не учитывая стоимость перелёта и проживания в Испании).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подкасты&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда проводишь много времени на тренировках, начинаешь скучать, и даже слушая музыку достигаешь момента, когда уже послушано всё что можно. Мне на помощь приходили подкасты. И интересно, и полезно. Про триатлон я слушал следующие:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://trainingday.podster.fm/&#34;&gt;Тренировочный день&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/podcast/zen-and-the-art-of-triathlon/id76096322?mt=2&#34;&gt;Zen and the Art of Triathlon&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/ru/podcast/triathlete-training-podcast/id640768905?l=en&amp;amp;mt=2&#34;&gt;Triathlete Training Podcast&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Взгляд окружающих&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и во многих других эпизодах жизни, всегда найдутся люди, которые поддерживают, сомневаются или критикуют сколь-либо серьёзные начинания. Лично я относился ко всем со свойственной мне паранойей. Когда меня хвалили, я задумывался, настолько ли самоотверженно я тренируюсь, чтобы оправдать их ожидания. Когда говорили: &amp;ldquo;Ты понимаешь какие это дистанции? Думаешь у тебя получится?&amp;rdquo;, в глубине души у меня появлялись сомнения, но я не давал им выйти наружу, потому что имел план и следовал ему. А насчет получится или нет - не узнаешь до момента пока не попробуешь. Если бы все мы терзались сомнениями, то множество жизненных решений не были бы сделаны, человек так бы никогда не полетел в космос, так как раньше он никогда этого не делал. Так что нужно относиться ко всему положительно и не сеять напрасных сомнений в людях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Напоследок хотел бы привести пару моих любимых цитат, которые следовали со мной во время всех тренировок и вносили частицу юмора в сложные времена:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;If you start to feel good during an ultra, don&amp;rsquo;t worry - you&amp;rsquo;ll get over it&amp;rdquo; - Gene Thibeault&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Make friends with pain, and you will never be alone&amp;rdquo; - Ken Chlouber&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/e3a71a2c5a699eb9c8d21d1f46a2c06b4297417c3a3c8510d585db55f95cd3fb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ironman Barcelona (05.10.14)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/10/12/2014-10-12-ironman-barcelona-051014/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/10/12/2014-10-12-ironman-barcelona-051014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Закончился большой жизненный этап, к которому я готовился на протяжении 2-х лет - финишировал железную дистанцию в триатлоне. Этот вид спорта привлёк меня тем, что в нём есть вызов, и без подготовки такие дистанции не выполняются, с другой стороны нужно многим жертвовать, так как требуется много времени и сил, чтобы прийти в нужную физическую и психологическую форму. Вещи связанные с подготовкой я думаю унести в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/100972555348/ironman-barcelona&#34;&gt;отдельную тему&lt;/a&gt;. Здесь же расскажу про само событие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подготовка&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт проходил в небольшом городке с именем Калелья, расположенном в 70 км от Барселоны. Приехали мы, как полагается, заранее, чтобы привыкнуть к климату и обкатать трассу. Погода оказалась идеальной, за исключением пары гроз стояла солнечная погода, и температура воздуха была порядка +25, воды - +21.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственной неожиданностью была таинственная пропажа “заглушки” с колеса велосипеда. Мне довелось разок с него упасть, чтобы обнаружить, что переднее колесо имеет подозрительный наклон и выяснилось, что не хватает такой штуки:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/d22760ef595d75aa60dd262e6a00809d0a310580a455287a64f438b7c1d905c6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я походил по местным веломагазинам, пытаясь на пальцах объяснить ситуацию, в итоге привёз велосипед и показал проблему. Мне попался довольно сопереживающий продавец, который за день смог найти оригинальную деталь и дал мне её покататься на гонку совершенно бесплатно. После починки мой боевой дух взлетел до небес.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё одним волнительным моментом было решение не тренироваться за день до старта. Я много читал про восстановление, и это было разумным шагом, но когда смотришь, как десятки спортсменов наплавывают километры, проносятся мимо на велосипедах и пробегают мимо, как кони - начинаешь сомневаться, нет ли ошибок в твоём мировоззрении. Но как выяснилось в итоге - нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За день перед стартом, как это водится - отвёз велосипед в транзитную зону и сдал пакеты с вещами для переодевания между сменами видов спорта. Получил чип, который нужно пристегнуть к ноге. Когда речь идёт о дальних дистанциях, есть полезный совет - не пробуйте ничего нового на гонке. Чип стал этим “чем-то новым” и натёр кровавую мозоль на ноге, которая заживает до сих пор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером поел пасты в итальянской забегаловке, приготовил вещи на утро и лёг спать пораньше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Начало гонки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт был запланирован на 8:30, с 7:00 до 8:00 можно было зайти в транзитную зону, чтобы сделать последние приготовления - подкачать колёса, вставить бутылки с водой и изотоником в велосипед, положить недостающие вещи в пакеты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проснулись мы в 5:30, позавтракали и отправились в транзитную зону. Почти сразу после выхода начался небольшой дождик. Все отнеслись к этому событию с юмором, но никто не смеялся, когда дождь перерос в ливень и грозу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/83919e362278a7855c7128ef8d53fe88379ca48d8e95119cb103a61c5965a274.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Буквально через пару минут появились лужи и по земле полились потоки воды. Несмотря на зонт, одежда с невероятной скоростью начала намокать и стало совсем грустно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/99201ce9bf5362cbc11b9a3d53446367309de493e7d48a99019b68030092de63.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы избавить себя от страданий, я зашёл в раздевалку и надел гидрокостюм с шапочкой, но гроза и не думала утихать. Через какое-то время объявили, что старт откладывается на полчаса. Время от времени становилось душно, и я расстёгивал гидрокостюм, чтобы снять его по пояс. Так я проглядел момент, когда я неправильно его застягнул, из-за чего липучка неслабо расчесала шею во время плавания. Но через полчаса объявили, что состязанию быть и все отправились разминаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/8b7b0d5dae24decea4811d1551970b754f2c7cc90787899b12053c5b8e3d3e9a.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До самого старта шёл дождь, и настроение было от этого не из лучших, так как я стал замерзать и казалось, что впереди ждёт долгий и депрессивный день. Но как только протрубили старт - дождь закончился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Плавание&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда участвует большое количество народа - старт проходит волнами. В нашем случае участников поделили на возрастные группы, и через каждые 3 минуты стартовала соответствующая группа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я честно готовился к плаванию - много времени провёл в бассейне, плавал на открытой воде и тренировался ориентироваться, но плавание в триатлоне - это что-то. Когда мы забежали в море, вода кругом просто кишела, и конечности пролетали со всех сторон - только успевай уворачиваться. Большую часть дистанции я даже не задумывался о том, чтобы смотреть на буйки, так как покинуть косяк триатлонистов было невозможно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Метров через 500 две проблемы дали о себе знать:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Солёная вода ужасно раздражала горло. Вы спросите: “Зачем же ты её пил?”, на что я отвечу - не пить было невозможно. Во-первых, во время вдоха иногда захлёстывало волной, во-вторых, другие участники всячески способствовали этому.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как я уже говорил, не проверил, как застёгнут гидрокостюм, и шея стала чувствовать трение.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Из-за этих раздражителей мне хотелось скорей добраться до финиша, и самое обидное - что на берегу стояли шатры, издали напоминающие транзитную зону, и пару раз я обманывался, что осталось совсем немного. Но, наконец, осталось совсем немного и я резво доплыл до берега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое, что я сделал, когда поднялся на ноги - упал обратно в воду. Голова кружилась дико. Это нормально при длительном плавании, но похоже тут ещё роль сыграло море с его хоть и не большими, но волнами. Со второго раза, получилось окончательно подняться, и через секунд 20 я уже бежал, стягивая гидрокостюм. И также два положительных события случились следом:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;По пути стояла рамка, разбрызгивающая пресную воду, которая смыла хоть и не всю, но часть солёной воды.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заботливые волонтёры раздавали воду. Величайшей радостью было ополоснуть раздраженное солёной водой горло.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/06f7d4d0132d7458a84149c5c9a73833b7ed38bea39feb5fdadb9c255f8a5520.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Велогонка&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я выбегал из транзитной зоны с велосипедом, на моих глазах были дисквалифицированы человек 5, которые не застегнули шлем и пытались выбежать на старт велогонки. Услышал много слов образованных от fuck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/7f048771a8759fa67856f8df1eedfe53b254204a4d9c9ee29ce0cd70ba4f55fe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Велотрасса на побережье идеальна: дорожное покрытие хорошее и нет крутых подъёмов, почти все проходились с наката, даже не приходилось подниматься из аэропозиции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/3662b8d568367d7230607301a59468c1eb12ff571088fbfd24200f83b3421833.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На дальних дистанциях в велогонке запрещён драфтинг, т.е. если ты не обгоняешь гонщика, ты должен выдерживать расстояние не менее 10 м, чтобы не ехать в зоне разряженного воздуха, упрощая себе задачу, так как гонка всё-таки индивидуальная. Мне было интересно, как такие вещи контролируют, и ответ не заставил себя ждать. Трассу потрулировали несколько судей на мотороллерах и раздавали непослушным жёлтые карточки, обязывающие их остановиться на 6 минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После 100 км я немного задумался, и, видимо, мой глазомер пошатнулся и судья обратил моё внимание на то, что расстояние между мной и впереди идущим не так велико, как хотелось бы. Я дал понять, что понял свою ошибку и притормозил - судья просто взял и уехал. Минут 7 мучился в сомнениях, нужно ли мне остановиться в ближайшем пункте и отстоять положенное время или же это было просто дружеское предупреждение. В итоге пришёл к выводу, что раз я не слышал свистка и не видел жёлтой карточки, то и наказания не должно последовать - так и произошло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/90e3b7ac7dd8d9d129db557bab90e4c2434c0380a75404c39b75efdb5322ec2a.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым тревожным моментом были 30 долгих километров без воды. Мои запасы исчерпались за пару минут до пункта питания и я был серъёзно настроен пополнить их, но волонтёры, похоже, закрылись на сиесту. В гонке была чёткая структура пунктов питания, провизию раздавали в следующем порядке: изотоник, вода, гели, вода, изотоник. В пункте питания, который я проезжал были: изотоник, изотоник, гели, копающиеся в коробках волонтёры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После минут 10 я стал чувствовать, как тяжелеют ноги и падает настроение. У меня, конечно, был изотоник, но он сладкий, и я привык запивать его водой. Ещё у меня был план - съедать гель каждые полчаса, но я отказался от этой идеи, потому что запивать сладкий гель сладким изотоником - та ещё мерзость. Время тянулось долго и мучительно, меня обогнало несколько человек, и настроение совсем устремилось к нулю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/8b639444886981b03cfa139b22ef60921cbe356f600c08041acc21e4d465ef88.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через несколько минут после того, как я раздобыл воду на следующем пункте питания - состояние резко улучшилось, и я стал нагонять обидчиков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/cc8fedbef5619e979dc183d69d7e3442a77b3906d064d6664597835c0a01614f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Бег&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время велогонки мне казалось, что марафон будет тем ещё испытанием, но всё сложилось как-то очень уж хорошо. Выбежав из транзитной зоны, я чувствовал себя бодро, бежал в темпе около 5 мин/км. Единственное, что меня тревожило - дискомфорт в животе, после километров 3 я стал изредка переходить на шаг по этой причине. Бежалось не сказать, что просто, но дистанция до финиша стабильно уменьшалась, что не могло не радовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/7bb71f00c035c2da2067f5e8ce52e3b952d2eeba7e1fd55d7b6059acd0a516ea.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После километров 18 живот окончательно успокоился, я съел пару гелей и через 4 км почувствовал душевный подъём и побежал почти как на типичной тренировке, 5 км преодолел в темпе 5:36 мин/км.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/6c0403dc0498c8c42e831a6c4cdf596214fc32e03726e8055924d07506e6a4f8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как говорили бывалые спортсмены - для многих триатлон начинается во время бега. Мой начался на 34-м километре, когда вдруг закружилась голова и я перешёл на шаг. Состояние стало ужасное, но, к счастью, через метров 500 был пункт питания, на котором я вёл себя, как медведь, увидевший улей. Съел 2 геля с кофеином, выпил изотоник, съел дольку апельсина, банан, прихватил с собой воды и пошёл в долгий (как казалось) путь. Через пару минут попробовал побежать, но безуспешно - голова всё ещё кружилась, и ноги непослушно шоркали по земле. Но ещё через пару минут самочувствие улучшилось, ещё через мгновение я смог бежать, а следом понёсся, как угорелый. За финальные 4 километра я буквально сбился со счёта, сколько человек удалось обогнать. Когда же на горизонте показался финиш, то усталость и вовсе забылась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/15b47ed4317d5c32884b0d8b80076c86830bfddddd2e6d260c39641161702999.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через несколько секунд я увидел цифровое табло со временем и надпись “You are an ironman”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/069cc2f6f84fd85aa30917a389a84e1422093d8cf49ceac11af9bc265d1e7c90.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заключение&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забирая вещи из транзитной зоны, с сожалением наблюдал за всё ещё бегущими людьми. Я уже сходил на массаж и в душ, поел и отдыхал, а люди ещё боролись с собой, пытаясь преодолеть последние километры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время гонки довелось увидеть немало обмороков и рвотоизвержений, но папа высказал прекрасную мысль по этому поводу: в Европе и Америке хорошее социальное обеспечение и люди беззаботно идут на любые авантюры, зная, что, в любом случае их подберут и откачают. Так и происходило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пока что с окончания гонки прошла всего неделя, и я ещё не понял, хочу ли повторять подобный опыт. Последние пару месяцев я жутко устал от того, что толком ни на что не хватает времени кроме работы и тренировок. Поэтому, по крайней мере, пару месяцев отдохну от такого режима, а дальше посмотрим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/895408ca233d268a17b652e7d5f3360160b24175b78ab6f17ffd019e828a8a32.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Благодарность&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После больших событий в жизни всегда есть люди, которым хочется сказать спасибо. Хотел расставить всех в порядке приоритета, но отчаялся это делать, потому что без любого человека всё пошло бы не так. Поэтому просто перечислю всех: конечно же огромная благодарность организаторам, волонтёрам и болельщикам, которые сделали гонку комфортной и незабываемой; &lt;a href=&#34;http://instagram.com/derfinkit?modal=true&#34;&gt;Алямкиной Кате&lt;/a&gt; за неоценимую помощь и за то, что всегда была рядом и не давала погружаться в негативные мысли; брату, кто досидел до самого финиша и доносил информацию о моём прогрессе до родных и близких; конечно же родителям, которые с детства привили любовь к движению; &lt;a href=&#34;http://masterden.livejournal.com/&#34;&gt;Гладкому Денису&lt;/a&gt; за позитивные рассказы про опыт участия в гонках и несколько совместных тренировок; ребятам из &lt;a href=&#34;http://nsk-marafon.ru/&#34;&gt;велоклуба “Новосибирск-марафон”&lt;/a&gt;, с которыми я проехал свои первые 200 км и убедился, что это возможно; тренерам и посетителям бассейнов &lt;a href=&#34;http://remixclubs.ru/&#34;&gt;Remix&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.nsu.ru/exp/life/sport/bassein&#34;&gt;НГУ&lt;/a&gt; (г. Новосибирск) и &lt;a href=&#34;http://www.sk-ob.ru/&#34;&gt;Обь&lt;/a&gt; (г. Барнаул) за советы и нескучные тренировки. Конечно же, большое спасибо друзьям и близким, кто верил и поддерживал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Прочая информация&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1M9p8Xa3OJQBDkgEJB4_DWMGVIY-M4tSUQs2we_TeqHQ/edit#gid=0&#34;&gt;Таблица результатов&lt;/a&gt; (сначала результаты были детализированы, но позже их интегрировали. Успел скопировать табличку)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ironman.com/triathlon/events/emea/ironman/barcelona/results.aspx#axzz3FXASrDla&#34;&gt;Официальные результаты&lt;/a&gt; (мой номер 704)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/moves/move42446463&#34;&gt;Данные с часов&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/08/23/2014-08-23--2014-/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/08/23/2014-08-23--2014-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег. И в итоге наш выбор пал на Стамбул. Самое парадоксальное, что перелёт через тот же Питер стоил на 10 т.р. меньше. Купили билеты, валюту, забронировали гостиницу и вперёд навстречу приключениям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Путь до гостиницы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из аэропорта до гостиницы поехали на метро - оно частично проходит по поверхности, можно поглазеть на различные части города. По началу впечатление было не очень позитивное, потому что из окон было видно много мусора: то ли это в спальных районах так, то ли близость к метро сказывается… Но с приближением к району Султанахмет стало гораздо чище. Нам оставалось пройти пару километров до гостиницы и это были одни из самых длинных километров в моей жизни. Улицы просто кишели людьми, к тому же везти чемодан по мощёным улицам то ещё удовольствие. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/9725701c3944f8737ecd96faea90778d3184a2be3241d5def00a9bffadfdf81d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дорожное движение&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Стамбуле очень своеобразная манера вождения. Ещё до поездки я думал о том, стоит ли брать в прокат машину, но сразу же узнал, что лучше пользоваться другим наземным транспортом, дабы не стоять в пробках. Помимо этой информации было мельком упомянуто, что правила довольно демократичные и если ты не создаешь аварийных ситуаций, то и штрафовать тебя не будут, даже за пересечение двойной сплошной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какого же моё удивление было, когда мы подошли к светофору, зажёгся красный свет, мы как добропорядочные граждане остановились, но у толпы были другие планы. Люди переходят дорогу на запрещающий сигнал светофора до того момента, пока водители не начнут сигналить. Некоторых даже это не останавливает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водители в принципе любят сигналить по делу или нет. Похоже они так сообщают о манёврах на узких улицах, таксисты подманивают гудками клиентов, ну и на пешеходов грех не посигналить. В связи с этим вблизи дорог слышится непрекращающаяся мелодия из гудков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/5071a4954cea41bbf1d3b5564013b952eb0e352e35d4bb1a392eae8e3e8d3be8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Еда&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах Стамбула невероятное количество забегаловок с донерами и кебабами. Причём донеры гораздо вкуснее новосибирской шаурмы. В них кладут много мяса и совсем чуть-чуть добавок вроде лука и картошки фри. Похоже в мясо кладут какие-то специи, так как получается очень вкусно и есть совсем не сухо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/b2a8f6d70bee76be74cc238766994489be7ebcc98f6d7f754993b7d92b7d1e30.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, в местных кафе и ресторанах очень вкусно кормят. Перед тем, как приносят блюда, часто подают корзинку со свежим тёплым хлебом и нередко успеваешь наесться им в ожидании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гуляя по улицам, пару раз видели, как официант долбит по глиняному горшку металлической палкой. Я негодовал, что же он делает. Оказалось, что так подаётся один из видов кебаба (тэйсти кебаб).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/9d73cccee52b131f86e7d5ee4cc1ae4aa3a02a5c801aaf5f57841ede9c1aed14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам это знание далось нелегко: официант поинтересовался сервировать на одного или на двоих, я конечно же ответил на двоих, подразумевая, что есть мы будем вдвоем и принесут соответствующее количество приборов. Но на деле нам принесли двойную порцию - около 800г мяса и ко всему счастью принесли здоровый гарнир из лаваша, овощей и риса. После такого пира мы просто выкатывались из заведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/01c4c4086bf4ba79c26baee204abc241ad30544901ec591b1745cfac652c7763.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как на улицах стоит очень много ресторанчиков, у каждого есть специальный человек, приглашающий тебя отужинать. Бывали комичные ситуации, когда поужинаешь, и тут же тебя приглашают в соседний ресторан, ссылаясь на проголодавшийся внешний вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Босфор&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Узнавая о местах для купания я немного расстроился, так как было написано, что на пляжи лучше ехать в пригороды или на Принцевы острова, так как из-за интенсивного судоходства в Мраморном море и Босфоре купаться не очень полезно для здоровья. По поводу Мраморного моря я согласен: весь мусор с Черного моря и Босфора несёт течением именно в него и вдоль берега плавает много всего нехорошего и в воду заходить совсем не хочется. С Босфором же дела обстоят иначе - вода  на вид чистая, даже прозрачная. Берег правда завален валунами и вода в основном неприступна для комфортного входа, но мы нашли несколько оборудованных мест, где спускаться не так сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/cff61d5bc96fc4b931b17f4d8f1ea590b2c351a4167ebd1413f14c1260dfd4cd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По началу плавать было очень страшно: людей вокруг мало, течение сильное и подняться на берег можно не везде. Но к концу поездки я успел привыкнуть к Босфору и даже проплыл 350 метров против течения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/e8d5616db8b28a81a299128d430387df2a70ef0c08459e4e90f1f3ce49daa0f7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Достопримечательности&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город очень богат на достопримечательности. Про &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8C_%28%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BB%29&#34;&gt;Мечеть султана Ахмета&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;Собор Святой Софии&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BF%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%8B&#34;&gt;Топкапи&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0&#34;&gt;цистерну Базилика&lt;/a&gt; и  &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F&#34;&gt;Галатскую башню&lt;/a&gt; написано не мало и писать о них в очередной раз не очень манит, поэтому напишу о паре других интересных мест.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Церковь Святой Ирины&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На фоне других достопримечательностей очень сильно выделилась &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;Ц&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;ерковь Святой Ирины&lt;/a&gt;, расположенная рядом с &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;собором Святой Софии&lt;/a&gt;. Может быть нам просто повезло, но людей в церкви было очень мало и внутри царила тишина и спокойствие, несмотря на то, что в пятидесяти метров блуждали толпы говорящих туристов. И в принципе внутри чувствуешь себя как-то волшебно, совсем не так, как в остальных соборах и мечетях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/386be32872c6d5416c51711570bb2ab61e76d8be8a29b05bac3316799a27a712.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Место распятия Иисуса Христа&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым примечательным местом, до которого мы долго и мучительно добирались, а потом боялись не успеть уехать, было место распятия Иисуса Христа по версии &lt;a href=&#34;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%28%D0%A4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%29&#34;&gt;истории Фоменко и Носовского&lt;/a&gt; (кому интересно, можете глянуть &lt;a href=&#34;http://www.chronologia.org/zabytyj_ierusalim/2_01.html&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). Но приключение стоило того. Место крайне религиозное и вокруг ходят молящиеся люди, поднявшие ладони к небу. От этого ощущается какая-то особая энергия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1d8bc680b237f9b561c6928407cbc8021e400a64f9f56782ef409f489ee9e086.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцевы острова&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путеводители очень советовали посетить Принцевы острова, что мы с радостью сделали. Я читал, что на них запрещён мототранспорт, но тем не менее мы видели пару автомобилей, вроде мусоровоза и какой-то легковой. А так в основном люди передвигаются пешком, на велосипедах, гольфкарах, а туристов катают на повозках с лошадьми. Из-за обилия лошадей в порту стоит жуткий запах. Живо представляешь, что творилось на улицах городов до изобретения автомобиля. В целом же острова довольно уютные. На них можно укрыться от городского шума и суматохи.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/10524d782ffd519526f21ae39483d379d2e0e4a62a444b54201be2f8aba124b2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Муэдзины&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы в &lt;a href=&#34;http://www.recitalhotel.com/&#34;&gt;Recital Hotel&lt;/a&gt;, на крыше у него располагается терасса с прекрасным видом на побережье Мраморного моря. В округе, по моим ощущениям располагаются порядка 5-ти мечетей. Вечерами мы любили подниматься на террасу и читать там. Перед заходом солнца с мечетей начинали петь муэдзины и было одновременно и красиво и комично, что с каждой мечети доносилась своя песня и слова перемешивались в многообразии звуков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/0a4cf464ccb7124d6ee4426cb9d91cd0dfd6cb6ddd6ffe0bdb4f1d967696ab63.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кошки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Куда бы вы ни направились в Стамбуле, скорее всего вы встретите этих своенравных животных: они ходят по улицам, в парках, соборах и важно вышагивают по склепам султанских семей. Два факта по поводу кошек мне показались примечательными:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Местное население заботится о них и нередко можно встретить на улицах миски с кошачей едой или водой.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Кошки совершенно ненавязчивы. Если ты сидишь в парке и ешь, максимум что они делают - садятся рядом и смотрят на тебя. Ни одна кошка не начинала мяукать или тереться об нас.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1009375ce3a90d0fa14e6c781c7e75aabcaea65f0cea27c4963338993d5f6846.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ХС-Триатлон. Академгородок. 1 июня 2014.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/06/22/2014-06-22---1-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/06/22/2014-06-22---1-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наконец дошли руки написать про мой первый спринт-триатлон, в котором до последнего момента гложили сомнения, что получится принять участие. Триатлон проходил в Академгородке: плавание (750 м) - бассейн НГУ, велосипедная гонка (20 км) и бег (5 км) - лес напротив общежитий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Моя спортивная цель этого года - &lt;a href=&#34;http://www.ironman.com/triathlon/events/emea/ironman/barcelona.aspx&#34;&gt;Ironman Barcelona&lt;/a&gt;, поэтому тренировки включают, как правило подготовку к большим дистанциям и я думал, что в спринт триатлоне мне делать нечего. Но любой опыт полезен и всё же я собрал плавательные принадлежности и пошёл на регистрацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первый этап гонки - плавание. Все переоделись, размялись и стали ожидать старта. Он проходил в 3 этапа, так чтобы в каждом заходе получалось по 2 человека на дорожку бассейна. Я оказался во втором заплыве и то ли из-за разминки в воде, то ли из-за волнения, перед своим стартом временами немного трясся. Ещё терзали сомннеия какой темп держать, так как тренировочные дистанции редко бывают менее 1500 м, а здесь нужно проплыть всего 750 м. Очевидно, если плыть медленно, то получится плохой результат, собственно и если переборщить со скоростью в начале, то время будет не лучше. Можно видеть мои переживания и раздумья на фотографии ниже (парень в жёлтой шапочке с поникшей головой).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/2be3e974cf0eb9b9acc354f18122d9288f5263960b6de8354ae578a8448061b6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но плавательный этап завершился как нельзя лучше, держал хороший темп и по моим ощущениям проплыл оптимально: и выложился и не сбавил под конец из-за усталости. Результат 12:17 (7 место из 38 участников).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После плавания была пара часов, чтобы отдохнуть, сходить домой, переодеться и приехать на велосипеде за получением номеров для старта на следующих этапах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правда, после получения номеров, до старта в итоге прошло около 2-х часов и на улице было зябковато - временами приходилось бегать, чтобы согреться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/b224f1cc46cc8400094172e358342d03878591fc69067ac6142b6d64d48db6db.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец,  узнал что означает таинственное слово &amp;ldquo;гандикап&amp;rdquo;. Старт проходил ровно в той последовательности, в которой завершилось плавание, как будто перерыва между дисциплинами не было.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, если вдруг кто не знаком с триатлоном, в нём есть ещё один ньюанс - транзитные зоны. Неофициально, это умение быстро менять необходимое снаряжение между дисциплинами называют четвёртым видом спорта. Так и в данных соревнованиях старт был в нескольких метрах от транзитной зоны, где нужно было оставлять велосипед, шлем и всё что понадобится в дальнейшем. Когда даётся старт, нужно бежать в неё, одевать снаряжение, добегать до фактического старта и только потом садиться на велосипед и ехать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/f143ed1b768b2cf3a6116634df40e4b946b04aefb408fb1adbce3328b0eec74b.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По неведомым мне причинам, в транзитной зоне я немного замешкался и потратил на всё 35 секунд (21 из 38). Вроде бы время небольшое, но в спринте дорога каждая секунда. К примеру, в абсолютном результате, два человека передо мной, опередили меня на 1 и на 4 секунды. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/30c9b0081c154d25d6ef08031d91c3e57a645540a3b1f6172c2e15880b4a2afb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С велосипедом вышло неплохо, но могло бы и лучше. Дело в том, что я больше времени провожу на шоссейнике, а MTB велосипед служит больше для поездок на работу и велопрогулок с друзьями, поэтому настроен он более демократично. Чего особенно не хватило на этом этапе - контактных педалей. На трассе были крутые подъёмы и ноги довольно быстро уставали от того что на педали можно было только давить и нельзя было тянуть. Финишировал велоэтап с результатом 52:02 (22 из 38). Думаю, что с контактными педалями мог бы без труда приехать быстрее на пару минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, поставил велосипед на место в транзитную зону, снял шлем и побежал. Бег на уставших после велосипеда ногах - то ещё счастье. И если на дальних дистанциях можно себе позволить пару километров бежать по-тихоньку, чтобы организм успел перестроиться, то в спринте нужно тянуть, что есть сил.  Бегом я доволен, даже удалось обогнать пару человек до финиша. Результат - 21:02 (10 из 38).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/78a8eaca4280667ff21ac4bba1f6c6e2d1992ec1c759452dca429b7ee56e0453.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Суммарное время 1:26:29 (14 из 38, 4 из 8 среди мужчин 20-29 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, результатом более чем доволен, потому что удалось удержать хороший темп во всех трёх дисциплинах, при том что тренируюсь на гораздо большие дистанции. Также очень понравилось настроение спортсменов и болельщиков - все были позитивны, доброжелательны и не двалаи расслабиться ни на секунду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Огромное спасибо организаторам за отличное событие и незабываемый опыт!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ХС-триатлон: &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Polojenia/triatlon/Polozhenie_XC_triathlon_nsk_1_06_2014.pdf&#34;&gt;положение&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Result/Letosezon2014/20140601_XC_Triathlon_res.pdf&#34;&gt;результаты по группам&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Result/Letosezon2014/20140601_XC_Triathlon_abs.pdf&#34;&gt;абсолютные результаты&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Триатлон в Новосибирске: &lt;a href=&#34;http://nsktriathlon.ru/&#34;&gt;сайт&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://vk.com/club49868073&#34;&gt;группа вконтакте&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часы Suunto Ambit 2</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/03/23/2014-03-23--suunto-ambit-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 06:10:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/03/23/2014-03-23--suunto-ambit-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Друзья нередко интересуются: &amp;ldquo;Что за большие часы у тебя на руке?&amp;rdquo;. Считаю, что пришло время пролить свет на эту загадку. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долгое время я искал вариант мониторинга показателей своих тренировок (продолжительности, пульса, скорости и т.д.). Конечно, это можно делать используя смартфон, но я так и не нашёл удобного варианта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В летней тренировочной одежде часто нет карманов, а удобного чехла на руку или куда бы то ни было я не нашёл. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Существует проблема с зарядом аккумулятора. В тёплое время года заряд более менее предсказуем, но зимой телефон довольно быстро замерзает и на то, что данные о длинной беговой тренировке сохранятся расчитывать особо не приходится.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Поэтому я остановился на наручных часах и выбор мой пал на финские часы Suunto Ambit 2. Тренируюсь с ними с октября 2013 (почти полгода) и практически ни разу в них не разочаровался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1860f4c0c0cd24505a5c73a843ece338d632efb5f7a4a4c53e3e72b8179797ff.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как и большинство спортивных часов они имеют:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Секундомер, таймер, будильник и прочие широко распространённый функции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Встроенный GPS приёмник для регистрации маршрута, скорости, темпа и пройденного расстояния.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Измерение частоты сердцебиения (для этого необходим нагрудный пояс)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Данные о сожжённых калориях.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что выделяет их среди конкурентов: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Настройка частоты фиксирования GPS данных и время работы часов: 1 сек. - 16 часов, 5 сек. - 24 часа, 50 сек. - 50 часов, с выключенным GPS - более 150 часов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка различных видов спорта, а также многоборья. Всем этим можно управлять из социальной сети &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/&#34;&gt;Movescount&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка огромного количества устройств, используемых технологию ANT+ для передачи данных. К примеру,  зимой велосипед я тренирую на велотренере дома и чтобы иметь представление о скорости и каденсе, я заказал соответствующий &lt;a href=&#34;http://www.wahoofitness.com/devices/wahoo-cycling-speed-cadence-sensor.html&#34;&gt;сенсор&lt;/a&gt;. Синхронизовал с часами и всё заработало с минимумумом усилий с моей стороны.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В отличие от часов Garmin (многолетнего лидера рынка), Suunto меня привлекли реактивной поддержкой и большим сообществом. Если возникают проблемы, то на все вопросы можно довольно быстро получить ответ. Если проблемы касаются програмного обеспечения, то они исправляются следующей прошивкой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если не достаёт каких либо показателей, в &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/&#34;&gt;Movescount&lt;/a&gt; имеется раздел &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps&#34;&gt;App zone&lt;/a&gt; в котором пользователи размещают &amp;ldquo;приложения&amp;rdquo; для часов. Например, хочется чтобы часы &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps/app10021563-Distance_countdown&#34;&gt;оповестили о преодолении дистанции&lt;/a&gt;, рассчитали &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps/app33-Marathon_time&#34;&gt;примерное время завершение марафона&lt;/a&gt; или отобразили в &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps/app6833-Heart_Rate_Zones1-5&#34;&gt;какой зоне находится текущий пульс&lt;/a&gt; - для всего этого уже есть приложения. Если чего-то не хватает, можно добавить это самому или попросить членов сообщества.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Также, часы понравились измерением параметров плавания. На открытой воде используется GPS, в бассейне - встроенный акселерометр. Перед началом упражнения задаётся длина бассейна и измеряется преодолённое расстояние, частота гребков, общее время плавания, среднее время каждого интервала, время отдыха и подобные показатели.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Недостатки:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Так как в режиме плавания используется акселерометр, то если, во время отдыха, вы будете крутить руками или разворачиваться - &amp;ldquo;проплытое&amp;rdquo; расстояние будет увеличиваться. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;За полгода пару раз не записывались GPS данные. Сигнал GPS был хороший, но по неизвестным причинам расстояние оставалось равным нулю. Помогал выбор другого вида спорта, например, вместо лыж выбирал бег и затем редактировал вид спорта в &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/&#34;&gt;Movescount&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Но о всех этих проблемах команда Suunto извещена и, по их словам, ведёт работу. Будем надеяться, что скоро не останется недостатков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.suunto.com/ru-RU/Products/sports-watches/Suunto-Ambit2/Suunto-Ambit2-Black-HR/&#34;&gt;Характеристики&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/moves/move27424987&#34;&gt;Пример лога тренировки на Movescount &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dcrainmaker.com/2013/04/suunto-ambit2-review.html&#34;&gt;Подробный обзор часов (на английском)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сайты со спортивными аксессуарами</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/01/25/2014-01-25--/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 16:51:15 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/01/25/2014-01-25--/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Готовясь к триатлону, в прошедшем году пришлось купить довольно много спортивной одежды и аксессуаров: велосипед, велостанок, гидрокостюм, очки для плавания, кардиомонитор, кроссовки и многое другое. Заказывал я всё на различных ресурсах - на свой страх и риск. К счастью, никаких проблем с получением закаов я не встретил (за исключением повседневной рутины и негатива на Почте России и EMS). Поэтому спешу поделиться позитивным опытом и полезными ресурсами: вдруг кому пригодится.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.velosklad.ru/&#34;&gt;Велосклад&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На велоскладе я покупал велосипед. После уточнения у менеджера наличия нужного велосипед и рамы, он присылает реквизиты, по которым необходимо оплатить его стоимость. После оплаты, велосипед доставили транспортной компанией примерно за неделю. Доставка стоила в районе 1000р. Велосипед был практически собран и настроен (мне оставалось только прикрутить руль и педали). Сработали профессионально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://1velosiped.ru/&#34;&gt;1velosiped&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы не терять форму зимой, решил приобрести велостанок. Не знаю, каким образом происходит доставка тяжёлых вещей почтой, поэтому решил не рисковать и заказать что-нибудь из Москвы, кто может осуществить доставку транспортной компанией. Остановился на ресурсе 1velosiped. Странно, но пришлось буквально выпрашивать реквизиты у менеджера, так как он очень хотел, чтобы я пошёл в сбербанк и сделал перевод с разу на карту по Ф.И.О и номеру. В итоге, получил реквизиты, оплатил и примерно через полторы недели получил долгожданный станок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.sportscience.eu/usd/&#34;&gt;Sportscience&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Насколько я понял, головной офис sportscience находится в Португалии и занимаются они продажей часов и аксессуаров фирмы Suunto. У них я покупал свой кардиомонитор &lt;a href=&#34;http://www.suunto.com/Products/sports-watches/Suunto-Ambit2/Suunto-Ambit2-Black/&#34;&gt;Suunto Ambit 2&lt;/a&gt;. Доставляют они через почту России, поэтому доставка заняла целый месяц. При том, что в Москву часы попали в течение недели. Но это другая история. В целом, услугами остался доволен. Планирую вскоре докупить у них пару аксессуаров.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.wahoofitness.com/&#34;&gt;Wahoo fitness&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы на велостанке было не так скучно, решил купить сенсор на заднее колесо велосипеда, чтобы измерять каденс. Остановился на устройстве фирмы wahoo fitness. Доставляют из Америки, доставка тоже заняла около месяца. Хочется отметить довольно быструю и отзывчивую поддержку на этом ресурсе, так как с первого раза я не смог оставить загас из-за технических проблем на сервере. После моего обращения проблему исправили буквально за час. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wiggle.ru/&#34;&gt;Wiggle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Британский магазин товаров для спорта. Имеет огромный ассортимент товаров. На сайте очень много отзывов и подсказок по размерам и качеству товаров. Я долго мучился поиском гидрокостюма, так как боялся промахнуться с размером, поэтому просто задал вопрос, отправив необходимые параметры своего тела и рекомендуемый костюм в итоге подошёл идеально. Скорее всего, в марте сделаю у них ещё один заказ. Доставляют товары по EMS.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>