<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Mar 2018 12:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mvpotter.github.io/theuniversearound/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Отпуск. Март 2018. Дубай.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2018/03/vacation-march-2018-dubai/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 12:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2018/03/vacation-march-2018-dubai/</guid>
      <description>В Дубай думали полететь на Новый год 2016, но затянули с покупкой билетов и цены успели вырасти. Посовещались и решили поехать позже в Израиль. Но в этом году всё же удалось посетить этот город.
Отель При выборе отеля впервые столкнулись с налогами и сборами, которые не включены в стоимость, которую показывает Booking. В выдаче цена выглядит привлекательной, но потом видишь приписку:
В стоимость не входит:
5% - НДС 10% - муниципальный налог 10% - сбор отеля за обслуживание 20 AED - туристический налог за каждую ночь Стоимость тут же вырастает на 25+% и уже не выглядит столь радужно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2017)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2017/12/review-2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 22:03:54 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2017/12/review-2017/</guid>
      <description>С маленьким ребенком стало меньше свободного времени и большинство дней проходило на работе, либо дома. В начале года выбирались куда-нибудь совсем редко, но ко второй половине малыш подрос и стало проще. В блог тоже никак не мог найти времени написать, хотя было о чем. Может быть вдогонку всё же напишу, но пока слабо верится. Итак 2017 по порядку:
В апреле поменял водительское удостоверение. Когда получаешь его, кажется, что 10 лет это такой далекий промежуток времени, до которого жить и жить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Замена водительского удостоверения</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2017/04/driving-license-update/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 11:12:23 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2017/04/driving-license-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда получал водительское удостоверение, думал, что 10 лет это далёкое будущее. И вот оно наступило. Описание процесса получения &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/04/international-driver-license/&#34;&gt;международного водительского удостоверения&lt;/a&gt; помогло многим знакомым. Решил заодно поделиться процессом замены российского ВУ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2016)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/12/review-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2016 21:15:54 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/12/review-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;По моим ощущениям этот год прошел лучше, чем 2015. В прошлом году ремонт отнял кучу времени и сил, пересекся по времени с поиском нового места работы и депрессия то и дело наступала мне на пятки. В этом году таких проблем не было и больше времени удалось выкроить на себя и на семью.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Документы на новорожденного</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/12/newborn-documents/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 22:35:26 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/12/newborn-documents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;При рождении ребенка необходимо пройти бюрократический квест и оформить на него все необходимые документы. Мой опыт выглядел так:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Тель Авив.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 11:51:13 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</guid>
      <description>Из Иерусалима на автобусе мы приехали в конечный пункт нашего пребывания в Израиле - Тель-Авив. По приезду заселились в отель и решили пойти пообедать, но не предполагали какой сюрприз нас ждет. В первом же заведении официант вежливо объяснил нам, что меню у них только на иврите и мы пошли искать более понятое место. Во втором заведении официант сообщил нам ту же новость, но добавил: &amp;ldquo;Не переживайте, я всё переведу&amp;rdquo;. В первом месте я о таком даже не задумывался, но это пример того как клиентоориентированный сервис завоёвывает клиентов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Иерусалим.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 14:39:35 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/</guid>
      <description>В день отъезда из Эйлата закончилась Пасха и мы наконец нашли заведение с круассанами. Насколько я понял, в Пасху их просто не делают, а Катя мечтала о них с самого приезда. Заказали сразу 5 штук, съели по одному, остальные пришлось упаковать с собой.
По пути в Иерусалим, на одном из отрезков навигатор решил провезти нас по просёлочной дороге, хотя я так и не понял, зачем он это сделал. Наверное для поддержания духа приключений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Эйлат.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 08:13:46 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</guid>
      <description>Дорога в Эйлат пролегает через пустыню Негев. Что интересно, практически на протяжении всего пути мы ехали по трассе одни, лишь изредка попадались встречные либо попутные автомобили. Вероятно это связано с Шабатом, но может быть и в принципе направление не очень оживленное. Кстати, ощутили на себе беспощадность Шабата - захотели по пути заехать куда-нибудь, чтобы перекусить, но абсолютно всё, что встречалось на пути было закрыто. По дороге заехали на смотровую площадку - поглазеть на кратер Рамон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Мертвое море.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:43:52 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</guid>
      <description>На следующий день из Хайфы мы отправились на Мёртвое море. Дорога довольно экзотична: пролегает через пустыни, а вблизи моря начинается небольшой серпантин. Само море находится на 430 метров ниже уровня мирового океана и вдоль дороги каждые 100 метров отмечены плиткой. Виды сверху открываются фантастические.
Жили мы возле крепости Масада, примерно в 15 км от пляжей курорта Эйн Бокек. На побережье цены на отели кусались, на машине же это расстояние было неощутимым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Хайфа.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 07:51:50 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</guid>
      <description>Дорога в Хайфу была пожалуй самой сложной, так как с неё мы начали своё путешествие. После двух 4-часовых перелётов арендовали машину в аэропорту Тель-Авива и поехали в Хайфу. Расстояние между городами порядка 90 км, доехали часа за 1.5. Первый участок дороги был самым сложным, потому что поток был плотный и временами вставали в пробку, но через несколько километров дорожная обстановка улучшилась и стало повеселее. Запомнилась фраза навигатора “Через 1 километр держитесь левее”, которую он произнёс раз 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Аренда авто.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:38 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/</guid>
      <description>Правила дорожного движения в разных странах похожи, тем не менее в каждой есть свои особенности. Больше всего меня волновали вопросы связанные с ограничением скорости, парковками, платными магистралями и заправками.
Ограничение скорости является строгим и штраф выписывается за превышение указанного на знаке числа, т.е. нет запаса в 20 км / ч как в России. На форумах пугали обширным покрытием дорог камерами контроля скорости, поэтому первые несколько километров мы ехали по правилам, но поток дал понять, что принято двигаться быстрее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:07 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel/</guid>
      <description>С отпуском в этом году всё как-то не складывалось. Хотели слетать куда-нибудь на новогодние праздники, но немного поздновато стали интересоваться ценами - они уже успели увеличиться на популярные направления. Решили новый год встретить дома, а отпуск отложить до весны. Ближе к весне долго придумывали куда съездить: хотелось посетить страну, где ещё не были, чтобы погода была хорошей и цены не кусались. В итоге остановились на Израиле. Забавно, но позже, когда друзья спрашивали, почему мы решили поехать именно в эту страну, мы затруднялись с ответом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2015)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2015/12/review-2015/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 09:11:54 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2015/12/review-2015/</guid>
      <description>2015 выдался немного нетипичным: много думал, выбирал, искал, учился, общался и программировал. Постоянно прибывал в каком-то замешательстве: правильно ли живу, поступаю, мыслю.
Ключевые события года по порядку: 13 февраля женился на самом прекрасном на Земле человеке, поэтому ещё в декабре прошлого года началась предсвадебная суматоха: решали как будем праздновать, кого приглашать и как организовывать событие. К счастью, мы оба не хотели типичной свадьбы в ресторане с тамадой и разделили празднование на 2 дня: в первый регистрация в ЗАГСе и ужин родными в ресторане, на второй день сняли коттедж и позвали туда всю молодёжь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заплыв через Обь 2015</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2015/08/swimming-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2015 16:54:18 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2015/08/swimming-2015/</guid>
      <description>Посчастливилось поучаствовать в благотворительном заплыве через реку Обь в субботу. Он оказался знаменателен тем, что данную дистанцию не плавали с 2009 года, насколько понимаю, это связано со строительством Бугринского моста. В предыдущие годы плавали от острова “Кораблик” до пляжа “Бугринская роща” (~1 км), а нынче, от пляжа и до причала Речного вокзала (~3.6 км).
Как и всегда, подобные мероприятия начинаются с регистрации, раздачи стартовых номеров, просмотра схемы маршрута и моральной подготовки к старту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2014)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/12/review-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 10:24:22 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/12/review-2014/</guid>
      <description>Отличный выдался год. Осуществил всё запланированное - даже чуть-чуть больше.
Второй год подряд принял участие в крещенских купаниях, правда в этом году было достаточно тепло и процесс был не таким экстремальным - вода на теле не успела замерзнуть, пока шёл к переодевалке.
В июне поучаствовал в местном спринт-триатлоне, чтобы поиметь представление, что меня ждёт осенью на Ironman&amp;rsquo;е. Получил хороший опыт, но так как готовился я к длинной дистанции - на спринте ужасно устал, так как дорога была каждая секунда и нужно было выкладываться, чтобы показать хороший результат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка к Ironman Barcelona</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</guid>
      <description>Постараюсь поделиться своим опытом подготовки к соревнованиям по триатлону. Спортом я занимаюсь для себя и не планирую соревноваться с профессионалами, поэтому, как правило, готовлюсь к стартам сам. Согласен с мнением, что с тренером можно избежать множества ошибок и травм, но в таком подходе мне не очень нравится два обстоятельства:
Тренер - это человек, и с ним нужно переодически встречаться/созваниваться, что влияет на гибкость графика тренировок и отнимает некоторое количество времени. Тренер хорош в случае, если вам нужен быстрый и высокий результат, и тренер, имея богатый опыт, поможет вам его достичь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ironman Barcelona (05.10.14)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</guid>
      <description>Закончился большой жизненный этап, к которому я готовился на протяжении 2-х лет - финишировал железную дистанцию в триатлоне. Этот вид спорта привлёк меня тем, что в нём есть вызов, и без подготовки такие дистанции не выполняются, с другой стороны нужно многим жертвовать, так как требуется много времени и сил, чтобы прийти в нужную физическую и психологическую форму. Вещи связанные с подготовкой я думаю унести в отдельную тему. Здесь же расскажу про само событие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</guid>
      <description>Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ХС-Триатлон. Академгородок. 1 июня 2014.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</guid>
      <description>Наконец дошли руки написать про мой первый спринт-триатлон, в котором до последнего момента гложили сомнения, что получится принять участие. Триатлон проходил в Академгородке: плавание (750 м) - бассейн НГУ, велосипедная гонка (20 км) и бег (5 км) - лес напротив общежитий.
Моя спортивная цель этого года - Ironman Barcelona, поэтому тренировки включают, как правило подготовку к большим дистанциям и я думал, что в спринт триатлоне мне делать нечего. Но любой опыт полезен и всё же я собрал плавательные принадлежности и пошёл на регистрацию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часы Suunto Ambit 2</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/03/suunto-ambit-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 06:10:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/03/suunto-ambit-2/</guid>
      <description>Друзья нередко интересуются: &amp;ldquo;Что за большие часы у тебя на руке?&amp;rdquo;. Считаю, что пришло время пролить свет на эту загадку. Долгое время я искал вариант мониторинга показателей своих тренировок (продолжительности, пульса, скорости и т.д.). Конечно, это можно делать используя смартфон, но я так и не нашёл удобного варианта:
В летней тренировочной одежде часто нет карманов, а удобного чехла на руку или куда бы то ни было я не нашёл. Существует проблема с зарядом аккумулятора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сайты со спортивными аксессуарами</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/01/sport-accessories-shops/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 16:51:15 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/01/sport-accessories-shops/</guid>
      <description>Готовясь к триатлону, в прошедшем году пришлось купить довольно много спортивной одежды и аксессуаров: велосипед, велостанок, гидрокостюм, очки для плавания, кардиомонитор, кроссовки и многое другое. Заказывал я всё на различных ресурсах - на свой страх и риск. К счастью, никаких проблем с получением закаов я не встретил (за исключением повседневной рутины и негатива на Почте России и EMS). Поэтому спешу поделиться позитивным опытом и полезными ресурсами: вдруг кому пригодится. Велосклад</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2013)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/12/review-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/12/review-2013/</guid>
      <description>Уходящий год подарил мне много прекрасных воспоминаний. Единственной неосуществлённой целью осталось участие в соревнованиях по триатлону. Хотя, когда я ставил такую цель, я очень очень очень многого не знал и не понимал. И вот сейчас, к концу года я обзавёлся необходимыми знаниями и экипировкой, составил примерный план тренировок и выбрал состязание на следующий год.
В уходящем году я впервые искупался зимой в купели, побывал в Италии, поучаствовал в любительской велосипедной гонке и в плавании через часть Оби.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Международный сибирский марафон. Омск.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-marathon-omsk/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 12:27:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-marathon-omsk/</guid>
      <description>Был наслышан об омском марафоне: что он имеет международный статус и единственный в России забег, имеющий бронзовый лейбл Международной федерации легкой атлетики. Тем не менее моё отношение к нему было слегка странным и поэтому я в нём не участвовал. Мне казалось, что по центру города бегать не очень интересно и что в самой трассе отсутствует какой-либо вызов, кроме марафонской дистанции. Так вот - я ошибался.
Марафон, как правило проходит в конце сентября.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Сибирский полумарафон памяти А. Раевича. Новосибирск.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</guid>
      <description>В прошлом году я пропустил полумарафон в Новосибирске, так как в конце июля бегал марафон в Швейцарии, а также получение медицинской справки для участия было демотивирующим фактором.
В этом же году, так как я планировал участие сразу в трёх спортивных событиях, получить медицинскую справку показалось вполне оправданным и не столь сложным делом.
В целом, участвовать в соревнованиях мне понравилось, за исключением информационной составляющей. На официальном сайте ключевой информации про правила участия не так много, но можно скачать pdf файл с положением, в котором можно найти всё необходимое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плавание 2013. Заплыв через Обь.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 12:41:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</guid>
      <description>Посчастливилось в этом году поучаствовать в ежегодном заплыве через Обь. В этом году, правда, в связи со строительством третьего моста в Новосибирске, заплыв проходил не от берега до берега, а начинался с острова Кораблик, расположенного по среди реки.
Как и в большинстве соревнований на открытой воде, каждому участнику на плечах писали номер. В данном заплыве номер состоял из порядкового номера участника в возрастной группе и соответствующего номера группы (я был в первой группе участников от 18 до 30 лет).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медицинская справка для участия в соревнованиях</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/sport-medical-certificate/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 15:12:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/sport-medical-certificate/</guid>
      <description>В прежние года у меня была мысль принять участие в Сибирском фестивале бега, который проходит в городе Новосибирске. Но всегда останавливало получение медицинской справки, которую необходимо иметь при себе на данном мероприятии.
Не буду углубляться с чем связана история необходимости данного документа. Она хорошо описана в следующей статье.
В этом году, помимо фестиваля бега, я участвовал в массовом заплыве через Обь и собираюсь пробежать омский марафон. Для участия во всех соревнованиях организаторы требуют наличие медицинской справки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</guid>
      <description>Содержание
Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</guid>
      <description>Содержание
На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.
Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.
По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</guid>
      <description>Содержание
Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.
Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.
К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 5. Сан-Марино </title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 12:51:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</guid>
      <description>Содержание
Из Венеции мы прямиком отправились в город Сан-Марино - столицу одноимённой республики, в котором мы провели полдня. Территория известна тем, что она представляет собой независимое государство внутри Италии. Также я прочитал, что она считается одним из самых маленьких и старых государств в мире. Кроме того, в Сан-Марино очень низкие налоги, но на ценах это похоже не сказалось, так как разница с Италией была не заметна.
Город расположен на склоне горы Монте-Титано, с которого открывается потрясающий завораживающий вид.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 4. Венеция</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 15:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</guid>
      <description>Содержание
Следующим городом, который мы посетили была Венеция. Это одно из тех мест, в которых я мечтал оказаться. И, как выяснилось, не напрасно.
Так как в самой Венеции автомобильных дорог практически нет, остановились мы в городе Мальконтента, расположенном неподалёку. Если не изменяет память, до Венеции ехать около 15 минут на автобусе.
В этом городе я не искал исторических или удивительных фактов, а просто любовался его красивыми улочками и каналами. Поэтому предлагаю вместе посмотреть на сказочную Венецию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 3. Верона</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</guid>
      <description>Содержание
Следующим пунктом нашего путешествия была Верона. Заехали мы туда по пути в Венецию и провели буквально несколько часов.
Пожалуй, одно из самых знаменитых и людных мест - это Арена ди Верона.
У этого античного римского амфитеатра большая история. Там устраивали гладиаторские бои и прочие сражения, жгли еретиков, устраивали цирковые и другие представления, вообщем, развлекались как могли. Сейчас в нём проводят концертные и оперные постановки. Меня поразил размах этих постановок декорациями, которые грузили на сцену подъёмными кранами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 2. Тосколано-Мадерно.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</guid>
      <description>Содержание
При въезде в Италию, через какое-то время дорога стала узковатой, начались бесчисленные тунели. Несмотря на ограничение скорости 80 км/ч, по началу мне даже 60 км/ч казались некомфортной скоростью: встречные автомобили проезжали довольно близко, а справа стояли отбойники, либо скалы или каменные стены.
Также, невозможно было не обратить внимание на то, что в Италии очень много скоростных магистралей. Как я понял, большинство из них платные, но зато отличного качества. Цена высчитывается в зависимости от пройденного расстояния.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 1. Эрдинг.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 14:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/</guid>
      <description>Содержание
Как я уже упоминал, прилетели мы в Мюнхен и отправились брать машину в прокат. Родители обычно пользовались услугами Europecar, но в этот раз решили взять машину в фирме Thrifty. Всё бы ничего, но выяснилось, что страховка, которая входит в стоимость аренды выплачивается фирмой-посредником, а компания, чтобы обезопасить себя блокирует 1000€ на вашей карте и снимает блокировку по возвращению автомобиля. Альтернативный вариант - заплатить цену порядка 200€. Мы выбрали первый вариант.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Вступление.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 16:47:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</guid>
      <description>Так и не дошли руки написать про отпуск в 2012-м году, поэтому решил исправиться: съездил в отпуск ещё раз и о нём я точно не упущу возможности написать.
Как и в прошлый раз, мы прилетали в Мюнхен, в аэропорту брали в прокат машину, ночевали в Эрдинге и выдвигались в следующий город. Но если в прошлый раз мы двигались на север, в этот раз мы решили поехать на юг и посмотреть север Италии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Международное водительское удостоверение</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/04/international-driver-license/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/04/international-driver-license/</guid>
      <description>Собираюсь поехать в Европу и на всякий случай решил сделать международное водительское удостоверение.
Для этого нужно иметь:
Паспорт или временное удостоверение личности Заграничный паспорт Водительское удостоверение Заявление Квитанция об оплате госпошлины Медицинская справка Матовая фотография 3.5 x 4.5 По хорошему, неплохо при себе иметь следующие копии (мне их сделали прямо на месте, но судя по отзывам в интернете не всем так повезло):
Копия заграничного паспорта Копия медицинской справки Копия водительского удостоверения Копия квитанции об оплате госпошлины Копии можно делать хоть все на одном листе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крещенские купания</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/epiphany-bathing/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:04:04 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/epiphany-bathing/</guid>
      <description>Вот и исполнилась ещё одна давняя мечта - искупался в купели на Крещение. Сразу оговорюсь, что сам я человек не религиозный и ходил не смывать грехи, просто было интересно, каково это - погрузиться в воду зимой. Выбрал Крещение, потому что в этот день купели организованы и возле них постоянно дежурят сотрудники МЧС и скорой помощи, что вселяло дополнительную уверенность.
Накануне, я стал интересоваться, как правильно погружаться, чтобы не навредить себе и здоровью и, если честно, статьи которые я читал только вселяли в душу страх и неуверенность: в них говорилось про инфарты, инсульты, судороги, параличи и прочее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2012)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/review-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:48 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/review-2012/</guid>
      <description>2012 год был замечателен и полон событий. Его картинкой я бы назвал рекламу Nike, которая помогла мне расшевелиться и вылезти из зоны комфорта.
Я решил осуществить свою давнюю мечту и пробежать марафон. По предыдущим постам легко заметить, что у меня это получилось. На тренировках я набегал больше 1500 км. Кажется до этого я за всю свою жизнь столько не бегал. Многое узнал о себе и о беге, много эксперементировал - бегал в дождь, снег, морозы до -37.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Путешествия</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/travel/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:29 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/travel/</guid>
      <description>Суть путешествий, как правило, заключается в резкой смене окружения - поиске чего-то нового в мире и в себе самом.
Люди обычно подолгу живут на одном и том же месте, так мы устроены. И со временем нашим миром становится наш дом, наш двор, несколько магазинов которые мы периодически посещаем, путь до работы, парк по которому мы совершаем прогулки. С течением времени мы узнаём каждый уголок нашего мира и окружение перестает нас удивлять.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Marathon.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</guid>
      <description>Часть 3
Наконец, настал день марафона. К сожалению, старт у меня был в 11:30 и полдня я промучался в волнении и безделии. Вечером казалось, что пока позавтракаю, намажусь кремом от загара оденусь, собиру все необходимые вещи с собой - настанет время ехать на старт, но сделал я всё невероятно быстро, поэтому пришлось немного побродить без дела, послушать музыку, ещё раз взгянуть на карты с маршрутом и перепадом высот.
До старта добираться на поезде около получаса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Davos.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</guid>
      <description>Часть 1 Часть 3
После месяцев подготовки к марафону, наконец-то настало время отпуска и мы с отцом полетели в Швейцарию. Так как марафон проходит в горах, организаторы рекомендовали приехать за несколько дней до события, чтобы акклиматизироваться. Мы расположились в городе Давос (Davos), который расположен на высоте 1560 м над уровнем моря. Там же, на стадионе, находится финиш моего забега.
Город мне очень понравился. В нём спокойно, вокруг горы, приветливые люди и мало машин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Последние приготовления.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</guid>
      <description>Часть 2 Часть 4
Накануне перед марафоном проходила лекция по основам swissalpine, на которой лектор рассказывал о специфике бега в горах и какие сюрпризы могут нас ждать. Оттуда мне запомнились три вещи:
Утром в день марафона нужно обмазаться солнцезащитным кремом, дабы не сгореть, потому что солнце в горах довольно коварное. И, как выразил эту мысль лектор: “Если вдруг вы получите травму и вам придется пролежать под солнцем несколько часов, вряд ли вам придутся по душе полученные в дополнение солнечные ожоги” :) С погодой очень сложно угадать, так как в горах она меняется довольно стремительно, поэтому нужно быть готовым ко всему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поверхностность</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/superficiality/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:01:42 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/superficiality/</guid>
      <description>На днях решил почитать стихи, открыл книжку и захотелось найти стих, который когда-то учил в школе и который со временем ушел из моей памяти. Я начал листать содержание и, хоть и с трудом, но нашел его. Тогда мою голову посетило воспоминание о том, как же долго и неэффективно приходилось раньше искать информацию, а сейчас практически любой факт который вы хотите узнать в паре щелчков мыши от вас. Но тогда я задумался о том, насколько интересней и ценней была информация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Огонь</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/fire/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:01:14 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/fire/</guid>
      <description>В течение жизни у меня сложилась теория, которая касается активности человека. Согласно ей, внути каждого человека горит огонь, который заставляет человека двигаться и творить.
Если посмотреть на мир, то как только люди не самовырожаются: кто-то очень успешен в бизнесе, кто-то известный музыкант, кто-то посвящает жизнь науке, кто-то создает благотворительные организации и т.д. Людей как раз и движет этот внутренний огонь и он обязательно должен найти выход. Это не значит, что человек непременно должен быть успешен в чем-то, он может распределять энергию по нескольким направлениям, например, работа, семья, спорт, общение с друзьями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. K42.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</guid>
      <description>Часть 2
Многие спрашивают меня, где и когда я собираюсь бежать марафон. В связи с этим я и решил написать небольшой пост о нём.
Событие называется Swissalpine и проходит в Швейцарии. В его рамках проходят несколько забегов, рассчитаных на разные дистанции и подходят для людей с разным уровнем подготовки - начиная с дистанции в полкилометра и заканчивая ультрамарафоном в 78 км. В этом году Swissalpine был намечен на 28 июля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Природа</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/nature/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:58:02 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/nature/</guid>
      <description>Съездил к родителям на прошлых выходных и снова вспомнил, насколько же классно жить в своем доме. Когда живешь в многоэтажке, обычно, ищешь причину, чтобы элементарно пойти погулять. По крайней мере, я чувствую себя как-то не очень комфортно, если шатаюсь один во дворе без дела. Да и почти каждый раз смотришь, как там на улице, думаешь как одеться. В своем же доме ты всегда как-то ближе к природе. Можешь в любой момент выйти во двор и ощутить на себе какая погода: стоит ли одеться потеплее или нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>По ком звонит колокол</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/for-whom-the-bell-tolls/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:57:47 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/for-whom-the-bell-tolls/</guid>
      <description>Нет человека, который был бы как Остров, сам по себе, каждый человек есть часть Материка, часть Суши; и если Волной снесет в море береговой Утес, меньше станет Европа, и также, если смоет край Мыса или разрушит Замок твой или Друга твоего; смерть каждого Человека умаляет и меня, что я един со всем Человечеством, а потому не спрашивай никогда, по ком звонит Колокол: он звонит по Тебе.
Джон Донн
Когда видишь или узнаешь, что кто-то умирает, постоянно накатывает какое-то неприятное первобытное чувство, которое длится довольно долго, порождая всякие негативные мысли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терроризм</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/terrorism/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:57:31 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/terrorism/</guid>
      <description>Все больше внедряют странные меры по борьбе с “терроризмом”: ставят металлоискатели, отодвигают парковки дальше от зданий. По-моему, такие меры в большей степени создают неудобства и отнимают время у мирных граждан, чем, действительно, выполняют свои функции.
Если данные объекты так важны, то почему для их защиты используются такие древние и неэффективные процедуры защиты? Неужели были случаи, когда с помощью этих средств были раскрыты какие-либо серьезно спланированные покушения?
Тем более, нередко процедуры досмотра проходят с жесткими нарушениями здравого смысла, например, когда говорят небольшие сумки класть на стол рядом с рамкой металлоискателя пока проходишь через нее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Растения</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/plants/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:57:15 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/plants/</guid>
      <description>Никогда не переставал удивляться, смотря на деревья: каким образом из маленького семечка вырастают такие большие и такие прочные творения? Откуда они получают такое огромное количество вещества? Если посмотреть на людей и животных, то это не столь удивительно: всё-таки они немало едят и строительному веществу есть откуда взяться, но растения - это что-то невероятное.
Сегодня ел морковку и удивлялся, как из малюсенького неприметного семечка могла вырасти такая яркая и такая вкусная штука?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мотивация</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/motivation/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:56:58 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/motivation/</guid>
      <description>Популярнейшая тема в последнее время или же была таковой, а, может быть, это только в моем восприятии, но не могу обойти её стороной.
Самая разумная мысль, которую я слышал про мотивацию: “Зачем себя мотивировать? Если тебе это не интересно или не нужно, то какого черта ты вообще стал этим заниматься?”
По-моему главным мотиватором всегда и везде служит цель, которой хочется достичь. Возможно придется проделать невероятное количество рутинной работы и преодолеть множество трудностей, но, как бы там ни было, достичь результатов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интервью с Мавроди</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/mavrody-interview/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:56:35 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/mavrody-interview/</guid>
      <description>Посмотрел Бизнес Секреты, в которых гостем был Мавроди С.П. Очень интересная личность. Не скажу, что я полностью доверяю этому человеку и его деятельности, но при этом я не остался равнодушным и, более того, разделяю некоторые его взгляды на ситуацию в мире.
Я всегда относился к деньгам с подозрением, что просто невозможно оценить вещь или способность в денежном эквиваленте. А если и возможно, то почему в разных странах разные зарплаты и почему, к примеру, оценка моей способности программировать должна зависить от экспорта полезных ископаемых в стране, в которой я живу?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ситуация на автомойке</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/carwash-incident/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:53:58 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/carwash-incident/</guid>
      <description>Философская ситуация произошла со мной сегодня на автомойке. Когда я подъехал, машины в очереди стояли в ряд (боком друг к другу) и свободного места между ними не было, поэтому я решил, пока что, поставить машину подальше, чтобы не мешать другим машинам (автомойка расположена на территории стоянки и там присутствует некоторое движение помимо автомобилей, приехавших помыться). Почти сразу после парковки увидел, проходящих мимо, друзей и побежал поздароваться и поговорить с ними. За время разговора, одна из машин уехала с мойки, место в очереди освободилось и через какое-то время его занял, только что приехавший, мерседес.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выборы</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/elections/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:53:02 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/elections/</guid>
      <description>Ещё давно в моей голове сложилось впечатление, что если не брать специфику проведения выборов в нашей стране, то в них побеждает не тот, кто совершил действительно много полезных для людей поступков, а тот у кого сильнее команда PR. Быть достойным человеком в наше время не главное, куда более важно, чтобы тебя показали народу только с хорошей стороны, ассоциируя большие промахи с мелкими оплошностями.
Получается, что из представленных кандидатов или партий выбрать то, что тебе действительно по душе практически невозможно, потому что в биллютенях представлены какие-то мифические существа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Forward - Smoking Is Sexy (lyrics)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/the-forward---smoking-is-sexy/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:52:43 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/the-forward---smoking-is-sexy/</guid>
      <description>Хотел как-то найти текст к этой песне, но почему-то во всем большом интернете его не оказалось, поэтому решил послушать песню повнимательней и постараться написать его. Не всё осталось мне понятно, но, лучше чем ничего. Если есть идеи, как его исправить, я буду рад их услышать.
Sweating less is more of what I’m all about
I confess to first and just in figure out
And when I’m walking down the street</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структурированность</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/stucture/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:52:25 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/stucture/</guid>
      <description>Читаю книжку и там высказана интересная идея о том, что следующая ступень эволюции - это предприятия и организации. Что всё больше начинает зависеть от них и их взаимодействия между собой. Но ещё до прочтения этого, мою голову посещали мысли, что многие вещи очень сильно похожи, например, устройство атома и Солнечной системы. Ведь, очень похожи движение спутников вокруг планет на движение электронов вокруг ядер.
С организациями получается подобная картина. Человек состоит из различных органов, которые в свою очередь построены из клеток.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Танай</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/tanay/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:51:55 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/tanay/</guid>
      <description>Съездили с ребятами с работы в Танай покататься на сноубордах и горных лыжах.
Очень угадали с погодой - как раз спали морозы, было достаточно тепло кататься и при этом природа была просто офигенная - деревья были все в инее, а когда после обеда выглянуло солнце - стало просто сказочно.
Прошлый сезон из-за написания диплома ни разу не удалось съездить покататься. Конечно, сейчас осознаю, что никуда бы он не делся и нужно было на пару дней бросить все, да съездить, но тогда имелись волнения и переживания по этому поводу и решил отложить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настроение</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/mood/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:51:27 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/mood/</guid>
      <description>Интересная штука, это настроение. В один момент ты легок, счастлив и не представляешь, как люди могут грустить, в другой - ты разбит, подавлен и не понимаешь, какого хрена все ходят с вот этими вот улыбками.
Забавно, как с настроением меняются отношение к вещам и взгляды на происходящее. Обсуждая премьеру нового фильма, скорее всего, кто был в хорошем настроении, будет отзываться положительно, кто в плохом - скажет: “Так себе…”. Конечно, если не рассматривать какие-нибудь невероятные арт-хаусные фильмы, после просмотра которых, даже самый счастливый в мире человек не поймет, что в нем происходит и как к этому относиться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Давно забытая информация. Результат</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/forgotten-information-result/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:51:07 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/forgotten-information-result/</guid>
      <description>Предыстория
Спустя 3 дня я не выдержал и позвонил в “Техносити” - поинтересоваться, сдвинулось ли с места извлечение данных с диска. Оказалось, что они всё уже сделали, но почему не позвонили - непонятно.
Сходил, довольный, забрал диск. Прихожу домой, распаковываю пакет и замечаю, что нет шнура от внежнего жесткого диска. Позвонил, пожаловался, они поискали - не нашли, но предложили взамен аналогичный шнур, который я, c радостью, взял.
Когда пришел домой, снял только пуховик и засел часа на 2 смотреть давно забытые фотки, читать стихи, которые я уж было думал канули, и слушать музыку молодости.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аморфность</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/amorphousness/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:49:02 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/amorphousness/</guid>
      <description>Легко сидеть и говорить о том, что вам нужны деньги. И это именно то, что мне нравится в этом занятии. Это легко. Просто сидеть, раскачиваясь взад и вперед, в ожидании денег.
Джек Хенди
Не перестаю удивляться людям, которые, ничего не предпринимая, жалуются на то, что им не так повезло, как другим и которые постоянно чем-то недовольны. Иногда, конечно, замечаю такие моменты и за собой, но тогда я говорю себе: “Подумай немного и исправь своё положение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photo post</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/monday/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:47:22 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/monday/</guid>
      <description>Картинка просто сделала день</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Давно забытая информация</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/forgotten-information/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:45:04 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/forgotten-information/</guid>
      <description>3 года назад поломался ноутбук. Какое-то время я ковырялся в нем, пытаясь найти проблему, но в итоге плюнул на это дело и купил новый. Тем более, что поломанному было уже около 5-ти лет и он без того начал по-тихоньку разваливаться. Через какое-то время вспомнил, что на жестком диске осталось много интересной информации: фотографии, коллажи, какие-то маленькие проектики по программированию, стихи и, вероятно, что-то ещё интересное. Но, в то время, то ли от недостатка времени, то ли от лени, засунул поломанный ноут в пакет и положил на полочку.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
