<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Бег on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Бег on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Oct 2013 12:27:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%B1%D0%B5%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Международный сибирский марафон. Омск.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/10/26/2013-10-26--2013-/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 12:27:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/10/26/2013-10-26--2013-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Был наслышан об омском марафоне: что он имеет международный статус и единственный в России забег, имеющий бронзовый лейбл Международной федерации легкой атлетики. Тем не менее моё отношение к нему было слегка странным и поэтому я в нём не участвовал. Мне казалось, что по центру города бегать не очень интересно и что в самой трассе отсутствует какой-либо вызов, кроме марафонской дистанции. Так вот - я ошибался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Марафон, как правило проходит в конце сентября. Подать заявку на участие можно онлайн на сайте &lt;a href=&#34;http://runsim.ru/sim&#34;&gt;runsim.ru&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долго выбирал где бы остановиться в Омске, чтобы место было не далеко от старта, не кусались цены и интерьер был не советский. В конце концов остановился на гостинице &lt;a href=&#34;http://www.booking.com/hotel/ru/avenue.ru.html&#34;&gt;Авеню&lt;/a&gt;. Двухместный номер стоил 2500 руб. сутки, отель расположен в 1.8 км от Соборной площади, где находится старт марафона и номера выглядят прилично и уютно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c6df0623cc9bb7aecb2b36f252e5da58252d3084738dbb76b87ff4e1a96c1447.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прошу не обращать внимания на беспорядок, так как после долгой дороги не хотелось ничего менять для того, чтобы сделать фотографию:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До забега, как это общепринято - нужно получить пакет участника с номером и чипом для регистрации времени преодоления дистанции. Это делалось в Омском экспоцентре. Во время подобных мероприятий нередко устраиваются выставки с продажей спортивной одежды и снаряжения. По сравнению с &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Давосом&lt;/a&gt;, смотрелось немного пустынно и ассортимент не был столь разнообразным, но, тем не менее, здорово, что подобные выставки устраивают. Будем надеяться, что из года в год количество заинтересованных будет расти и разнообразие будет увеличиваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед стартом, как это было и в Новосибирске, лишние вещи можно сложить в пакет и сдать на хранение, приклеив к нему стикер с дубликатом номера. Проделав это, мы пошли разминаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f66c69d5e37278bc46ae62e8d1a7c2ec503e2e71ed5f8c0c1babc091577add98.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного удивило, что старт на 42 (651 человек) и на 10 км (495 человек) был общий и маршруты пересекались. Думаю, это повлияло на результат участников 10-тикилометрового забега не в лучшую сторону.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На старте (обычная практика) люди занимают места не в соответствии со своими беговыми способностями, а как придётся, поэтому временами приходится сбавлять темп, пока не выпадет возможность обогнать впереди бегущих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/8affddb3cee5b1c1d895dad6e465e82150ea73257ffcae063eb5b751e70c4708.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но, через несколько километров, толпа более-менее растягивается по дистанции и бежать становится легче и свободней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6a9d615eaf76fc5577be17a9474a5409b10393a0bae3d22ae03d266d08cb2225.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я допустил ошибку, держа темп повыше среднего в начале. Бежалось легко и я не придавал значения тому, что это скорее всего аукнется ближе к концу дистанции. Так и случилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Точку в 21 км я пробежал за 1:36:53 - примерно на минуту позже, чем я финишировал &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/62998350409/2013&#34;&gt;21 км неделей ранее&lt;/a&gt;. При этом чувствовал себя прекрасно. И с этого момента начался не резкий, но продолжительный подъём.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/93bb53a747135720256d82d8d5542220d4484adcc38eed7721bf1cc679fd0529.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a2d6e46e6ba97be1c134637ac7e547255d563660f9219a2becf7424c3dabfa9d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отметку в 30 км прошёл с результатом 02:31:06, что было довольно неплохо, но где-то километре на 32-м я перегорел и впервые перешёл на шаг, потому что икры от подъёма жутко гудели.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Здорово, что вдоль трассы было достаточно много зрителей, которые всячески поддерживали участников забега: издавали поддерживающие возгласы, звонили в колокольчики, аплодировали. Что придавало сил двигаться дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме зрителей, немалую психологическую помощь оказывали пробегающие: пейсмейкеры предлагали присоединиться к ним, участники просто подбадривали и говорили, что до финиша осталось совсем немного. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге встретил товарища по несчастью и мы небольшими перебежками двигались между пунктам питания. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b13c6a100dfdc835f04a81b8edff51b33538ce7acc43abaf3e2b1639ee50a9b4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вдвоём было гораздно веселее и проще, потому что одному очень сложно отогнать мысли об усталости, а тут была возможность поговорить и отвлечься. И так, пожирая всё на своём пути, мы двигались к финишу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5b61abb88220352758cf61e4aebcf976be159bf8b29b3413588a3e5ccc69a124.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, пробежал с результатом: 3:54:51. Планировал выбежать из 3:30, но поторопился в начале, из-за чего в конце проиграл много времени. Зато получил незабываемый опыт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/dea325f4a3d8090142ab1909de886c955f296af94491c87f9521bf2b574fa02d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забег очень понравился. Помимо того, что маршрут был довольно интересным: пролегал через историческую часть города и набережную Иртыша, были приятные мелочи вроде бутылок 0.33 с дозаторами в пунктах питания - не приходилось изощряться, чтобы не вылить содержимое на себя. Кроме того, каждый километр трассы стояли таблички с дистанцией, что помогало не теряться и иметь представление об оставшемся маршруте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организация и атмосфера забега была чудесной, за что огромное спасибо организаторам и участникам!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Дополнительная информация:&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.runsim.ru/sim/participants/statistika/2013&#34;&gt;Статистика забегов&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.runsim.ru/sim/participants/ofitsialnye-protokoly&#34;&gt;Официальные протоколы забегов&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Сибирский полумарафон памяти А. Раевича. Новосибирск.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/10/03/2013-10-03--2013-/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/10/03/2013-10-03--2013-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прошлом году я пропустил полумарафон в Новосибирске, так как в конце июля бегал &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657540054/swissalpine-2012-k42&#34;&gt;марафон в Швейцарии&lt;/a&gt;, а также получение &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/59493657173&#34;&gt;медицинской справки&lt;/a&gt; для участия было демотивирующим фактором.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом же году, так как я планировал участие сразу в трёх спортивных событиях, получить &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/59493657173&#34;&gt;медицинскую справку&lt;/a&gt; показалось вполне оправданным и не столь сложным делом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, участвовать в соревнованиях мне понравилось, за исключением информационной составляющей. На официальном &lt;a href=&#34;http://marafon.nsk.ru/&#34;&gt;сайте&lt;/a&gt; ключевой информации про правила участия не так много, но можно скачать pdf файл с положением, в котором можно найти всё необходимое. Но есть ещё небольшая проблема: информация в положении местами неоднозначна, а в некоторых пунтках и вовсе противоречива. Такие вещи пришлось уточнять по телефону. Хотел дать обратную связь организаторам, но на сообщение отправленное на официальный e-mail мне никто не ответил, а в группе вконакте посоветовали позвонить и рассказать всё по телефону, что крайне неудобно. Ещё одним неприятным моментом является &lt;a href=&#34;http://marafon.nsk.ru/statistika/&#34;&gt;статистика&lt;/a&gt;, которая почему-то до сих пор отображается за 2012 год - после проведения соревнований уже прошло полмесяца (&lt;em&gt;upd&lt;/em&gt;: протокол соревнований можно скачать &lt;a href=&#34;http://www.begnvb.ru/sorevn/calendar1.php/?id=512&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). О негативном пожалуй всё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дистанция представляет собой 6 кругов по 3600 метров в самом центре города. Было забавно читать отзывы к новости освещающей прошедшее событие: люди ругались, что вынуждены были стоять в пробках из-за перекрытой центральной улицы и почти никто не порадовался, что подобные события проводятся в нашем городе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0638dbf0472ffade59570cf9c9524f4f8de8e65ac5d2184d145fcd0193aa0643.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погода выдалась отличная и солнечная. Понравилось, что старт располагался вблизи первомайского сквера, где приятно было немного пробежаться, чтобы разогреться и сделать разминку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/deb72ed425f2820e16eb856fd1a6fb5625f8c5c4383e09bceb10d59fddf6f4fe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все ненужные при беге вещи можно было сдать в &amp;ldquo;камеру хранения&amp;rdquo; (кузов грузовика). Соответствующий номер писали маркером на руке, чтобы потом можно было без труда забрать свою сумку. Старт был массовым, поэтому следовало явиться туда за полчаса до забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ee3a1f494bbee978fd79edc9499bbdd4f22419c68d6db7feeabb105150ef7191.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему-то первый раз попал в ситуацию, когда на старте практически все поголовно интенсивно хлопали себя по ляжкам, вероятно, чтобы разогреть ноги, но встретил такое впервые. Хлопки напоминали аплодисменты и создавалась праздничная атмосфера. И был дан старт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бежалось по-началу отлично, единственное, что было немного непривычно: половину круга бежать нужно было под горку, соответственно другую половину в горку и ноги с непривычки немного забивались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/adf5ba01770b97236c6ce1ca9938936a2b31b70133d54ef0385ba887857b4981.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самое ужасное началось километре на 19-м. Вероятно, от того что слабо позавтракал, а может быть и палящее солнце сыграло свою роль (лицо в итоге подгорело), но ноги стали стремительно тяжелеть и двигаться становилось всё труднее. На финише чувствовал себя довольно скверно. К счастью, финишировавшим сразу давали бутылку воды и немного успокоившись и пополнив запасы жидкости в организме всё снова стало хорошо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/995f4ca1e98d6f921d4ae35d5b8aa85f86d16ca31b61490fd0bf59c72050f347.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пробежал дистанцию за 1:35:41. Результатом доволен. Отдохнул и через неделю поехал в Омск на сибирский международный марафон.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медицинская справка для участия в соревнованиях</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/27/2013-08-27--/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 15:12:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/27/2013-08-27--/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прежние года у меня была мысль принять участие в Сибирском фестивале бега, который проходит в городе Новосибирске. Но всегда останавливало получение медицинской справки, которую необходимо иметь при себе на данном мероприятии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не буду углубляться с чем связана история необходимости данного документа. Она хорошо описана в &lt;a href=&#34;http://newrunners.ru/mag/medicinskie-spravki-dlya-zabegov/&#34;&gt;следующей статье&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом году, помимо фестиваля бега, я участвовал в массовом заплыве через Обь и собираюсь пробежать омский марафон. Для участия во всех соревнованиях организаторы требуют наличие медицинской справки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я узнал о этом факте за 2 дня до заплыва, мне нужно было экстренно её получить, поэтому, позвонив в бесплатную больницу и в физкультурный диспансер я отмёл эти варианты, так как нужно было пройти ряд специалистов и никто не мог гарантировать, что я уложусь в ограниченное время.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Друг посоветовал обратиться в медицинский центр &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.mcserdolik.ru/&#34;&gt;Сердолик&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, которая находится по адресу Арбузова &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt; в академгородке. Так как я работаю в непосредственной близости, то этот вариант оказался идеальным. Прежде требуется сделать ФЛГ и ЭКГ и со всем этим добром прийти к терапевту. ФЛГ я сделал в бесплатной больнице, так как результат делали на следующий день, ЭКГ с такими же сроками сделал в Сердолике (стоило 400р.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пришёл к терапевту, она задала ряд вопросов про здоровье, послушала, померила давление и выписала справку. За поход к терапевту заплатил 350р. и получил такой документ:  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c1abf3991f404520d16711def5f74a286752bae4caa7ccf7c506b829e89145a6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отправлял образец справки организаторам омского марафона, ответили, что по формулировке вопросов не возникает. Но неприятность оказалась в том, что на заплыве справку не спросили, а для беговых соревнований справка должна быть выдана не раньше 25-го августа. Поэтому придётся идти ещё за одной. Но в этот раз всё будет гораздо проще.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Marathon.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-marathon/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-marathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец, настал день марафона. К сожалению, старт у меня был в 11:30 и полдня я промучался в волнении и безделии. Вечером казалось, что пока позавтракаю, намажусь кремом от загара оденусь, собиру все необходимые вещи с собой - настанет время ехать на старт, но сделал я всё невероятно быстро, поэтому пришлось немного побродить без дела, послушать музыку, ещё раз взгянуть на карты с маршрутом и перепадом высот.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До старта добираться на поезде около получаса. Эликтрички ходят примерно каждый час, плюс, в день марафона пустили пару дополнительных. Мы решили поехать пораньше, чтобы не торопяcь найти место старта и поразминаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ce1fb33d4f73aec160162d44a0a3804159ca2ae9fe04477f17ca5cb4849093d1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В поезде было довольно весело. Почти все пассажиры - участники забега. Утром уже было несколько стартов и по пути встречалось много бегущих людей, люди открывали окна, хлопали и всячески подбадривали бегущих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт мы нашли довольно быстро и пошли немножко поболеть за уже бегущих людей. Народ оказался очень дружелюбным и подбадривал всех без разбора. Это я ощутил и как болельщик и как участник забега. Местами, это очень помогало бороться с трудностями при забеге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За полчаса до старта я пошел немножко пробежаться и размяться перед забегом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/d1e1fd10b1dd02a38452a30035707a9326738a82ffe27f3228034dcc9a21d73b.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время разминки стали сгущаться тучи и начался небольшой дождь. Буквально, через пару минут он перерос в ливень и настоящую грозу. На одной из фотографий ниже отец сфотогравировал меня (человек с белым капюшоном, коричневыми рукавами и телефоном в руках), а я в это время фотографировал спасающихся от дождя участников забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f212c89e27acc3439b62827bf31da5d29a944d258ff4096f9d3f2898f1577c10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rocket-man.posterous.com/swissalpine-2012-marathon-96818&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/8def7d8d3bdc51ba0c59c15572300b2297a147f266f81ec3e8cbfe4b9ebf1f3b.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед стартом включили песню Vangelis - Conquest of Paradise. Очень эффектно выглядело: стоит много людей, с неба льется проливной дождь, доносятся звуки грома и всё под пение хора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И забег начался…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По началу всё было здорово, бежалось легко, подъемы были, но довольно небольшие и с легкостью преодолевались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/014c2579c9da9c46494d75b9025f02077df8eaf3e4a035ea042d038d3bacbe1c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственное, что не понравилось - это то, что люди бежали большой толпой и было довольно сложно опережать. Вообще, факт который я узнал перед самим марафоном: если ты собираешься рвать со старта, то вставай в первые ряды, если собираешься бежать медленно - в задние ряды и основываясь на этом простом принципе нужно выбирать свое место в массе. Я встал примерно в 7-й ряд, при этом после старта приходилось вынужденно медленно двигаться из-за впереди бегущих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Со временем уклон стал увеличиваться и бежать становилось всё сложнее и сложнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/415f58bf6fdae4d60c4d65f0f8d20b17510657addd6eff81054c6b9d117e6a14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Многие к тому моменту перешли на шаг, но я решил, что все-таки я пришёл бежать, а не идти и продолжал двигаться (позже я понял как я ошибался :) ). Через пару километров начался довольно крутой уклон (градусов 40-60 по моим ощущениям), узкая тропинка и дорога превратилась в горный серпантин. Там уже никто в пределах видимости не бежал. Разве что небольшими участками, когда уклон немного уменьшался. Обгонять стало практически невозможно и я стал просто следовать за ногами впереди идущего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/dd4de93e4710bc53af9316a03d7a328adf441eefab50a4bed3e47762da93eceb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из-за нагрузки и стремительного подъема мне стало не по себе. Состояние, как будто перепил и когда закрываешь глаза голова начинает довольно сильно кружиться. Помню в тот момент мы уже зашли в облако. Дышать стало ещё сложнее, ощущение было, как будто кто-то брызгает в лицо опрыскивателем, при этом нужно делать частые глубокие вдохи из-за интенсивного подъема. Заметил интересный момент, что иногда залипал на ноги впереди идущего и даже если была возможность и силы его обогнать я просто не задумывался об этом. Только спустя время, что-то щёлкало в голове и я продвигался вперед. Самым, пожалуй, ужасным было - посмотреть вверх и увидеть, что подъему нет конца, что серпантин всё ещё идет вверх и по нему шагают люди. Поэтому, я старался жить моментом, пореже смотреть вверх и по-тихоньку двигаться вперед. Спустя некоторое время, мы вышли из облака и увидели первый перевал - &lt;strong&gt;Keschhütte&lt;/strong&gt; (высота 2580 м над уровнем моря).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/88502183c7567e0db8ff7032f5e8e3b27756e80f7e62bbc8b9ca8a1a7aa8d88e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я был невероятно ему рад, потому что - это первый из двух серьезных перевалов и это означало, что около половины пути пройдено. От радости я даже сделал снимок на телефон:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b882dffd829edfc6a4656679011ab87cc565371b0f5614659a1398f6820b7bf2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время длительного подъема я невероятно захотел есть, на перевале как раз стояли палатки с легкой едой и питьем. Там я нашёл самые вкусные бананы, которые я когда-либо ел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного передохнув, я побежал дальше. Ландшафт стал намного сложней. Рельеф был скалистый, очень много подвижных камней. При этом спуск был довольно крутой, поэтому действовать нужно было предельно аккуратно. Всегда боялся за торопящихся и обгоняющих людей. Немало из них запинались, либо подскальзывались передо мной. При этом были немалые шансы воткнуться головой в камень или слететь в овраг. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо всего попадалось много ручьев. Пару раз, преодолевая очередной ручей, я набирал полные кеды ледяной воды, которая по нескольку километров хлюпала в них. После небольшого спуска я почувствовал себя гораздо бодрее - головокружение прошло и я побежал в полную силу. Но моя радость была не долгой. Вскоре, начался подъем на второй перевал &lt;strong&gt;Sertig Pass&lt;/strong&gt; (высота 2739 м над уровнем моря). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Снова крутой подъем, снова все идут и опять через какое-то время начинает кружиться голова. Может быть из-за большей высоты, может быть из-за накопившейся усталости на меня напала депрессия и я уже готов был остановиться, но через какое-то время заметил на горе палатки - это означало, что последний подъем почти закончился. При этом чувствовал себя очень скверно. На вершине сотрудник мед. персонала даже спросила меня, нормально ли я себя чувствую, смысл её слов дошел до меня  раза с третьего и, конечно же, я сказал, что всё ок:) На перевале кроме воды давали Coca-cola’у и чтобы побороть свои упаднические настроения я выпил целых три стакана.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/61584e6b8220d6230cad9d12178a2367b3165f0bad29892b5fdcb5704c483cae.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, на этом перевале было довольно много снега и очень красивые виды - скалы, горные ручьи и голубые озера из полурастаевшего снега. Собственно, на этом основные приключения закончились и началась дорога под гору. По началу бежал медленно, из-за скалистого рельефа, но со временем он становился всё ровнее и привычней и скорость постепенно увеличивалась (по крайней мере по ощущениям). Некоторые подъемы были сложными, но на многих из них стояли подбадривающие жители и забегал я на них в основном на их криках, потому что силы по-тихоньку заканчивались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/325a6d39eb3d14ca945fda58fbd36f0795cfc3b13bb7dfa56921cb45936a8cf2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Многие уже в принципе перестали бежать и шли пешком даже под гору. Поэтому под конец гонки я обогнал не мало народу. Ближе к стадиону Давоса, где находился финиш марафона количество болельщиков всё увеличивалось и увеличивалось. Последние километры из-за быстрого бега то в гору, то под гору, ноги уже гудели, но на зрительских апплодисментах и криках продолжали нести вперед. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/600d36f35e15381b640f826f6773994f4cfc859d3d222924513de12a18e8901c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При забеге на стадион нужно было пробежать по нему последний круг, где находился фактический финиш и регистратор, который фиксировал время по чипу закрепленному на ноге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b62f58acf2490b8364b4ae296772fefc8063ce6026c11a8f8dfc770eabf34971.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На финише всем раздавали медали, и по паре отрывных от номера талончиков - стакан холодного безалкогольного пива и футболку, на котороой написано, что ты финишировал определенную дистанцию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://getfile1.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-08-08/HzFwxaEAzemDvuJyIHofIatbmCujagaBtpcEtIaEBdaBlzaevwxtCuGggche/urkunde_final.pdf&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/18ae6bdd3d53b678abf875209dfa4402a38da68e5cc3fba32f2915e6e252ae17.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге пробежал/прошел дистанцию за 5:17:57 (292 место из 881 участника мужского пола и 10-й среди 22 участников возрастной группы от 20 до 24 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организовано всё было очень здорово и результатом остался доволен. Как оказалось, я практически совершенно не знал на что иду и сколько преключений меня ждет. При этом очень рад, что не сдался и всё преодолел. Нужно будет обязательно повторить такой опыт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, несколько фотографий, которые были сделаны во время осмотра трассы:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7305e53fe8c29a7f54e57670a04ff984f0f3e8bcb43cc70683fbdd52dc70891a.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/44be02bcb0ffe714223c7aa21b2469848cf9678d42f2ccf6fed92fab773a43ab.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5bd10562329553e6b385a22d98b22921dbb70cac96e4d29059bd8902ea0e8fa0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c18c68595d8e801df61643f099b777d912b9a1bd2cf44ebb159a98bb67f13b43.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/af7c40924e479183b8996937e7d717b42b0106c028d9f1fb0f825a438b59143d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0a5cfe4fde3e627844ff880d759c57c76ba2837d5a08c412904921b69566b7c5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/76dfcb85c14f61d74a7ce94ced58573193a421f5997d8ba33252c9a2ca0e4e63.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/955f6db91c0e1a57310e72134a97c7e185076dafa0c6020b9fd7378c9b37b701.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cf5015f1c83c81e4d0ef3145b92bd26cf4e2ef3a9b5ed13dcb76e7748f06c4da.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/016954de09492fb3e67e772455cb35adf067d2b78f6a6119e900f0639686b057.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/724a4d4251bd30777b512df6c5e393d7544e169255438e6405b3705e0bae4dfe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Davos.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-davos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657540054/swissalpine-2012-k42&#34;&gt;Часть 1&lt;/a&gt;    &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После месяцев подготовки к марафону, наконец-то настало время отпуска и мы с отцом полетели в Швейцарию. Так как марафон проходит в горах, организаторы рекомендовали приехать за несколько дней до события, чтобы акклиматизироваться. Мы расположились в городе Давос (Davos), который расположен на высоте 1560 м над уровнем моря. Там же, на стадионе, находится финиш моего забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a7218b5b37532fa01827075c7892ae58f5a6ebdf28d5e34b15571b79f444af76.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город мне очень понравился. В нём спокойно, вокруг горы, приветливые люди и мало машин. Очень умиротворяет. Так как городок туристический, в нем очень много отелей, магазинчиков и различных баров и ресторанов. Так что проблем с выбором места для ночлега, обеда или покупок возникнуть не должно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местные домики очень красивые - почти у всех на балконах и подоконниках стоят цветы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3fa2aec11be0f63813511a76443ade011c6cde463e55d569e2a602bd0c1776a0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Давосе есть, небольшая, но красивая библиотека:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b42c7bc0ecf8d55b565f9585285fef441d0e8ac762b6f62c087884f863381a08.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как я понял, город, в основном знаменит Конгресс Центром, в котором проходит ежегодный экономический форум. Здание довольно невзрачное с виду, но большое и красивое внутри.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cbf47ed672cb34f52566ae828349144598008f755d33609ca6ea5d0ebe6589ab.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из водоемов в Давосе проходит река Landwasser и есть очень живописное озеро с голубой прозрачной водой и потрясающими видами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/914ffe9c482044ebce77da7244000dee6e3c9d7f2c396dee70f0877cf188295c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5c8dfafc0c2d1807432a1eb944a92811d5e11cfcea5eb5effe65bf21506804f3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/359a5fcd52e5e284e2078495d53d3554405cd08711f30618cdd2b1e7498f57e9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a24ca825768e8e5379b6268d95b02420fb80d519698fc03e0e0d835991f0e09f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ea100161c0352048e3b8f53943223c28e3462fa5bef9584fcb193c9937069271.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Насколько мне известно, Давос в основном посещают зимой, когда идет в разгаре горнолыжный сезон. Летом в нём очень много пожилых людей, но и туристов встретили не мало. Летом люди ездят в горы смотреть на красоту, кататься на велосипедах, можно покупаться в горных озерах. Вода там довольно бодрая:) Я туда только успел зайти и окунуться, как стало неслабо сводить ноги. Температура воды сравнима с температурой в Байкале.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f87071478b04c1c2faf843c870a658982921ece3e81c04bf27b28ce223bf7788.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/432f090c58f68988641f87681abe0976e6fcc417b4a0391e41d9081cb842700f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a407ed2b76f1417ad2a674efb84b88b311f690b9f70fd032d10467c9283c5b1e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f681f9208d2276a5550833ec2d9acfc5613ce252957981ae18ceb23b00242b69.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также, в городе стараются организовывать различные мероприятия. Одним из них и был марафон, на который я приехал. В этом году он проводился в 27-й раз и местные жители имеют о нем хорошее представление и интересуются разными деталями, когда узнают, что ты решил его пробежать. По городу развешены рекламки о событии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/95d3227543a805fb0e7bb4ac564fbbc3eaa69408a179b39200133cda036291ba.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, в Давосе есть несколько часовен с колокольнями и они звонят примерно каждые 15 минут. Каждый час отбивают соответствующее количество ударов, в остальные же интервалы просто делают несколько ударов. По воскресеньям колокола били около получаса-часа. Видимо, по воскресеньям так созывают на службу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/fa2d830000174f56427f2a2e138da92f49230554c5ebc55f4a8185209788b116.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уезжали из Давоса мы в воскресенье и, то ли из-за выходного, то ли из-за окончания марафона, город просто на глазаах опустел. По пути на вокзал мы ни встретили почти ни души, хотя в будни было довольно людно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b6c5a0474ebc997a37e4b710cb1dd69c6fbafe3a7cb5269d9e67d613c20463dd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом городок очень понравился. Надеюсь, когда-нибудь обязательно сюда вернусь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657540054/swissalpine-2012-k42&#34;&gt;Часть 1&lt;/a&gt;    &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Последние приготовления.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;    &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657649209/swissalpine-2012-marathon&#34;&gt;Часть 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Накануне перед марафоном проходила лекция по основам swissalpine, на которой лектор рассказывал о специфике бега в горах и какие сюрпризы могут нас ждать. Оттуда мне запомнились три вещи:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Утром в день марафона нужно обмазаться солнцезащитным кремом, дабы не сгореть, потому что солнце в горах довольно коварное. И, как выразил эту мысль лектор: “Если вдруг вы получите травму и вам придется пролежать под солнцем несколько часов, вряд ли вам придутся по душе полученные в дополнение солнечные ожоги” :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;С погодой очень сложно угадать, так как в горах она меняется довольно стремительно, поэтому нужно быть готовым ко всему. Если не ошибаюсь, то в 2009 году на перевале Keschhütte, который нужно преодолеть в процессе, в ночь перед забегом выпало 40 см снега. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вдруг в середине пути захочется сдаться и сойти с дистанции, то почти до финиша придется идти пешком, так как в горах нет дорог. В крайнем случае за свой счет можно заказать вертолет, что тоже так себе вариант.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;На следующий день началась выдача номеров и различные выставки и события, связанные с марафоном. Приятно удивило, что бесплатно можно было посдавать анализы и провериться на наличие аллергии, чем я просто не мог не воспользоваться:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7dee18567344fd0e2ca6bb8327cdc3f5413b4eaeefd26dd157dd8ad783c87b52.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я вносил вступительный взнос - около 100 евро, мне эта сумма казалось какой-то великоватой. Но оказалось, что организаторы дали намного больше, к примеру, только билет от Цюриха до Давоса и обратно стоил 114 франков (франк примерно равен доллару по стоимости). Такой билет как раз входил в стоимость взноса и его прислали после регистрации по почте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На выставке прикупил рюкзак для бега &lt;a href=&#34;http://www.salomon.com/us/product/xa-10-3-exp-set-m.html&#34;&gt;Salomon XA10&lt;/a&gt;, потому что был очень обеспокоен вопросом резкой смены погоды и нужно было каким-то образом иметь под рукой кофту и куртку на случай дождя. Кроме того рюкзак понравился тем, что в нем есть емкость для питьевой воды на 1.5 литра, что очень пригодилось во время забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/df88d7ab39b7234abfa23fb9ecd81663ced68af06b76b8110a89526b33cc8ef0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо бегового номера и чипа, для точного контроля времени финиша, дали сумочку с различными пробниками и купонами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/8656eaec2b6691e8c4e4e6c8e6ae46b95db3eb8e7b6baba4205b1855ca48bac8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rocket-man.posterous.com/swissalpine-2012&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c05b93d92bb79a9cef5266e2c6d476f8367f361f03b981b08637c8d39da5dacb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получив номер и купив всё необходимое, вечером перед забегом в последний раз примерил всю экипировку, чтобы нигде ничего не жало и не терло, потому что после 42 км можно незаметно себе что-нибудь повредить или натереть до крови. Особенно переживал за чип - его нужно крепить к кроссовку и я опасался, что либо он отвалится, либо натрет ногу, но всё оказалось отлично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/de03ab8ee3d558240b2291399c2d79429f504ecde78b77f04949697cdc865e9e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;     &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657649209/swissalpine-2012-marathon&#34;&gt;Часть 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. K42.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-k42/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-swissalpine-2012-k42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Многие спрашивают меня, где и когда я собираюсь бежать марафон. В связи с этим я и решил написать небольшой пост о нём.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Событие называется &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch&#34;&gt;Swissalpine&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; и проходит &lt;strong&gt;в Швейцарии&lt;/strong&gt;. В его рамках проходят несколько забегов, рассчитаных на разные дистанции и подходят для людей с разным уровнем подготовки - начиная с дистанции в полкилометра и заканчивая ультрамарафоном в 78 км. В этом году &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch&#34;&gt;Swissalpine&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; был намечен на &lt;strong&gt;28 июля&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Марафон, который выбрал я, называется &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch/cms/k42-competition.phtml&#34;&gt;K42&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Он считается марафоном с наибольшим перепадом высот во всей Европе. Соответственно, он включает в себя бег в/под гору, а также местами трасса проходит через скалистую местность, что добавляет ему сложности и в то же время делает интересней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/37780dd134a472495dcc7b1f894eddd390aced007c09b6002866f1108143271a.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Карта перепада высот K42.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт марафона проходит в городе Бергун (Bergün) в 10:30 (более 5 часов на преодолелие дистанции) и в 11:30 (менее 5 часов на преодоление дистанции).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финиш расположен в городе Давос (Davos). Он открыт до 21:00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для участия в марафоне необходимо зарегистрироваться и внести членский взнос. Чем ближе дата проведения марафона - тем выше взнос. Начальная сумма была около 109 евро, я немного опоздал с регистрацией и заплатил 114 евро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В эту сумму входит не просто участие, а также проездной для посещения событий, связанных с марафоном, таких как: экскурсия по трассе, обучение техникам бега в/под гору и пара других. Также в эту сумму включена медицинская помощь, массаж, прощальная вечеринка, медаль и футболка, которую выдают при финишировании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Маршрут трассы можно посмотреть &lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch/cms/map-k42-xl.phtml&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погодные условия:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/912c35360d3837f9109d702c3235ddd747c482416ca05930946c2c26969663c1.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Средняя температура.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9fac00e406cfa3fb0a7c23c12c635320fca4054df84d75f04f942d43e2953367.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Средние осадки.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/41d510463f18f0fd18098e9c25fb861499355fb648473c8cd1a38071d1ab8b8a.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Средняя солнечная активность.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Информация о погодных условиях позаимствована с сайта &lt;a href=&#34;http://www.weather-and-climate.com/average-monthly-Rainfall-Temperature-Sunshine,davos-platz,Switzerland&#34;&gt;weather-and-climate.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>