<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/ironman/index.xml</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/ironman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Подготовка к Ironman Barcelona</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Постараюсь поделиться своим опытом подготовки к &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/&#34;&gt;соревнованиям по триатлону&lt;/a&gt;. Спортом я занимаюсь для себя и не планирую соревноваться с профессионалами, поэтому, как правило, готовлюсь к стартам сам. Согласен с мнением, что с тренером можно избежать множества ошибок и травм, но в таком подходе мне не очень нравится два обстоятельства:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Тренер - это человек, и с ним нужно переодически встречаться/созваниваться, что влияет на гибкость графика тренировок и отнимает некоторое количество времени. Тренер хорош в случае, если вам нужен быстрый и высокий результат, и тренер, имея богатый опыт, поможет вам его достичь. Или же тренер требуется, если у человека проблемы с мотивацией. В таком случае рекомендую подумать, зачем вам это нужно, если оно не приносит никакой радости?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мне нравится учиться на собственном опыте. В наше время написано множество книг по построению плана тренировок, восстановлению, лечению травм, отсняты годы видеоматерилов по становлению техники. И каждый раз, когда мне удавалось находить собственные ошибки, я испытывал настоящее счастье. Это не сравнится с тем, если бы мне кто-то о них рассказал.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;С чего начать&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первым делом я бы советовал почитать книжку &lt;a href=&#34;http://sportwiki.to/%D0%A1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2_%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80_%D0%9D%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87&#34;&gt;Виктора Николаевича Селуянова&lt;/a&gt; - &lt;a href=&#34;http://vk.com/doc63637964_278301964?hash=ca544e1f33ef5e5d42&amp;amp;dl=e1d2802d488b5562de&#34;&gt;Сердце не машина&lt;/a&gt;. Или посмотреть его лекции на &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/results?search_query=%D1%81%D0%B5%D0%BB%D1%83%D1%8F%D0%BD%D0%BE%D0%B2&#34;&gt;YouTube&lt;/a&gt;. Несмотря на обилие биологических терминов, он даёт представление о том, какие процессы проходят в организме при нагрузках и даёт советы, как не навредить себе во время тренировок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что касается именно триатлона, здесь бы я порекомендовал две книжки:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/The-Triathletes-Training-Bible-Friel/dp/1934030198&#34;&gt;The triathlete&amp;rsquo;s training bible by Joe Friel&lt;/a&gt; - автор обращает внимание практически на все аспекты тренировок и даёт советы, как подготовиться к старту физически и психологически. В книге приводятся примеры тренировочных планов и детально описываются необходимые упражнения с пояснениями о пользе каждого. После прочтения книжки у меня появилось представление о тренировочном плане и на что нужно обратить особое внимание. Не зря её назвали Библией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В длинных дистанциях помимо тренировок важную роль играет правильное питаниe как во время тренировок, так и на дистанции. Все тонкости довольно подробно объясняются в книге &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Complete-Nutrition-Guide-Triathletes-Step-By-Step/dp/0762781041&#34;&gt;The complete nutrition guide for triathletes by Jamie A. Cooper&lt;/a&gt;. Кроме того, автор приводит примеры как расcчитать и составить план питания во время гонки. Всё, что связано с питанием, мне казалось крайне эмпирическим и загадочным, но после прочтения оказалось, что всё довольно точно расcчитывается. Конечно же это не освобождает вас от обкатывания вашего плана на тренировках, чтобы минимизировать всевозможные сюрпризы во время гонки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Мой план&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таблицу с &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AtCYdrEmwg7sdFV2UmFtdEgwdEYzdHBYc29qZEdwTUE&amp;amp;usp=sharing&#34;&gt;тренировочным планом&lt;/a&gt; я подло содрал из  &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/The-Triathletes-Training-Bible-Friel/dp/1934030198&#34;&gt;Библии триатлета&lt;/a&gt;. Единственное, что осталось сделать - это распределить, какой вид спорта в какой день тренировать. Так как около года я тренировался без какого либо плана, для меня не было особой проблемой это сделать, так как уже сформировались некоторые привычки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Разумеется, план - это идеальное расписание тренировок, следовать которым не всегда получается, потому что в жизни случается всякое: работа, ужасная погода, плохое самочувствие и миллион других oбстоятельств. Я сразу настроился на то, что если не получается идти строго по графику - не нужно расстраиваться, и временами менял тренировки местами, а иногда и вовсе пропускал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В среднем тренировки занимали около 2 часов в день, 1 день в неделю был восстановительным, и я либо не занимался совсем, либо делал что-нибудь лёгкое. Первые несколько месяцев хоть физически и устаёшь, но мотивация довольно высокая и морально график переносится легко. Под конец же, в особенности последний месяц, было тяжело. Во-первых, свободного времени остаётся не так уж и много, день выглядел примерно так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;7:00 - подъём&lt;br /&gt;
7:45 - 8:45 - бассейн&lt;br /&gt;
9:30 - 18:00 - на работе&lt;br /&gt;
19:00 - 21:30 - вечерняя тренировка&lt;br /&gt;
23:00 - отбой&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во-вторых, с приходом осени, когда сократился день и участились дожди, приходилось вносить частые изменения в план тренировок и, в целом, становилось печально от того, что последние полгода жизнь не отличалась разнообразием. Как говорят, триатлон начинается не в момент, когда ты выходишь на старт, а со дня первой тренировки. Зато количество радости, которое испытываешь на финише, когда понимаешь, что всё это позади, возрастает до небес. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По опыту, не стоит игнорировать брики и ОФП. Первый вид тренировок поможет вам быстро переключится между велогонкой и бегом - с непривычки это даётся довольно тяжко. ОФП же очень помогает держать форму, особенно &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=OO8ckYzmT6k&#34;&gt;упражнения для корпуса&lt;/a&gt;. Конечно же, большую часть времени приходится плавать, кататься и бегать, поэтому ОФП я занимался всего пару раз в неделю, когда не было тренировок по плаванию, потому что после них руки и корпус и так говорят, что с них достаточно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, чуть не забыл, моё самое нелюбимое, но крайне полезное - &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=jBMjQEowIiY&#34;&gt;упражнения на растяжку&lt;/a&gt;. Как правило времени и желания на них оставалось не так много, но каждый день я старался уделять им минут 10-15.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За неделю перед самим стартом я стал значительно сокращать время тренировок, чтобы к старту успеть восстановиться. За день до старта я просто отдыхал. При этом другие атлеты вносили тревогу в мою душу - с утра и до самого вечера встречались плавающие, катающиеся и бегающие люди. Причём некоторые делали это довольно интенсивно. В такие моменты начинаешь сомневаться, правильно ли ты поступил, но важно не сомневаться, а понимать, что правильно. Как и во время самой гонки ни в коем случае не нужно ни с кем состязаться. Вряд ли ты покажешь время лучше, чем то, на которое ты тренировался, при этом его можно значительно ухудшить, пытаясь обогнать как можно больше народу. Вероятно, по этой причине некоторые сходят с дистанции, а кого и вовсе забирают на скорой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Немного цифр&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Судя по &lt;a href=&#34;http://tinyurl.com/m5x24st&#34;&gt;статистике&lt;/a&gt; с &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/03/suunto-ambit-2/&#34;&gt;часов&lt;/a&gt; за 2014 год до старта вышло:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;77 часов (~2000 км)&lt;/em&gt; на шоссейном велосипеде, &lt;em&gt;25 часов&lt;/em&gt; - на велостанке&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;73 часа (~815 км)&lt;/em&gt; бега&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;60 часов (~176 км)&lt;/em&gt; плавания, из них около часа в открытой воде&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Расходы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Триатлон не из дешёвых видов спорта, так как требуется заниматься тремя дисциплинами сразу и для каждого нужна экипировка. Я уже писал про &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/01/sport-accessories-shops/&#34;&gt;магазины, в которых я всё покупал&lt;/a&gt;, но большинство покупок было сделано на &lt;a href=&#34;http://www.wiggle.com/&#34;&gt;wiggle.com&lt;/a&gt;, цены там хорошие и персонал отзывчивый. Если вещь не подошла, можно отправить обратно и поменять размер, либо вернуть деньги. Учитывая скорость почты России, я заказывал вещи другого размера и отправлял не подошедшие с целью вернуть деньги - получалось идеально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Суммарно потратил около &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/11iYUKt4yTzgj3HPuYCQUID0kmqYPyjrvXzxcqRtN-yc/edit?usp=sharing&#34;&gt;165000 рублей&lt;/a&gt; на подготовку (не учитывая стоимость перелёта и проживания в Испании).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подкасты&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда проводишь много времени на тренировках, начинаешь скучать, и даже слушая музыку достигаешь момента, когда уже послушано всё что можно. Мне на помощь приходили подкасты. И интересно, и полезно. Про триатлон я слушал следующие:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://trainingday.podster.fm/&#34;&gt;Тренировочный день&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/podcast/zen-and-the-art-of-triathlon/id76096322?mt=2&#34;&gt;Zen and the Art of Triathlon&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/ru/podcast/triathlete-training-podcast/id640768905?l=en&amp;amp;mt=2&#34;&gt;Triathlete Training Podcast&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Взгляд окружающих&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и во многих других эпизодах жизни, всегда найдутся люди, которые поддерживают, сомневаются или критикуют сколь-либо серьёзные начинания. Лично я относился ко всем со свойственной мне паранойей. Когда меня хвалили, я задумывался, настолько ли самоотверженно я тренируюсь, чтобы оправдать их ожидания. Когда говорили: &amp;ldquo;Ты понимаешь какие это дистанции? Думаешь у тебя получится?&amp;rdquo;, в глубине души у меня появлялись сомнения, но я не давал им выйти наружу, потому что имел план и следовал ему. А насчет получится или нет - не узнаешь до момента пока не попробуешь. Если бы все мы терзались сомнениями, то множество жизненных решений не были бы сделаны, человек так бы никогда не полетел в космос, так как раньше он никогда этого не делал. Так что нужно относиться ко всему положительно и не сеять напрасных сомнений в людях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Напоследок хотел бы привести пару моих любимых цитат, которые следовали со мной во время всех тренировок и вносили частицу юмора в сложные времена:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;If you start to feel good during an ultra, don&amp;rsquo;t worry - you&amp;rsquo;ll get over it&amp;rdquo; - Gene Thibeault&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;ldquo;Make friends with pain, and you will never be alone&amp;rdquo; - Ken Chlouber&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ironman Barcelona (05.10.14)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Закончился большой жизненный этап, к которому я готовился на протяжении 2-х лет - финишировал железную дистанцию в триатлоне. Этот вид спорта привлёк меня тем, что в нём есть вызов, и без подготовки такие дистанции не выполняются, с другой стороны нужно многим жертвовать, так как требуется много времени и сил, чтобы прийти в нужную физическую и психологическую форму. Вещи связанные с подготовкой я думаю унести в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/&#34;&gt;отдельную тему&lt;/a&gt;. Здесь же расскажу про само событие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подготовка&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт проходил в небольшом городке с именем Калелья, расположенном в 70 км от Барселоны. Приехали мы, как полагается, заранее, чтобы привыкнуть к климату и обкатать трассу. Погода оказалась идеальной, за исключением пары гроз стояла солнечная погода, и температура воздуха была порядка +25, воды - +21.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственной неожиданностью была таинственная пропажа “заглушки” с колеса велосипеда. Мне довелось разок с него упасть, чтобы обнаружить, что переднее колесо имеет подозрительный наклон и выяснилось, что не хватает такой штуки:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я походил по местным веломагазинам, пытаясь на пальцах объяснить ситуацию, в итоге привёз велосипед и показал проблему. Мне попался довольно сопереживающий продавец, который за день смог найти оригинальную деталь и дал мне её покататься на гонку совершенно бесплатно. После починки мой боевой дух взлетел до небес.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё одним волнительным моментом было решение не тренироваться за день до старта. Я много читал про восстановление, и это было разумным шагом, но когда смотришь, как десятки спортсменов наплавывают километры, проносятся мимо на велосипедах и пробегают мимо, как кони - начинаешь сомневаться, нет ли ошибок в твоём мировоззрении. Но как выяснилось в итоге - нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За день перед стартом, как это водится - отвёз велосипед в транзитную зону и сдал пакеты с вещами для переодевания между сменами видов спорта. Получил чип, который нужно пристегнуть к ноге. Когда речь идёт о дальних дистанциях, есть полезный совет - не пробуйте ничего нового на гонке. Чип стал этим “чем-то новым” и натёр кровавую мозоль на ноге, которая заживает до сих пор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером поел пасты в итальянской забегаловке, приготовил вещи на утро и лёг спать пораньше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Начало гонки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт был запланирован на 8:30, с 7:00 до 8:00 можно было зайти в транзитную зону, чтобы сделать последние приготовления - подкачать колёса, вставить бутылки с водой и изотоником в велосипед, положить недостающие вещи в пакеты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проснулись мы в 5:30, позавтракали и отправились в транзитную зону. Почти сразу после выхода начался небольшой дождик. Все отнеслись к этому событию с юмором, но никто не смеялся, когда дождь перерос в ливень и грозу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Буквально через пару минут появились лужи и по земле полились потоки воды. Несмотря на зонт, одежда с невероятной скоростью начала намокать и стало совсем грустно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы избавить себя от страданий, я зашёл в раздевалку и надел гидрокостюм с шапочкой, но гроза и не думала утихать. Через какое-то время объявили, что старт откладывается на полчаса. Время от времени становилось душно, и я расстёгивал гидрокостюм, чтобы снять его по пояс. Так я проглядел момент, когда я неправильно его застягнул, из-за чего липучка неслабо расчесала шею во время плавания. Но через полчаса объявили, что состязанию быть и все отправились разминаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До самого старта шёл дождь, и настроение было от этого не из лучших, так как я стал замерзать и казалось, что впереди ждёт долгий и депрессивный день. Но как только протрубили старт - дождь закончился.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Плавание&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда участвует большое количество народа - старт проходит волнами. В нашем случае участников поделили на возрастные группы, и через каждые 3 минуты стартовала соответствующая группа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я честно готовился к плаванию - много времени провёл в бассейне, плавал на открытой воде и тренировался ориентироваться, но плавание в триатлоне - это что-то. Когда мы забежали в море, вода кругом просто кишела, и конечности пролетали со всех сторон - только успевай уворачиваться. Большую часть дистанции я даже не задумывался о том, чтобы смотреть на буйки, так как покинуть косяк триатлонистов было невозможно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Метров через 500 две проблемы дали о себе знать:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Солёная вода ужасно раздражала горло. Вы спросите: “Зачем же ты её пил?”, на что я отвечу - не пить было невозможно. Во-первых, во время вдоха иногда захлёстывало волной, во-вторых, другие участники всячески способствовали этому.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как я уже говорил, не проверил, как застёгнут гидрокостюм, и шея стала чувствовать трение.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Из-за этих раздражителей мне хотелось скорей добраться до финиша, и самое обидное - что на берегу стояли шатры, издали напоминающие транзитную зону, и пару раз я обманывался, что осталось совсем немного. Но, наконец, осталось совсем немного и я резво доплыл до берега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первое, что я сделал, когда поднялся на ноги - упал обратно в воду. Голова кружилась дико. Это нормально при длительном плавании, но похоже тут ещё роль сыграло море с его хоть и не большими, но волнами. Со второго раза, получилось окончательно подняться, и через секунд 20 я уже бежал, стягивая гидрокостюм. И также два положительных события случились следом:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;По пути стояла рамка, разбрызгивающая пресную воду, которая смыла хоть и не всю, но часть солёной воды.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заботливые волонтёры раздавали воду. Величайшей радостью было ополоснуть раздраженное солёной водой горло.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Велогонка&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я выбегал из транзитной зоны с велосипедом, на моих глазах были дисквалифицированы человек 5, которые не застегнули шлем и пытались выбежать на старт велогонки. Услышал много слов образованных от fuck.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Велотрасса на побережье идеальна: дорожное покрытие хорошее и нет крутых подъёмов, почти все проходились с наката, даже не приходилось подниматься из аэропозиции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На дальних дистанциях в велогонке запрещён драфтинг, т.е. если ты не обгоняешь гонщика, ты должен выдерживать расстояние не менее 10 м, чтобы не ехать в зоне разряженного воздуха, упрощая себе задачу, так как гонка всё-таки индивидуальная. Мне было интересно, как такие вещи контролируют, и ответ не заставил себя ждать. Трассу потрулировали несколько судей на мотороллерах и раздавали непослушным жёлтые карточки, обязывающие их остановиться на 6 минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После 100 км я немного задумался, и, видимо, мой глазомер пошатнулся и судья обратил моё внимание на то, что расстояние между мной и впереди идущим не так велико, как хотелось бы. Я дал понять, что понял свою ошибку и притормозил - судья просто взял и уехал. Минут 7 мучился в сомнениях, нужно ли мне остановиться в ближайшем пункте и отстоять положенное время или же это было просто дружеское предупреждение. В итоге пришёл к выводу, что раз я не слышал свистка и не видел жёлтой карточки, то и наказания не должно последовать - так и произошло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым тревожным моментом были 30 долгих километров без воды. Мои запасы исчерпались за пару минут до пункта питания и я был серъёзно настроен пополнить их, но волонтёры, похоже, закрылись на сиесту. В гонке была чёткая структура пунктов питания, провизию раздавали в следующем порядке: изотоник, вода, гели, вода, изотоник. В пункте питания, который я проезжал были: изотоник, изотоник, гели, копающиеся в коробках волонтёры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После минут 10 я стал чувствовать, как тяжелеют ноги и падает настроение. У меня, конечно, был изотоник, но он сладкий, и я привык запивать его водой. Ещё у меня был план - съедать гель каждые полчаса, но я отказался от этой идеи, потому что запивать сладкий гель сладким изотоником - та ещё мерзость. Время тянулось долго и мучительно, меня обогнало несколько человек, и настроение совсем устремилось к нулю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через несколько минут после того, как я раздобыл воду на следующем пункте питания - состояние резко улучшилось, и я стал нагонять обидчиков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Бег&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время велогонки мне казалось, что марафон будет тем ещё испытанием, но всё сложилось как-то очень уж хорошо. Выбежав из транзитной зоны, я чувствовал себя бодро, бежал в темпе около 5 мин/км. Единственное, что меня тревожило - дискомфорт в животе, после километров 3 я стал изредка переходить на шаг по этой причине. Бежалось не сказать, что просто, но дистанция до финиша стабильно уменьшалась, что не могло не радовать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После километров 18 живот окончательно успокоился, я съел пару гелей и через 4 км почувствовал душевный подъём и побежал почти как на типичной тренировке, 5 км преодолел в темпе 5:36 мин/км.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как говорили бывалые спортсмены - для многих триатлон начинается во время бега. Мой начался на 34-м километре, когда вдруг закружилась голова и я перешёл на шаг. Состояние стало ужасное, но, к счастью, через метров 500 был пункт питания, на котором я вёл себя, как медведь, увидевший улей. Съел 2 геля с кофеином, выпил изотоник, съел дольку апельсина, банан, прихватил с собой воды и пошёл в долгий (как казалось) путь. Через пару минут попробовал побежать, но безуспешно - голова всё ещё кружилась, и ноги непослушно шоркали по земле. Но ещё через пару минут самочувствие улучшилось, ещё через мгновение я смог бежать, а следом понёсся, как угорелый. За финальные 4 километра я буквально сбился со счёта, сколько человек удалось обогнать. Когда же на горизонте показался финиш, то усталость и вовсе забылась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-13.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Через несколько секунд я увидел цифровое табло со временем и надпись “You are an ironman”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заключение&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забирая вещи из транзитной зоны, с сожалением наблюдал за всё ещё бегущими людьми. Я уже сходил на массаж и в душ, поел и отдыхал, а люди ещё боролись с собой, пытаясь преодолеть последние километры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время гонки довелось увидеть немало обмороков и рвотоизвержений, но папа высказал прекрасную мысль по этому поводу: в Европе и Америке хорошее социальное обеспечение и люди беззаботно идут на любые авантюры, зная, что, в любом случае их подберут и откачают. Так и происходило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пока что с окончания гонки прошла всего неделя, и я ещё не понял, хочу ли повторять подобный опыт. Последние пару месяцев я жутко устал от того, что толком ни на что не хватает времени кроме работы и тренировок. Поэтому, по крайней мере, пару месяцев отдохну от такого режима, а дальше посмотрим.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14-15.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Благодарность&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После больших событий в жизни всегда есть люди, которым хочется сказать спасибо. Хотел расставить всех в порядке приоритета, но отчаялся это делать, потому что без любого человека всё пошло бы не так. Поэтому просто перечислю всех: конечно же огромная благодарность организаторам, волонтёрам и болельщикам, которые сделали гонку комфортной и незабываемой; &lt;a href=&#34;http://instagram.com/derfinkit?modal=true&#34;&gt;Алямкиной Кате&lt;/a&gt; за неоценимую помощь и за то, что всегда была рядом и не давала погружаться в негативные мысли; брату, кто досидел до самого финиша и доносил информацию о моём прогрессе до родных и близких; конечно же родителям, которые с детства привили любовь к движению; &lt;a href=&#34;http://masterden.livejournal.com/&#34;&gt;Гладкому Денису&lt;/a&gt; за позитивные рассказы про опыт участия в гонках и несколько совместных тренировок; ребятам из &lt;a href=&#34;http://nsk-marafon.ru/&#34;&gt;велоклуба “Новосибирск-марафон”&lt;/a&gt;, с которыми я проехал свои первые 200 км и убедился, что это возможно; тренерам и посетителям бассейнов &lt;a href=&#34;http://remixclubs.ru/&#34;&gt;Remix&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.nsu.ru/exp/life/sport/bassein&#34;&gt;НГУ&lt;/a&gt; (г. Новосибирск) и &lt;a href=&#34;http://www.sk-ob.ru/&#34;&gt;Обь&lt;/a&gt; (г. Барнаул) за советы и нескучные тренировки. Конечно же, большое спасибо друзьям и близким, кто верил и поддерживал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Прочая информация&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1M9p8Xa3OJQBDkgEJB4_DWMGVIY-M4tSUQs2we_TeqHQ/edit#gid=0&#34;&gt;Таблица результатов&lt;/a&gt; (сначала результаты были детализированы, но позже их интегрировали. Успел скопировать табличку)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ironman.com/triathlon/events/emea/ironman/barcelona/results.aspx#axzz3FXASrDla&#34;&gt;Официальные результаты&lt;/a&gt; (мой номер 704)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/moves/move42446463&#34;&gt;Данные с часов&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>