<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ironman on The Universe Around</title>
    <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/ironman/</link>
    <description>Recent content in Ironman on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/ironman/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Подготовка к Ironman Barcelona</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</guid>
      <description>Постараюсь поделиться своим опытом подготовки к соревнованиям по триатлону. Спортом я занимаюсь для себя и не планирую соревноваться с профессионалами, поэтому, как правило, готовлюсь к стартам сам. Согласен с мнением, что с тренером можно избежать множества ошибок и травм, но в таком подходе мне не очень нравится два обстоятельства:
Тренер - это человек, и с ним нужно переодически встречаться/созваниваться, что влияет на гибкость графика тренировок и отнимает некоторое количество времени. Тренер хорош в случае, если вам нужен быстрый и высокий результат, и тренер, имея богатый опыт, поможет вам его достичь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ironman Barcelona (05.10.14)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</guid>
      <description>Закончился большой жизненный этап, к которому я готовился на протяжении 2-х лет - финишировал железную дистанцию в триатлоне. Этот вид спорта привлёк меня тем, что в нём есть вызов, и без подготовки такие дистанции не выполняются, с другой стороны нужно многим жертвовать, так как требуется много времени и сил, чтобы прийти в нужную физическую и психологическую форму. Вещи связанные с подготовкой я думаю унести в отдельную тему. Здесь же расскажу про само событие.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
