<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Академгородок on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Академгородок on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ХС-Триатлон. Академгородок. 1 июня 2014.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наконец дошли руки написать про мой первый спринт-триатлон, в котором до последнего момента гложили сомнения, что получится принять участие. Триатлон проходил в Академгородке: плавание (750 м) - бассейн НГУ, велосипедная гонка (20 км) и бег (5 км) - лес напротив общежитий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Моя спортивная цель этого года - &lt;a href=&#34;http://www.ironman.com/triathlon/events/emea/ironman/barcelona.aspx&#34;&gt;Ironman Barcelona&lt;/a&gt;, поэтому тренировки включают, как правило подготовку к большим дистанциям и я думал, что в спринт триатлоне мне делать нечего. Но любой опыт полезен и всё же я собрал плавательные принадлежности и пошёл на регистрацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первый этап гонки - плавание. Все переоделись, размялись и стали ожидать старта. Он проходил в 3 этапа, так чтобы в каждом заходе получалось по 2 человека на дорожку бассейна. Я оказался во втором заплыве и то ли из-за разминки в воде, то ли из-за волнения, перед своим стартом временами немного трясся. Ещё терзали сомннеия какой темп держать, так как тренировочные дистанции редко бывают менее 1500 м, а здесь нужно проплыть всего 750 м. Очевидно, если плыть медленно, то получится плохой результат, собственно и если переборщить со скоростью в начале, то время будет не лучше. Можно видеть мои переживания и раздумья на фотографии ниже (парень в жёлтой шапочке с поникшей головой).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но плавательный этап завершился как нельзя лучше, держал хороший темп и по моим ощущениям проплыл оптимально: и выложился и не сбавил под конец из-за усталости. Результат 12:17 (7 место из 38 участников).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После плавания была пара часов, чтобы отдохнуть, сходить домой, переодеться и приехать на велосипеде за получением номеров для старта на следующих этапах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правда, после получения номеров, до старта в итоге прошло около 2-х часов и на улице было зябковато - временами приходилось бегать, чтобы согреться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец,  узнал что означает таинственное слово &amp;ldquo;гандикап&amp;rdquo;. Старт проходил ровно в той последовательности, в которой завершилось плавание, как будто перерыва между дисциплинами не было.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, если вдруг кто не знаком с триатлоном, в нём есть ещё один ньюанс - транзитные зоны. Неофициально, это умение быстро менять необходимое снаряжение между дисциплинами называют четвёртым видом спорта. Так и в данных соревнованиях старт был в нескольких метрах от транзитной зоны, где нужно было оставлять велосипед, шлем и всё что понадобится в дальнейшем. Когда даётся старт, нужно бежать в неё, одевать снаряжение, добегать до фактического старта и только потом садиться на велосипед и ехать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По неведомым мне причинам, в транзитной зоне я немного замешкался и потратил на всё 35 секунд (21 из 38). Вроде бы время небольшое, но в спринте дорога каждая секунда. К примеру, в абсолютном результате, два человека передо мной, опередили меня на 1 и на 4 секунды. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С велосипедом вышло неплохо, но могло бы и лучше. Дело в том, что я больше времени провожу на шоссейнике, а MTB велосипед служит больше для поездок на работу и велопрогулок с друзьями, поэтому настроен он более демократично. Чего особенно не хватило на этом этапе - контактных педалей. На трассе были крутые подъёмы и ноги довольно быстро уставали от того что на педали можно было только давить и нельзя было тянуть. Финишировал велоэтап с результатом 52:02 (22 из 38). Думаю, что с контактными педалями мог бы без труда приехать быстрее на пару минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, поставил велосипед на место в транзитную зону, снял шлем и побежал. Бег на уставших после велосипеда ногах - то ещё счастье. И если на дальних дистанциях можно себе позволить пару километров бежать по-тихоньку, чтобы организм успел перестроиться, то в спринте нужно тянуть, что есть сил.  Бегом я доволен, даже удалось обогнать пару человек до финиша. Результат - 21:02 (10 из 38).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Суммарное время 1:26:29 (14 из 38, 4 из 8 среди мужчин 20-29 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, результатом более чем доволен, потому что удалось удержать хороший темп во всех трёх дисциплинах, при том что тренируюсь на гораздо большие дистанции. Также очень понравилось настроение спортсменов и болельщиков - все были позитивны, доброжелательны и не двалаи расслабиться ни на секунду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Огромное спасибо организаторам за отличное событие и незабываемый опыт!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ХС-триатлон: &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Polojenia/triatlon/Polozhenie_XC_triathlon_nsk_1_06_2014.pdf&#34;&gt;положение&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Result/Letosezon2014/20140601_XC_Triathlon_res.pdf&#34;&gt;результаты по группам&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Result/Letosezon2014/20140601_XC_Triathlon_abs.pdf&#34;&gt;абсолютные результаты&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Триатлон в Новосибирске: &lt;a href=&#34;http://nsktriathlon.ru/&#34;&gt;сайт&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://vk.com/club49868073&#34;&gt;группа вконтакте&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>