<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Туризм on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Туризм on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2014 06:10:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Часы Suunto Ambit 2</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/03/suunto-ambit-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 06:10:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/03/suunto-ambit-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Друзья нередко интересуются: &amp;ldquo;Что за большие часы у тебя на руке?&amp;rdquo;. Считаю, что пришло время пролить свет на эту загадку. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долгое время я искал вариант мониторинга показателей своих тренировок (продолжительности, пульса, скорости и т.д.). Конечно, это можно делать используя смартфон, но я так и не нашёл удобного варианта:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;В летней тренировочной одежде часто нет карманов, а удобного чехла на руку или куда бы то ни было я не нашёл. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Существует проблема с зарядом аккумулятора. В тёплое время года заряд более менее предсказуем, но зимой телефон довольно быстро замерзает и на то, что данные о длинной беговой тренировке сохранятся расчитывать особо не приходится.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Поэтому я остановился на наручных часах и выбор мой пал на финские часы Suunto Ambit 2. Тренируюсь с ними с октября 2013 (почти полгода) и практически ни разу в них не разочаровался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2014/03/suunto-ambit-2-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Как и большинство спортивных часов они имеют:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Секундомер, таймер, будильник и прочие широко распространённый функции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Встроенный GPS приёмник для регистрации маршрута, скорости, темпа и пройденного расстояния.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Измерение частоты сердцебиения (для этого необходим нагрудный пояс)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Данные о сожжённых калориях.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что выделяет их среди конкурентов: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Настройка частоты фиксирования GPS данных и время работы часов: 1 сек. - 16 часов, 5 сек. - 24 часа, 50 сек. - 50 часов, с выключенным GPS - более 150 часов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка различных видов спорта, а также многоборья. Всем этим можно управлять из социальной сети &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/&#34;&gt;Movescount&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поддержка огромного количества устройств, используемых технологию ANT+ для передачи данных. К примеру,  зимой велосипед я тренирую на велотренере дома и чтобы иметь представление о скорости и каденсе, я заказал соответствующий &lt;a href=&#34;http://www.wahoofitness.com/devices/wahoo-cycling-speed-cadence-sensor.html&#34;&gt;сенсор&lt;/a&gt;. Синхронизовал с часами и всё заработало с минимумумом усилий с моей стороны.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В отличие от часов Garmin (многолетнего лидера рынка), Suunto меня привлекли реактивной поддержкой и большим сообществом. Если возникают проблемы, то на все вопросы можно довольно быстро получить ответ. Если проблемы касаются програмного обеспечения, то они исправляются следующей прошивкой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если не достаёт каких либо показателей, в &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/&#34;&gt;Movescount&lt;/a&gt; имеется раздел &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps&#34;&gt;App zone&lt;/a&gt; в котором пользователи размещают &amp;ldquo;приложения&amp;rdquo; для часов. Например, хочется чтобы часы &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps/app10021563-Distance_countdown&#34;&gt;оповестили о преодолении дистанции&lt;/a&gt;, рассчитали &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps/app33-Marathon_time&#34;&gt;примерное время завершение марафона&lt;/a&gt; или отобразили в &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/apps/app6833-Heart_Rate_Zones1-5&#34;&gt;какой зоне находится текущий пульс&lt;/a&gt; - для всего этого уже есть приложения. Если чего-то не хватает, можно добавить это самому или попросить членов сообщества.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Также, часы понравились измерением параметров плавания. На открытой воде используется GPS, в бассейне - встроенный акселерометр. Перед началом упражнения задаётся длина бассейна и измеряется преодолённое расстояние, частота гребков, общее время плавания, среднее время каждого интервала, время отдыха и подобные показатели.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Недостатки:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Так как в режиме плавания используется акселерометр, то если, во время отдыха, вы будете крутить руками или разворачиваться - &amp;ldquo;проплытое&amp;rdquo; расстояние будет увеличиваться. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;За полгода пару раз не записывались GPS данные. Сигнал GPS был хороший, но по неизвестным причинам расстояние оставалось равным нулю. Помогал выбор другого вида спорта, например, вместо лыж выбирал бег и затем редактировал вид спорта в &lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/&#34;&gt;Movescount&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Но о всех этих проблемах команда Suunto извещена и, по их словам, ведёт работу. Будем надеяться, что скоро не останется недостатков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.suunto.com/ru-RU/Products/sports-watches/Suunto-Ambit2/Suunto-Ambit2-Black-HR/&#34;&gt;Характеристики&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.movescount.com/moves/move27424987&#34;&gt;Пример лога тренировки на Movescount &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.dcrainmaker.com/2013/04/suunto-ambit2-review.html&#34;&gt;Подробный обзор часов (на английском)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>