<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Документы on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Документы on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2013 15:12:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Медицинская справка для участия в соревнованиях</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/sport-medical-certificate/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2013 15:12:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/sport-medical-certificate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прежние года у меня была мысль принять участие в Сибирском фестивале бега, который проходит в городе Новосибирске. Но всегда останавливало получение медицинской справки, которую необходимо иметь при себе на данном мероприятии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не буду углубляться с чем связана история необходимости данного документа. Она хорошо описана в &lt;a href=&#34;http://newrunners.ru/mag/medicinskie-spravki-dlya-zabegov/&#34;&gt;следующей статье&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом году, помимо фестиваля бега, я участвовал в массовом заплыве через Обь и собираюсь пробежать омский марафон. Для участия во всех соревнованиях организаторы требуют наличие медицинской справки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я узнал о этом факте за 2 дня до заплыва, мне нужно было экстренно её получить, поэтому, позвонив в бесплатную больницу и в физкультурный диспансер я отмёл эти варианты, так как нужно было пройти ряд специалистов и никто не мог гарантировать, что я уложусь в ограниченное время.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Друг посоветовал обратиться в медицинский центр &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;http://www.mcserdolik.ru/&#34;&gt;Сердолик&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, которая находится по адресу Арбузова &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt; в академгородке. Так как я работаю в непосредственной близости, то этот вариант оказался идеальным. Прежде требуется сделать ФЛГ и ЭКГ и со всем этим добром прийти к терапевту. ФЛГ я сделал в бесплатной больнице, так как результат делали на следующий день, ЭКГ с такими же сроками сделал в Сердолике (стоило 400р.).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пришёл к терапевту, она задала ряд вопросов про здоровье, послушала, померила давление и выписала справку. За поход к терапевту заплатил 350р. и получил такой документ:  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c1abf3991f404520d16711def5f74a286752bae4caa7ccf7c506b829e89145a6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отправлял образец справки организаторам омского марафона, ответили, что по формулировке вопросов не возникает. Но неприятность оказалась в том, что на заплыве справку не спросили, а для беговых соревнований справка должна быть выдана не раньше 25-го августа. Поэтому придётся идти ещё за одной. Но в этот раз всё будет гораздо проще.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>