<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%85%D0%B0%D0%B9%D1%84%D0%B0/index.xml</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%85%D0%B0%D0%B9%D1%84%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Хайфа.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 07:51:50 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорога в Хайфу была пожалуй самой сложной, так как с неё мы начали своё путешествие. После двух 4-часовых перелётов арендовали машину в аэропорту Тель-Авива и поехали в Хайфу. Расстояние между городами порядка 90 км, доехали часа за 1.5. Первый участок дороги был самым сложным, потому что поток был плотный и временами вставали в пробку, но через несколько километров дорожная обстановка улучшилась и стало повеселее. Запомнилась фраза навигатора “Через 1 километр держитесь левее”, которую он произнёс раз 30. Лучшей новостью за день, помимо радости добраться до Израиля, была свободная бесплатная парковка у дома. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили в снятом через Airbnb домике на улице Leonardo da Vinci, район Кармель. Рядом была высшая точка Бахайский садов, зоопарк и конечная станция местного фуникулёра Carmelit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Никаких конкретных планов на Хайфу у нас не было, поэтому мы просто по утрам прогуливались по улочкам, днём пережидали жару дома, а вечером загорали на пляже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первый день разведали обстановку у Бахайских садов, оказалось, что попасть туда можно только с группой и примерно с разностью в час. Английская группа по расписанию была в районе обеда и мы пошли гулять по городу. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит отметить, что Хайфа расположена на горе Кармелит и перепады высот довольно ощутимы. Мы догуляли до Нижнего города и подниматься пешком не было никакого желания. Так мы узнали про Carmelit - подземный фуникулёр, на котором можно подняться из Нижнего города в район нашего проживания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё раз подошли ко входу в Бахайские сады, до входа группы оставалось около получаса, но Солнце уже не на шутку начало припекать. В итоге, мы побродили на смотровой площадке (здесь первый раз досмотрели наши вещи), пофотографировали и вернулись домой пережидать жару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером отправились на машине на пляж. Читал про бесплатные парковки у пляжей и даже нашёл ориентир на карте, но почему-то все парковки того района оказались платными. Покружив минут 10 нашли две бесплатные большие парковки прямо у побережья. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Набережная довольно длинная. Как полагается вдоль расположены кафе, магазинчики и разные места для отдыха. Был невероятно счастлив поплавать в море, уже год как не был на побережье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день съездили в Акко - город в ~25 км от Хайфы. Город красивый: с берега обнесен стенами, осталось несколько построек со времен тамплиеров. Было интересно походить и поглазеть на всё это. С побережья открывается прекрасный вид на море и Хайфу. Единственное, что оставило неприятный осадок - очень грязно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-9.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед отъездом запечатлели террасу дома и гамак, в котором было здорово пережидать полуденную жару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, в Хайфе мы заметили, что на крышах домов стоят водонагреватели, но это знание далось нам нелегко. В нашем доме он был изначально выключен. Днём вода нагревается от Солнца и по приезду вода была горячей, вечером и на следующий день мы думали, что горячую воду по каким-то причинам выключили. Стали думать, что кто-то её выпил, но затем нашли кнопку включения нагревателя и тайна была разгадана.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>