<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Спорт on The Universe Around</title>
    <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Спорт on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/%D1%81%D0%BF%D0%BE%D1%80%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Подготовка к Ironman Barcelona</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</guid>
      <description>Постараюсь поделиться своим опытом подготовки к соревнованиям по триатлону. Спортом я занимаюсь для себя и не планирую соревноваться с профессионалами, поэтому, как правило, готовлюсь к стартам сам. Согласен с мнением, что с тренером можно избежать множества ошибок и травм, но в таком подходе мне не очень нравится два обстоятельства:
Тренер - это человек, и с ним нужно переодически встречаться/созваниваться, что влияет на гибкость графика тренировок и отнимает некоторое количество времени. Тренер хорош в случае, если вам нужен быстрый и высокий результат, и тренер, имея богатый опыт, поможет вам его достичь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ironman Barcelona (05.10.14)</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</guid>
      <description>Закончился большой жизненный этап, к которому я готовился на протяжении 2-х лет - финишировал железную дистанцию в триатлоне. Этот вид спорта привлёк меня тем, что в нём есть вызов, и без подготовки такие дистанции не выполняются, с другой стороны нужно многим жертвовать, так как требуется много времени и сил, чтобы прийти в нужную физическую и психологическую форму. Вещи связанные с подготовкой я думаю унести в отдельную тему. Здесь же расскажу про само событие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часы Suunto Ambit 2</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/03/suunto-ambit-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2014 06:10:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/03/suunto-ambit-2/</guid>
      <description>Друзья нередко интересуются: &amp;ldquo;Что за большие часы у тебя на руке?&amp;rdquo;. Считаю, что пришло время пролить свет на эту загадку. Долгое время я искал вариант мониторинга показателей своих тренировок (продолжительности, пульса, скорости и т.д.). Конечно, это можно делать используя смартфон, но я так и не нашёл удобного варианта:
В летней тренировочной одежде часто нет карманов, а удобного чехла на руку или куда бы то ни было я не нашёл. Существует проблема с зарядом аккумулятора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сайты со спортивными аксессуарами</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/01/sport-accessories-shops/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2014 16:51:15 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/01/sport-accessories-shops/</guid>
      <description>Готовясь к триатлону, в прошедшем году пришлось купить довольно много спортивной одежды и аксессуаров: велосипед, велостанок, гидрокостюм, очки для плавания, кардиомонитор, кроссовки и многое другое. Заказывал я всё на различных ресурсах - на свой страх и риск. К счастью, никаких проблем с получением закаов я не встретил (за исключением повседневной рутины и негатива на Почте России и EMS). Поэтому спешу поделиться позитивным опытом и полезными ресурсами: вдруг кому пригодится. Велосклад</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Международный сибирский марафон. Омск.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-marathon-omsk/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2013 12:27:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-marathon-omsk/</guid>
      <description>Был наслышан об омском марафоне: что он имеет международный статус и единственный в России забег, имеющий бронзовый лейбл Международной федерации легкой атлетики. Тем не менее моё отношение к нему было слегка странным и поэтому я в нём не участвовал. Мне казалось, что по центру города бегать не очень интересно и что в самой трассе отсутствует какой-либо вызов, кроме марафонской дистанции. Так вот - я ошибался.
Марафон, как правило проходит в конце сентября.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Сибирский полумарафон памяти А. Раевича. Новосибирск.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</guid>
      <description>В прошлом году я пропустил полумарафон в Новосибирске, так как в конце июля бегал марафон в Швейцарии, а также получение медицинской справки для участия было демотивирующим фактором.
В этом же году, так как я планировал участие сразу в трёх спортивных событиях, получить медицинскую справку показалось вполне оправданным и не столь сложным делом.
В целом, участвовать в соревнованиях мне понравилось, за исключением информационной составляющей. На официальном сайте ключевой информации про правила участия не так много, но можно скачать pdf файл с положением, в котором можно найти всё необходимое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плавание 2013. Заплыв через Обь.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 12:41:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</guid>
      <description>Посчастливилось в этом году поучаствовать в ежегодном заплыве через Обь. В этом году, правда, в связи со строительством третьего моста в Новосибирске, заплыв проходил не от берега до берега, а начинался с острова Кораблик, расположенного по среди реки.
Как и в большинстве соревнований на открытой воде, каждому участнику на плечах писали номер. В данном заплыве номер состоял из порядкового номера участника в возрастной группе и соответствующего номера группы (я был в первой группе участников от 18 до 30 лет).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Marathon.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</guid>
      <description>Часть 3
Наконец, настал день марафона. К сожалению, старт у меня был в 11:30 и полдня я промучался в волнении и безделии. Вечером казалось, что пока позавтракаю, намажусь кремом от загара оденусь, собиру все необходимые вещи с собой - настанет время ехать на старт, но сделал я всё невероятно быстро, поэтому пришлось немного побродить без дела, послушать музыку, ещё раз взгянуть на карты с маршрутом и перепадом высот.
До старта добираться на поезде около получаса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Davos.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</guid>
      <description>Часть 1 Часть 3
После месяцев подготовки к марафону, наконец-то настало время отпуска и мы с отцом полетели в Швейцарию. Так как марафон проходит в горах, организаторы рекомендовали приехать за несколько дней до события, чтобы акклиматизироваться. Мы расположились в городе Давос (Davos), который расположен на высоте 1560 м над уровнем моря. Там же, на стадионе, находится финиш моего забега.
Город мне очень понравился. В нём спокойно, вокруг горы, приветливые люди и мало машин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Последние приготовления.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</guid>
      <description>Часть 2 Часть 4
Накануне перед марафоном проходила лекция по основам swissalpine, на которой лектор рассказывал о специфике бега в горах и какие сюрпризы могут нас ждать. Оттуда мне запомнились три вещи:
Утром в день марафона нужно обмазаться солнцезащитным кремом, дабы не сгореть, потому что солнце в горах довольно коварное. И, как выразил эту мысль лектор: “Если вдруг вы получите травму и вам придется пролежать под солнцем несколько часов, вряд ли вам придутся по душе полученные в дополнение солнечные ожоги” :) С погодой очень сложно угадать, так как в горах она меняется довольно стремительно, поэтому нужно быть готовым ко всему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. K42.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</guid>
      <description>Часть 2
Многие спрашивают меня, где и когда я собираюсь бежать марафон. В связи с этим я и решил написать небольшой пост о нём.
Событие называется Swissalpine и проходит в Швейцарии. В его рамках проходят несколько забегов, рассчитаных на разные дистанции и подходят для людей с разным уровнем подготовки - начиная с дистанции в полкилометра и заканчивая ультрамарафоном в 78 км. В этом году Swissalpine был намечен на 28 июля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Танай</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/tanay/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:51:55 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/tanay/</guid>
      <description>Съездили с ребятами с работы в Танай покататься на сноубордах и горных лыжах.
Очень угадали с погодой - как раз спали морозы, было достаточно тепло кататься и при этом природа была просто офигенная - деревья были все в инее, а когда после обеда выглянуло солнце - стало просто сказочно.
Прошлый сезон из-за написания диплома ни разу не удалось съездить покататься. Конечно, сейчас осознаю, что никуда бы он не делся и нужно было на пару дней бросить все, да съездить, но тогда имелись волнения и переживания по этому поводу и решил отложить.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
