<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/index.xml</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%82%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Документы на новорожденного</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/12/newborn-documents/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2016 22:35:26 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/12/newborn-documents/</guid>
      <description>&lt;p&gt;При рождении ребенка необходимо пройти бюрократический квест и оформить на него все необходимые документы. Мой опыт выглядел так: &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;свидетельство-о-рождении&#34;&gt;Свидетельство о рождении&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Первым делом необходимо получить свидетельство о рождении. Для этого нужно прийти в ЗАГС с медицинским свидетельством о рождении (выдают при выписке из роддома), паспортами родителей и свидетельством о браке. Через несколько минут после подачи документов выдадут свидетельство о рождении. В случае, если родители женаты и имеют одну фамилию любой из них может получить свидетельство, никаких заявлений от второго не требуется. Разве что, если очень хочется вписать в него национальность отсутствующего родителя. Мы просто поставили в этой графе прочерк.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, вместе со свидетельством выдают справку о рождении ребенка за которую на работе выплачивают единовременное пособие. Правда для получение выплаты второму родителю придется с места работы взять справку о том что ему пособие еще не выдавали. Чтобы получить пособие у родителей есть полгода, так что можно особо не торопиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Необходимые документы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;паспорта родителей&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;свидетельство о браке&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;медицинское свидетельство о рождении&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;свидетельство-о-регистрации&#34;&gt;Свидетельство о регистрации&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Процедура регистрации новорожденных по месту жительства гораздо проще, чем взрослых. Зарегистрировать малыша можно по месту жительства одного из родителей, даже если он не являются собственником помещения. Мы с Катей прописаны в разных местах, квартира оформлена на маму и я боялся, что придется повозиться с заверением различных документов, чтобы оформить прописку. Но по факту достаточно было заполнить заявление на Госуслугах и в назначенное время зайти со своим паспортом и свидетельством о рождении в УФМС, где дали свидетельство о регистрации по месту жительства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Необходимые документы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;заявление на регистрацию по месту жительства (Госуслуги)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;паспорт и личное присутствие родителя вместе с которым будет зарегистрирован ребенок&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;свидетельство о рождении ребенка&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;полис-омс&#34;&gt;Полис ОМС&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Участковый врач и медсестра советовали как можно скорее оформить полис ОМС, чтобы не было проблем при посещении поликлиники. Для этого необходимо явиться в страховую компанию с паспортом и свидетельством о рождении малыша. Для начала выдают временный полис, а примерно через месяц будет готов постоянный. Получать постоянный сказали имея на руках паспорт и СНИЛС ребенка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Необходимые документы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;паспорт&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;свидетельство о рождении ребенка&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;СНИЛС (для получения постоянного полиса)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;снилс&#34;&gt;СНИЛС&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;При получении свидетельства дали памятку о СНИЛС, что через 2 недели нужно зайти в пенсионный фонд и просто забрать его. До пенсионного фонда нам дозвониться не удалось и я зашел туда через пару дней после получения свидетельства. Опять же понадобился мой паспорт и свидетельство о рождении ребенка, и всего за полчаса-час (большая часть времени ушла на ожидание в электронной очереди) мне выдали СНИЛС.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Необходимые документы:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;паспорт&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;свидетельство о рождении ребенка&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>