<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Плавание on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    <description>Recent content in Плавание on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2013 12:41:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Плавание 2013. Заплыв через Обь.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 12:41:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Посчастливилось в этом году поучаствовать в ежегодном заплыве через Обь. В этом году, правда, в связи со строительством третьего моста в Новосибирске, заплыв проходил не от берега до берега, а начинался с острова Кораблик, расположенного по среди реки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и в большинстве соревнований на открытой воде, каждому участнику на плечах писали номер. В данном заплыве номер состоял из порядкового номера участника в возрастной группе и соответствующего номера группы (я был в первой группе участников от 18 до 30 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, каждого участника обязали привязать к поясу пластиковую бутылку с яркой краской внутри. Это делается в целях безопасности: во-первых, спасателям легче заметить участника; во-вторых, если станет плохо или сведёт ногу, можно подложить бутылку под себя и оставаться на плаву.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед заплывом было общее построение, выступили организаторы и спонсоры заплыва. Всего, если не ошибаюсь, в заплыве участвовало 92 человека.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После построения все пошли к реке, где были доставлены на катерах до острова, с которого начинался старт соревнований. Старт был отдан включением сирены с катера МЧС и заплыв начался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы не толкаться с людьми, я занял крайнее левое положение в массе, так как плыть нужно было по течению вправо и за всю дистанцию ни с кем не &amp;ldquo;схлестнулся&amp;rdquo;. Плыть при этом было довольно тяжко. До этого я плавал в бассейне и заметил следующие различия:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На открытой воде довольно сложно ориентироваться, так как расстояния совсем другие. Плюс течение.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Очень сложно определить с какой скоростью ты движешься, так как не видно дна и рядом нет статичных объектов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хоть заплыв был и на реке, тем не менее присутствовали небольшие волны, к тому же, их время от времени создавали движущиеся катера МЧС. По этой причине я сделал несколько неудачных вздохов, хлебнув воды.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В совокупности все эти факторы заставили меня по началу нервничать и очень быстро двигаться. Лишь через пару минут я стал сильно уставать, немного сбил дыхание и осознал, что нужно успокоиться и двигаться плавнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неудобство в заплыве создал тот факт, что ориентиром финиша был единственный буй розового цвета. Его можно видеть на фото (справа):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые участники просматривали его и уплывали гораздо дальше финиша вниз по течению. В итоге приходилось выравниваться и возвращаться. К счастью, до финиша добрались все и никаких инцидентов не произошло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совокупная дистанция составила километр и проплыл я её в итоге за 12 минут 28 секунд. Даже занял третье место в своей возрастной группе. Конечно, стоит учитывать скорость течения, которое помогло добиться соответствующей скорости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Парень приплывший первым, показал результат 10 минут 30 секунд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Безумно рад пережитому опыту. Понял, что стоит больше внимания уделять плаванию на открытой воде, чтобы научиться уверенно ориентироваться и дышать. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>