<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Полумарафон on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Полумарафон on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Сибирский полумарафон памяти А. Раевича. Новосибирск.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/10/03/2013-10-03--2013-/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/10/03/2013-10-03--2013-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прошлом году я пропустил полумарафон в Новосибирске, так как в конце июля бегал &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657540054/swissalpine-2012-k42&#34;&gt;марафон в Швейцарии&lt;/a&gt;, а также получение &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/59493657173&#34;&gt;медицинской справки&lt;/a&gt; для участия было демотивирующим фактором.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом же году, так как я планировал участие сразу в трёх спортивных событиях, получить &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/59493657173&#34;&gt;медицинскую справку&lt;/a&gt; показалось вполне оправданным и не столь сложным делом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, участвовать в соревнованиях мне понравилось, за исключением информационной составляющей. На официальном &lt;a href=&#34;http://marafon.nsk.ru/&#34;&gt;сайте&lt;/a&gt; ключевой информации про правила участия не так много, но можно скачать pdf файл с положением, в котором можно найти всё необходимое. Но есть ещё небольшая проблема: информация в положении местами неоднозначна, а в некоторых пунтках и вовсе противоречива. Такие вещи пришлось уточнять по телефону. Хотел дать обратную связь организаторам, но на сообщение отправленное на официальный e-mail мне никто не ответил, а в группе вконакте посоветовали позвонить и рассказать всё по телефону, что крайне неудобно. Ещё одним неприятным моментом является &lt;a href=&#34;http://marafon.nsk.ru/statistika/&#34;&gt;статистика&lt;/a&gt;, которая почему-то до сих пор отображается за 2012 год - после проведения соревнований уже прошло полмесяца (&lt;em&gt;upd&lt;/em&gt;: протокол соревнований можно скачать &lt;a href=&#34;http://www.begnvb.ru/sorevn/calendar1.php/?id=512&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). О негативном пожалуй всё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дистанция представляет собой 6 кругов по 3600 метров в самом центре города. Было забавно читать отзывы к новости освещающей прошедшее событие: люди ругались, что вынуждены были стоять в пробках из-за перекрытой центральной улицы и почти никто не порадовался, что подобные события проводятся в нашем городе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0638dbf0472ffade59570cf9c9524f4f8de8e65ac5d2184d145fcd0193aa0643.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погода выдалась отличная и солнечная. Понравилось, что старт располагался вблизи первомайского сквера, где приятно было немного пробежаться, чтобы разогреться и сделать разминку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/deb72ed425f2820e16eb856fd1a6fb5625f8c5c4383e09bceb10d59fddf6f4fe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все ненужные при беге вещи можно было сдать в &amp;ldquo;камеру хранения&amp;rdquo; (кузов грузовика). Соответствующий номер писали маркером на руке, чтобы потом можно было без труда забрать свою сумку. Старт был массовым, поэтому следовало явиться туда за полчаса до забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ee3a1f494bbee978fd79edc9499bbdd4f22419c68d6db7feeabb105150ef7191.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему-то первый раз попал в ситуацию, когда на старте практически все поголовно интенсивно хлопали себя по ляжкам, вероятно, чтобы разогреть ноги, но встретил такое впервые. Хлопки напоминали аплодисменты и создавалась праздничная атмосфера. И был дан старт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бежалось по-началу отлично, единственное, что было немного непривычно: половину круга бежать нужно было под горку, соответственно другую половину в горку и ноги с непривычки немного забивались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/adf5ba01770b97236c6ce1ca9938936a2b31b70133d54ef0385ba887857b4981.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самое ужасное началось километре на 19-м. Вероятно, от того что слабо позавтракал, а может быть и палящее солнце сыграло свою роль (лицо в итоге подгорело), но ноги стали стремительно тяжелеть и двигаться становилось всё труднее. На финише чувствовал себя довольно скверно. К счастью, финишировавшим сразу давали бутылку воды и немного успокоившись и пополнив запасы жидкости в организме всё снова стало хорошо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/995f4ca1e98d6f921d4ae35d5b8aa85f86d16ca31b61490fd0bf59c72050f347.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пробежал дистанцию за 1:35:41. Результатом доволен. Отдохнул и через неделю поехал в Омск на сибирский международный марафон.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>