<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Аренда Автомобиля on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Аренда Автомобиля on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:38 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Аренда авто.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/02/2016-07-02----2016-/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:38 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/02/2016-07-02----2016-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Правила дорожного движения в разных странах похожи, тем не менее в каждой есть свои особенности. Больше всего меня волновали вопросы связанные с ограничением скорости, парковками, платными магистралями и заправками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/a97dcf778c7d715418efc8c0e03abe00da6a980c5a9fb7e86bbcce0becfbdb62.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ограничение скорости является строгим и штраф выписывается за превышение указанного на знаке числа, т.е. нет запаса в 20 км / ч как в России. На форумах пугали обширным покрытием дорог камерами контроля скорости, поэтому первые несколько километров мы ехали по правилам, но поток дал понять, что принято двигаться быстрее. Вопрос с камерами контроля скорости для нас остался открытым, так как ни одного штрафа мы в итоге не получили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ограничение скорости в черте города 50 км / ч, за пределами от 70 до 90 км / ч и 100 - 110 на магистралях. Что было непривычно - это смена сигналов светофоров в городах. Я привык к мигающему зелёному, но на территории Израильских городов светофоры сразу загораются жёлтым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зоны парковки обозначены цветом бордюров. Серые - бесплатная, бело-голубые - платная, жёлтые и бело-красные - парковка запрещена. Опять же начитавшись отзывов я думал, что на бесплатные парковки можно попасть только чудом, но в итоге на протяжении всей поездки мы только на них и останавливались. Вероятно, причина в том, что мы катались на машине только по небольшим городам: в Иерусалиме и Тель-Авиве мы уже передвигались пешком, либо на общественном транспорте. В оживлённых местах парковки как правило платные, но в радиусе 500 м от них всегда находились места на бесплатных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Платная магистраль в Израиле всего одна - Шоссе №6. Для меня было необычным, что на ней не нужно останавливаться, чтобы оплатить проезд: камеры распознают номера и выставляется счёт владельцу автомобиля. В нашем случае сумма была выставлена арендодателю, а он снял её с нашей карты. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заправлялись мы всего два раза. В целом, когда сотрудники АЗС знают английский - проблем никаких, но первый раз мы заправлялись на пути из района крепости Масада в Эйлат на небольшой заправочной станции. Персонал был не израильской внешности - то ли арабы, то ли палестинцы и никто не знал английского. На пальцах удалось объяснить, сколько и какого топлива мы хотим купить, но без помощи парня заправляющегося на другой колонке я не смог понять, что алгоритм заправки следующий: подъезжаешь к колонке, оплачиваешь, лишь затем вставляешь пистолет в бак и заправляешь автомобиль. На второй заправке (Yellow) без проблем удалось произвести оплату с пистолетом в баке. Так и не понял в чём был подвох. Цены на бензин (95) европейские ~5 шекелей литр. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Машину мы арендовали в Hertz через Rentalcars. Бронировали Hyundai i20, но в итоге получили Subaru Impreza. 6 дней аренды стоили ~400$ с полным страховым покрытием. Сверх этого был сбор аэропорта в размере 28$ и, ввиду того, что страховку я брал не у Hertz, а у Rentalcars на карте была заблокирована сумма сравнимая со стоимостью аренды. Разблокировали её лишь через пару недель после возврата автомобиля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом от вождения автомобиля в Израиле впечатления остались только положительные: дорожное покрытие хорошее, навигация прозрачная, участники движения уважают друг друга.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/images/1e35accfc6bfa071d1fbdf25435655ba8a7f2c9d6ae477e7ab6d86467a5cfcee.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>