<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Новосибирск on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Новосибирск on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>ХС-Триатлон. Академгородок. 1 июня 2014.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наконец дошли руки написать про мой первый спринт-триатлон, в котором до последнего момента гложили сомнения, что получится принять участие. Триатлон проходил в Академгородке: плавание (750 м) - бассейн НГУ, велосипедная гонка (20 км) и бег (5 км) - лес напротив общежитий.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Моя спортивная цель этого года - &lt;a href=&#34;http://www.ironman.com/triathlon/events/emea/ironman/barcelona.aspx&#34;&gt;Ironman Barcelona&lt;/a&gt;, поэтому тренировки включают, как правило подготовку к большим дистанциям и я думал, что в спринт триатлоне мне делать нечего. Но любой опыт полезен и всё же я собрал плавательные принадлежности и пошёл на регистрацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первый этап гонки - плавание. Все переоделись, размялись и стали ожидать старта. Он проходил в 3 этапа, так чтобы в каждом заходе получалось по 2 человека на дорожку бассейна. Я оказался во втором заплыве и то ли из-за разминки в воде, то ли из-за волнения, перед своим стартом временами немного трясся. Ещё терзали сомннеия какой темп держать, так как тренировочные дистанции редко бывают менее 1500 м, а здесь нужно проплыть всего 750 м. Очевидно, если плыть медленно, то получится плохой результат, собственно и если переборщить со скоростью в начале, то время будет не лучше. Можно видеть мои переживания и раздумья на фотографии ниже (парень в жёлтой шапочке с поникшей головой).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но плавательный этап завершился как нельзя лучше, держал хороший темп и по моим ощущениям проплыл оптимально: и выложился и не сбавил под конец из-за усталости. Результат 12:17 (7 место из 38 участников).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После плавания была пара часов, чтобы отдохнуть, сходить домой, переодеться и приехать на велосипеде за получением номеров для старта на следующих этапах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правда, после получения номеров, до старта в итоге прошло около 2-х часов и на улице было зябковато - временами приходилось бегать, чтобы согреться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец,  узнал что означает таинственное слово &amp;ldquo;гандикап&amp;rdquo;. Старт проходил ровно в той последовательности, в которой завершилось плавание, как будто перерыва между дисциплинами не было.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кстати, если вдруг кто не знаком с триатлоном, в нём есть ещё один ньюанс - транзитные зоны. Неофициально, это умение быстро менять необходимое снаряжение между дисциплинами называют четвёртым видом спорта. Так и в данных соревнованиях старт был в нескольких метрах от транзитной зоны, где нужно было оставлять велосипед, шлем и всё что понадобится в дальнейшем. Когда даётся старт, нужно бежать в неё, одевать снаряжение, добегать до фактического старта и только потом садиться на велосипед и ехать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По неведомым мне причинам, в транзитной зоне я немного замешкался и потратил на всё 35 секунд (21 из 38). Вроде бы время небольшое, но в спринте дорога каждая секунда. К примеру, в абсолютном результате, два человека передо мной, опередили меня на 1 и на 4 секунды. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С велосипедом вышло неплохо, но могло бы и лучше. Дело в том, что я больше времени провожу на шоссейнике, а MTB велосипед служит больше для поездок на работу и велопрогулок с друзьями, поэтому настроен он более демократично. Чего особенно не хватило на этом этапе - контактных педалей. На трассе были крутые подъёмы и ноги довольно быстро уставали от того что на педали можно было только давить и нельзя было тянуть. Финишировал велоэтап с результатом 52:02 (22 из 38). Думаю, что с контактными педалями мог бы без труда приехать быстрее на пару минут.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, поставил велосипед на место в транзитную зону, снял шлем и побежал. Бег на уставших после велосипеда ногах - то ещё счастье. И если на дальних дистанциях можно себе позволить пару километров бежать по-тихоньку, чтобы организм успел перестроиться, то в спринте нужно тянуть, что есть сил.  Бегом я доволен, даже удалось обогнать пару человек до финиша. Результат - 21:02 (10 из 38).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../sprint-triathlon-june-2014-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Суммарное время 1:26:29 (14 из 38, 4 из 8 среди мужчин 20-29 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, результатом более чем доволен, потому что удалось удержать хороший темп во всех трёх дисциплинах, при том что тренируюсь на гораздо большие дистанции. Также очень понравилось настроение спортсменов и болельщиков - все были позитивны, доброжелательны и не двалаи расслабиться ни на секунду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Огромное спасибо организаторам за отличное событие и незабываемый опыт!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ХС-триатлон: &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Polojenia/triatlon/Polozhenie_XC_triathlon_nsk_1_06_2014.pdf&#34;&gt;положение&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Result/Letosezon2014/20140601_XC_Triathlon_res.pdf&#34;&gt;результаты по группам&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sportsoyuznsk.ru/Result/Letosezon2014/20140601_XC_Triathlon_abs.pdf&#34;&gt;абсолютные результаты&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Триатлон в Новосибирске: &lt;a href=&#34;http://nsktriathlon.ru/&#34;&gt;сайт&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://vk.com/club49868073&#34;&gt;группа вконтакте&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Сибирский полумарафон памяти А. Раевича. Новосибирск.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прошлом году я пропустил полумарафон в Новосибирске, так как в конце июля бегал &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/&#34;&gt;марафон в Швейцарии&lt;/a&gt;, а также получение &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/sport-medical-certificate/&#34;&gt;медицинской справки&lt;/a&gt; для участия было демотивирующим фактором.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом же году, так как я планировал участие сразу в трёх спортивных событиях, получить &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/sport-medical-certificate/&#34;&gt;медицинскую справку&lt;/a&gt; показалось вполне оправданным и не столь сложным делом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, участвовать в соревнованиях мне понравилось, за исключением информационной составляющей. На официальном &lt;a href=&#34;http://marafon.nsk.ru/&#34;&gt;сайте&lt;/a&gt; ключевой информации про правила участия не так много, но можно скачать pdf файл с положением, в котором можно найти всё необходимое. Но есть ещё небольшая проблема: информация в положении местами неоднозначна, а в некоторых пунтках и вовсе противоречива. Такие вещи пришлось уточнять по телефону. Хотел дать обратную связь организаторам, но на сообщение отправленное на официальный e-mail мне никто не ответил, а в группе вконакте посоветовали позвонить и рассказать всё по телефону, что крайне неудобно. Ещё одним неприятным моментом является &lt;a href=&#34;http://marafon.nsk.ru/statistika/&#34;&gt;статистика&lt;/a&gt;, которая почему-то до сих пор отображается за 2012 год - после проведения соревнований уже прошло полмесяца (&lt;em&gt;upd&lt;/em&gt;: протокол соревнований можно скачать &lt;a href=&#34;http://www.begnvb.ru/sorevn/calendar1.php/?id=512&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). О негативном пожалуй всё.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дистанция представляет собой 6 кругов по 3600 метров в самом центре города. Было забавно читать отзывы к новости освещающей прошедшее событие: люди ругались, что вынуждены были стоять в пробках из-за перекрытой центральной улицы и почти никто не порадовался, что подобные события проводятся в нашем городе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../running-2013-half-marathon-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погода выдалась отличная и солнечная. Понравилось, что старт располагался вблизи первомайского сквера, где приятно было немного пробежаться, чтобы разогреться и сделать разминку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../running-2013-half-marathon-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Все ненужные при беге вещи можно было сдать в &amp;ldquo;камеру хранения&amp;rdquo; (кузов грузовика). Соответствующий номер писали маркером на руке, чтобы потом можно было без труда забрать свою сумку. Старт был массовым, поэтому следовало явиться туда за полчаса до забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../running-2013-half-marathon-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему-то первый раз попал в ситуацию, когда на старте практически все поголовно интенсивно хлопали себя по ляжкам, вероятно, чтобы разогреть ноги, но встретил такое впервые. Хлопки напоминали аплодисменты и создавалась праздничная атмосфера. И был дан старт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бежалось по-началу отлично, единственное, что было немного непривычно: половину круга бежать нужно было под горку, соответственно другую половину в горку и ноги с непривычки немного забивались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../running-2013-half-marathon-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самое ужасное началось километре на 19-м. Вероятно, от того что слабо позавтракал, а может быть и палящее солнце сыграло свою роль (лицо в итоге подгорело), но ноги стали стремительно тяжелеть и двигаться становилось всё труднее. На финише чувствовал себя довольно скверно. К счастью, финишировавшим сразу давали бутылку воды и немного успокоившись и пополнив запасы жидкости в организме всё снова стало хорошо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../running-2013-half-marathon-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пробежал дистанцию за 1:35:41. Результатом доволен. Отдохнул и через неделю поехал в Омск на сибирский международный марафон.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плавание 2013. Заплыв через Обь.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 12:41:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Посчастливилось в этом году поучаствовать в ежегодном заплыве через Обь. В этом году, правда, в связи со строительством третьего моста в Новосибирске, заплыв проходил не от берега до берега, а начинался с острова Кораблик, расположенного по среди реки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и в большинстве соревнований на открытой воде, каждому участнику на плечах писали номер. В данном заплыве номер состоял из порядкового номера участника в возрастной группе и соответствующего номера группы (я был в первой группе участников от 18 до 30 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, каждого участника обязали привязать к поясу пластиковую бутылку с яркой краской внутри. Это делается в целях безопасности: во-первых, спасателям легче заметить участника; во-вторых, если станет плохо или сведёт ногу, можно подложить бутылку под себя и оставаться на плаву.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед заплывом было общее построение, выступили организаторы и спонсоры заплыва. Всего, если не ошибаюсь, в заплыве участвовало 92 человека.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После построения все пошли к реке, где были доставлены на катерах до острова, с которого начинался старт соревнований. Старт был отдан включением сирены с катера МЧС и заплыв начался.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы не толкаться с людьми, я занял крайнее левое положение в массе, так как плыть нужно было по течению вправо и за всю дистанцию ни с кем не &amp;ldquo;схлестнулся&amp;rdquo;. Плыть при этом было довольно тяжко. До этого я плавал в бассейне и заметил следующие различия:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На открытой воде довольно сложно ориентироваться, так как расстояния совсем другие. Плюс течение.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Очень сложно определить с какой скоростью ты движешься, так как не видно дна и рядом нет статичных объектов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хоть заплыв был и на реке, тем не менее присутствовали небольшие волны, к тому же, их время от времени создавали движущиеся катера МЧС. По этой причине я сделал несколько неудачных вздохов, хлебнув воды.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В совокупности все эти факторы заставили меня по началу нервничать и очень быстро двигаться. Лишь через пару минут я стал сильно уставать, немного сбил дыхание и осознал, что нужно успокоиться и двигаться плавнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неудобство в заплыве создал тот факт, что ориентиром финиша был единственный буй розового цвета. Его можно видеть на фото (справа):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Некоторые участники просматривали его и уплывали гораздо дальше финиша вниз по течению. В итоге приходилось выравниваться и возвращаться. К счастью, до финиша добрались все и никаких инцидентов не произошло.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Совокупная дистанция составила километр и проплыл я её в итоге за 12 минут 28 секунд. Даже занял третье место в своей возрастной группе. Конечно, стоит учитывать скорость течения, которое помогло добиться соответствующей скорости.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Парень приплывший первым, показал результат 10 минут 30 секунд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../swimming-2013-across-ob-river-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Безумно рад пережитому опыту. Понял, что стоит больше внимания уделять плаванию на открытой воде, чтобы научиться уверенно ориентироваться и дышать. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Международное водительское удостоверение</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/04/international-driver-license/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/04/international-driver-license/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Собираюсь поехать в Европу и на всякий случай решил сделать международное водительское удостоверение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для этого нужно иметь:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Паспорт или временное удостоверение личности&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заграничный паспорт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Водительское удостоверение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заявление&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Квитанция об оплате госпошлины&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медицинская справка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Матовая фотография 3.5 x 4.5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;По хорошему, неплохо при себе иметь следующие копии (мне их сделали прямо на месте, но судя по отзывам в интернете не всем так повезло):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Копия заграничного паспорта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия медицинской справки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия водительского удостоверения&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия квитанции об оплате госпошлины&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Копии можно делать хоть все на одном листе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я проживаю в Новосибирске, соответственно и речь пойдёт о местных учреждениях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заявление можно взять на сайте &lt;a href=&#34;http://www.gibddnso.ru/examination/&#34;&gt;ГИБДД&lt;/a&gt;, справа есть секция &amp;ldquo;Документы для скачивания&amp;rdquo;. Там же есть шаблон квитанции об оплате и информация о размере госпошлины. Мне это стоило 1000р. Оплачивал в терминале Сбербанка - очень просто и быстро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Справку я получал в институте &lt;a href=&#34;http://www.sirena.siberia.net/commission/drivers/&#34;&gt;&amp;ldquo;Центр-Сирена&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Стоила она 1200р. и по времени, чтобы пройти всех врачей вышло около часа. Психиатр и нарколог там есть, то есть уходишь оттуда с полностью заполненой справкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фотография должны быть на матовой основе, потому что на глянце печать сохнет долго и может размазаться. Здесь тоже кому как повезёт, бывает отправляют делать матовую фотографию, так что лучше позаботиться об этом заранее. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Права выдают в отделении на ул. Бородина 58. Я записывался в электронную очередь через &lt;a href=&#34;https://www.gosuslugi.ru/&#34;&gt;госуслуги&lt;/a&gt;. В отделении есть специальное окошко для таких людей. Теоретически госуслуги генерируют и заявление, но у меня сгенерировалась пародия на него - часть полей не была заполнена, часть содержала специальные html&amp;rsquo;ные символы. К тому же генерировался нередактируемый pdf. Я слышал, что капитан, понимая, что это заявление с госуслуг вздыхает и заполняет заявление за вас сам, но чтобы сократить время получения лучше позаботиться об этом заранее и заполнить его самостоятельно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У меня получение прав проходило довольно интересно. Я приехал к 8-ми утра, передо мной в окошко стоял мужчина и, после подачи документов, ему сказали подойти к 12 часам, чтобы забрать права. Мне сказали то же самое, но пока я стоял у окошка и раскладывал документы по карманам, меня попросили подождать, дали листик с распечатаными штрафами и попросили написать объяснение со статусом по каждому штрафу. Оказалось никаких квитанций предъявлять не нужно, объяснение пишется в свободной форме, где указывается какие штрафы оплачены, а какие нет и по каким причинам. По моим ощущениям его даже не читали, просто попросили расписаться на нём и выдали права.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>