<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Новосибирск on The Universe Around</title>
    <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Новосибирск on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ХС-Триатлон. Академгородок. 1 июня 2014.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</guid>
      <description>Наконец дошли руки написать про мой первый спринт-триатлон, в котором до последнего момента гложили сомнения, что получится принять участие. Триатлон проходил в Академгородке: плавание (750 м) - бассейн НГУ, велосипедная гонка (20 км) и бег (5 км) - лес напротив общежитий.
Моя спортивная цель этого года - Ironman Barcelona, поэтому тренировки включают, как правило подготовку к большим дистанциям и я думал, что в спринт триатлоне мне делать нечего. Но любой опыт полезен и всё же я собрал плавательные принадлежности и пошёл на регистрацию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег 2013. Сибирский полумарафон памяти А. Раевича. Новосибирск.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 15:19:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/10/running-2013-half-marathon/</guid>
      <description>В прошлом году я пропустил полумарафон в Новосибирске, так как в конце июля бегал марафон в Швейцарии, а также получение медицинской справки для участия было демотивирующим фактором.
В этом же году, так как я планировал участие сразу в трёх спортивных событиях, получить медицинскую справку показалось вполне оправданным и не столь сложным делом.
В целом, участвовать в соревнованиях мне понравилось, за исключением информационной составляющей. На официальном сайте ключевой информации про правила участия не так много, но можно скачать pdf файл с положением, в котором можно найти всё необходимое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Плавание 2013. Заплыв через Обь.</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 12:41:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/09/swimming-2013-across-ob-river/</guid>
      <description>Посчастливилось в этом году поучаствовать в ежегодном заплыве через Обь. В этом году, правда, в связи со строительством третьего моста в Новосибирске, заплыв проходил не от берега до берега, а начинался с острова Кораблик, расположенного по среди реки.
Как и в большинстве соревнований на открытой воде, каждому участнику на плечах писали номер. В данном заплыве номер состоял из порядкового номера участника в возрастной группе и соответствующего номера группы (я был в первой группе участников от 18 до 30 лет).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Международное водительское удостоверение</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/04/international-driver-license/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/04/international-driver-license/</guid>
      <description>Собираюсь поехать в Европу и на всякий случай решил сделать международное водительское удостоверение.
Для этого нужно иметь:
Паспорт или временное удостоверение личности Заграничный паспорт Водительское удостоверение Заявление Квитанция об оплате госпошлины Медицинская справка Матовая фотография 3.5 x 4.5 По хорошему, неплохо при себе иметь следующие копии (мне их сделали прямо на месте, но судя по отзывам в интернете не всем так повезло):
Копия заграничного паспорта Копия медицинской справки Копия водительского удостоверения Копия квитанции об оплате госпошлины Копии можно делать хоть все на одном листе.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
