<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Италия on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Италия on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рядом расположена галерея Эмануила II, тоже весьма красивое архитекрутрное сооружение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также по моему мнению стоит посетить парк Семпионе. Он занимает внушительную площадь и там здорово и умиротворительно гулять. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот мы плавно подошли к тёмной стороне Милана. Следующая фотография, как нельзя кстати её характеризует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему-то на глаза попадалось несметное количество азиатов. Причём в парке Семпионе их свадьбы проходили одна за другой. Вблизи достопримечательностей ходили орды чёрных и пытались впихнуть &amp;ldquo;бесплатные&amp;rdquo; браслетики в честь дружбы народов. Но я читал, что как только ты его возьмёшь, тебе придётся забрать с собой негра со всей его семьёй в Россию и заботиться о них. Шутка. Просто в таком случае они будут разводить на деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот пожалуй и всё о Милане.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бонусом расскажу короткую историю о том, как мы возвращались домой. Посмотрели, что можно поехать в Германию двумя путями. Первый длинный, но плоский, а второй короче, но проходит через швейцарские Альпы. Конечно же мы выбрали второй, как наиболее живописный. По мере подъёма в горы начал накрапывать дождь, потом пошёл маленький снежок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом снег забыл вовремя остановиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, в какой-то момент мы встали в пробку и начали переживать, как бы не закрыли дорогу - мы были на летней резине и без цепей. Оказалось, что через пару километров впереди съехал с дороги грузовик и его доставала с обочины техника. Постояли около 40 минут. За это время поставили все знаки объезда инцидента и подогнали необходимые краны и сервисные автомобили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда мы переехали Альпы, погода стала налаживаться и мы снова вернулись в весну. Немного погуляли в Эрдинге, а утром отправились домой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Смотря на пизанскую башню на картинках, я не был особо впечатлён, отчасти оттого, что на большинстве картинок не особо видно, что сделана она из белого мрамора и вблизи смотрится красиво и величественно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В организации подъёма на башню прекрасно то, что людей заставляют сдавать все сумки и громоздкие вещи в камеру хранения. Поэтому при подъёме не возникает проблем описанных в рассказе о Флоренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одна из фактов, который меня удивил - это то, что башня внутри полая, так как она является колокольней при пизанском соборе. Никогда не задумывался об этом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-4.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверх подняться стоит. С высоты открывается красивый вид на окрестности и близстоящий собор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-6.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и в завершение ещё пара фотографий башни:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-7.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa-8.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как мы не интересовались золотом, то прошли равнодушно, но ювелирных магазинчиков и народу было прилично. Правда, может быть это были такие же туристы как мы, хотя похожи были на потенциальных покупателей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И наконец мы подошли к самому красивому во Флоренции собору - Санта-Мария-дель-Фьоре. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долго не мог оторваться от разглядывания мелких деталей на соборе. Сколько же лет ушло на столь чудную облицовку&amp;hellip;? Первым делом, конечно же, мы забрались на башню. С которой открывается довольно стандартный, но по-своему чудесный вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С башни открывается хороший вид на купол - символ Флоренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственный минус подъёма на башню - это, пожалуй, узкие пролёты лестниц и отсутствие запрета на подъём с сумками и рюкзаками, потому что люди поднимаются с рюкзаками и при этом с маленькими детьми на руках. Приходилось подолгу ждать пока они пройдут и освободят проход.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немножко погуляли по площади Синьории, где расположены копии знаменитых скульптур. Мама рассказала, что с копией фотографироваться можно, а с оригиналом, который расположен в флорентийской Академии изящных искусств - нет. При этом все фотографировали, а как только мама захотела сфотографировать на его фоне отца, то тут же подоспел охранник и объяснил, как у них заведено.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером мы вновь отправились на прогулку и кафедральный собор выглядел ещё более завораживающе. Подсветка была искусственной, но смотрелась очень здорово и естественно. Что-то было в нём волшебное и загадочное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 4. Венеция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 15:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим городом, который мы посетили была Венеция. Это одно из тех мест, в которых я мечтал оказаться. И, как выяснилось, не напрасно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как в самой Венеции автомобильных дорог практически нет, остановились мы в городе Мальконтента, расположенном неподалёку. Если не изменяет память, до Венеции ехать около 15 минут на автобусе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом городе я не искал исторических или удивительных фактов, а просто любовался его красивыми улочками и каналами. Поэтому предлагаю вместе посмотреть на сказочную Венецию.&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не фотографировал людей, но обратил внимание, что если в других городах все были одеты более менее строго, то в Венеции люди выглядели более &amp;ldquo;по-молодёжному&amp;rdquo;. Много людей с татуировками, пирсингом, одеты, кто во что горазд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время прогулки по площади Сан-Марко мы попали под дождь и увидели Венецию немного с другой стороны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень быстро образовались лужи, по которым в ботинках невозможно было пройти не замочив ноги, поэтому на &amp;ldquo;сухих&amp;rdquo; маршрутах очень быстро скопилось огромное количество людей и с площади мы выходили довольно долго.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Адриатика в это время немного бушевала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К счастью, наступлио время обеда и мы зашли в ресторанчик: поесть и заодно укрыться от дождя. За это время погода немного наладилась и мы взяли билеты на речной трамвайчик - посмотреть Венецианские острова. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень удивил остров Сан-Микеле, который представляет собой кладбище. Не менее удивил тот факт, что на нём захоронен Иосиф Бродский.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На островах мы особо не гуляли, вышли только побродить по Мурано и вернулись обратно. Погода окончательно наладилась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень хотели прокатиться на Гондоле, но во всех популярных местах были жуткие очереди, в которых стоять не очень хотелось, поэтому мы продолжили прогулку. В процессе один из гондольеров запел какую-то красивую итальянскую песню, причём голос у него был сильный и, гуляя, мы то удалялись, то снова приближались к каналу по которому он плыл и звук то затихал, то с прежней силой возвращался вновь. Что-то было в происходящем такое волшебное и чистое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хоть поездка на Гондоле и стоила нам 80€ за 30 мин., но по-моему она стоит того. Можно посмотреть Венецию со стороны канала и увидеть улочки, которые остаются незамеченными с тропинок и мостов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-13.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice-14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не часто такое случается с городами, но Венеция оказалась именно такой, какой я себе её всегда представлял. Постараюсь обязательно сюда вернуться и ещё раз пройтись по этому чудному городу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 3. Верона</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим пунктом нашего путешествия была Верона. Заехали мы туда по пути в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/&#34;&gt;Венецию&lt;/a&gt; и провели буквально несколько часов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пожалуй, одно из самых знаменитых и людных мест - это Арена ди Верона.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У этого античного римского амфитеатра большая история. Там устраивали гладиаторские бои и прочие сражения, жгли еретиков, устраивали цирковые и другие представления, вообщем, развлекались как могли. Сейчас в нём проводят концертные и оперные постановки. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Меня поразил размах этих постановок декорациями, которые грузили на сцену подъёмными кранами:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Арены также можно встретить и сфотографироваться с клоунами, парадирующими гладиаторов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Побродив по Арене, мы поднялись на башню Ламберти, с которой открывается чудеснейший вид на город.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я не читал &amp;ldquo;Ромео и Джульетту&amp;rdquo; Шекспира, для меня было открытием, что действие пьесы происходит как раз в Вероне. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из достопримечательностей там находятся дом и гробница Джульетты и дом Ромео. Побывали мы только у первой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно видеть, как &amp;ldquo;Джульетта&amp;rdquo; машет с балкона рукой. На самом деле в этом уголке было бесконечное множество туристов и особого удовольствия находясь там не получаешь. Особенно, когда видишь на балконе каких-нибудь непонятных азербайджан.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Там же расположена статуя Джульетты, прикоснуться к которой считается хорошей приметой. Судя по блеску, прикасаться все предпочитают к груди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На стенах арки при выходе можно рисовать сердечки и оставлять любовные послания. Забавно то, что покрытие с некоторой периодичностью обновляют. Чувствуется дух глобализации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про факт существования Ромео и Джульетты я так до конца и не понял. Остановился на том, что шекспировские Ромео и Джульетта вымышлены, но, вполне возможно, что в их основу легла история реальных веронских влюблённых.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это всё, что мне удалось узнать за эти несколько часов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 2. Тосколано-Мадерно.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При въезде в Италию, через какое-то время дорога стала узковатой, начались бесчисленные тунели. Несмотря на ограничение скорости 80 км/ч, по началу мне даже 60 км/ч казались некомфортной скоростью: встречные автомобили проезжали довольно близко, а справа стояли отбойники, либо скалы или каменные стены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также, невозможно было не обратить внимание на то, что в Италии очень много скоростных магистралей. Как я понял, большинство из них платные, но зато отличного качества. Цена высчитывается в зависимости от пройденного расстояния. Во время нашей поездки, в среднем мы платили сумму около 5€ за проезд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По приезду, мы заселились в апартаменты Cervano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владельцами апартаментов являются Джино и Анна - крайне любезные и отзывчивые люди. Насколько мне известно, они занимаются фермерством и производят вино и оливковое масло. В близлежащих окресностях находится большое количество оливковый деревьев и встречаются виноградники.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сами апартаменты расположены на возвышенности, немного вдали от озера, рядом нет дорог общего пользования и других домов, поэтому там очень спокойно и здорово. Иногда можно увидеть пробегающих мимо диких зайцев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из сельскохозяйственной техники, порадовал припаркованый во дворе Ferrari:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одно из ярких воспоминаний: насколько там узенькие улочки. Когда мы выезжали посмотреть соседние городки вдоль озера, навигатор кажется проверял моё умение водить, потому что вёл по чему-то подобному:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;От зеркалов до стен оставалось по паре сантиметров и было довольно страшно маневрировать, тем более машина прокатная и мне совсем не хотелось лишних проблем. Временами ситуацию омрачали пешеходы и велосипедисты, с которыми было практически невозможно разойтись.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно же нашлась улица, в которую заехать я так и не решился:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но судя по следам зеркалов на стене, моя нерешительность оказалась всё-таки верным решением. Выезжать назад было не намного проще, но спокойнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местные же со страшной скоростью рассекают на небольших машинках размеров с Mini Cooper. Иногда даже страшно идти по узкой улице, особенно, когда начинаешь слышать звук мотора вблизи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В день приезда Джино сделал нам небольшую экскурсию и завёз в магазин за продуктами. Несмотря на то, что он возил нас на старенькой Skoda Octavia - не самая маленькая машина, вёл он достаточно быстро, чтобы вызвать волнение у членов моей семьи. Где я прокрадывался переживая за зеркала, он спокойно проезжал со скоростью около 50 км/ч. Вот что значит опыт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории апартаментов также с времён войны стоит стационарная зрительная труба и без всяких монеток можно рассматривать озеро и соседний берег.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Озеро Гарда очень большое и красивое. Кроме того, ему принадлежит статус самого большого озера Италии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завершу рассказ ещё одним ярким воспоминанием: неподалёку от апартаментов располагается семейный ресторан &amp;ldquo;La Sosta&amp;rdquo;. Работал он не каждый день (расписание нам так и не удалось разгадать, да и не было необходимости), но один раз нам удалось в нём поужинать. Хозяева ресторана сами обслуживают клиентов и подают своё вино в бутылках без каких либо надписей. Но вино, пожалуй, было самое лучшее за всю поездку. Персонал говорит в основном на итальянском и было забавно наблюдать, как хозяин подходит к постоянным клиентам, шутит шутки, так что в зале почти постоянно стоит смех. Также он был неоднократно замечен распивающим с клиентами вино. К концу вечера он с виду казался уже довольно хорошим. На следующий вечер, проходя мимо ресторана, мы заметили что он закрыт. Конечно же мы в шутку подумали, что, вероятно, персонал отходит после вчерашнего. Хотя, может так оно и было:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno-13.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Вступление.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 16:47:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так и не дошли руки написать про отпуск в 2012-м году, поэтому решил исправиться: съездил в отпуск ещё раз и о нём я точно не упущу возможности написать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и в прошлый раз, мы прилетали в Мюнхен, в аэропорту брали в прокат машину, ночевали в Эрдинге и выдвигались в следующий город. Но если в прошлый раз мы двигались на север, в этот раз мы решили поехать на юг и посмотреть север Италии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько дней мы прожили в коммуне Тосколано-Мадерно на озере Гарда, заехали в пару соседних городишек. Затем отправились в Венецию, посетив по пути Верону и Падую. Провели день в республике Сан-Марино. После отправились во Флоренцию, Пизу. Пара дней в Милане и заключительная ночь в Эрдинге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее о каждом городке по порядку:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/&#34;&gt;Эрдинг&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/&#34;&gt;Тосколано-Мадерно&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/&#34;&gt;Верона&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/&#34;&gt;Венеция&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/&#34;&gt;Сан-Марино&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/&#34;&gt;Флоренция&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/&#34;&gt;Пиза&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/&#34;&gt;Милан&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>