<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Италия on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Италия on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</guid>
      <description>Содержание
Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</guid>
      <description>Содержание
На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.
Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.
По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</guid>
      <description>Содержание
Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.
Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.
К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 4. Венеция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 15:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</guid>
      <description>Содержание
Следующим городом, который мы посетили была Венеция. Это одно из тех мест, в которых я мечтал оказаться. И, как выяснилось, не напрасно.
Так как в самой Венеции автомобильных дорог практически нет, остановились мы в городе Мальконтента, расположенном неподалёку. Если не изменяет память, до Венеции ехать около 15 минут на автобусе.
В этом городе я не искал исторических или удивительных фактов, а просто любовался его красивыми улочками и каналами. Поэтому предлагаю вместе посмотреть на сказочную Венецию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 3. Верона</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</guid>
      <description>Содержание
Следующим пунктом нашего путешествия была Верона. Заехали мы туда по пути в Венецию и провели буквально несколько часов.
Пожалуй, одно из самых знаменитых и людных мест - это Арена ди Верона.
У этого античного римского амфитеатра большая история. Там устраивали гладиаторские бои и прочие сражения, жгли еретиков, устраивали цирковые и другие представления, вообщем, развлекались как могли. Сейчас в нём проводят концертные и оперные постановки. Меня поразил размах этих постановок декорациями, которые грузили на сцену подъёмными кранами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 2. Тосколано-Мадерно.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</guid>
      <description>Содержание
При въезде в Италию, через какое-то время дорога стала узковатой, начались бесчисленные тунели. Несмотря на ограничение скорости 80 км/ч, по началу мне даже 60 км/ч казались некомфортной скоростью: встречные автомобили проезжали довольно близко, а справа стояли отбойники, либо скалы или каменные стены.
Также, невозможно было не обратить внимание на то, что в Италии очень много скоростных магистралей. Как я понял, большинство из них платные, но зато отличного качества. Цена высчитывается в зависимости от пройденного расстояния.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Вступление.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 16:47:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</guid>
      <description>Так и не дошли руки написать про отпуск в 2012-м году, поэтому решил исправиться: съездил в отпуск ещё раз и о нём я точно не упущу возможности написать.
Как и в прошлый раз, мы прилетали в Мюнхен, в аэропорту брали в прокат машину, ночевали в Эрдинге и выдвигались в следующий город. Но если в прошлый раз мы двигались на север, в этот раз мы решили поехать на юг и посмотреть север Италии.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>