<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Эйлат on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%8D%D0%B9%D0%BB%D0%B0%D1%82/</link>
    <description>Recent content in Эйлат on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jul 2016 08:13:46 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%8D%D0%B9%D0%BB%D0%B0%D1%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Эйлат.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 08:13:46 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорога в Эйлат пролегает через пустыню Негев. Что интересно, практически на протяжении всего пути мы ехали по трассе одни, лишь изредка попадались встречные либо попутные автомобили. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вероятно это связано с Шабатом, но может быть и в принципе направление не очень оживленное. Кстати, ощутили на себе беспощадность Шабата - захотели по пути заехать куда-нибудь, чтобы перекусить, но абсолютно всё, что встречалось на пути было закрыто. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По дороге заехали на смотровую площадку - поглазеть на кратер Рамон. Как и с крепости Массада вид очень впечатлил: глазам открывается огромная пустынная территория, словно попал в космос.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По прибытии в Эйлат, заселились и сразу отправились на побережье в поисках еды. Благо на нём всегда кипит жизнь и работает множество заведений даже в Шабат. Насытившись, пошли загорать на пляж и первый раз плавать в Красном море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По ощущениям, море оказалось гораздо холодней Средиземного и тем более Мёртвого. Но по красоте с ним не сравнится ни одно из них. Хотелось научиться дышать под водой, чтобы всё облазить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы посмотреть подводный мир не погружаясь в воду, можно посетить подводную обсерваторию. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-4.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ней можно спуститься на глубину 6 метров и наблюдать за множеством обитателей Красного моря. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-6.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также можно подняться наверх и посмотреть с высоты на морские просторы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-7.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории расположено несколько залов с множеством аквариумов, в которых плавает различная живность. В разные часы происходит кормление животных, мы сходили на кормление акул. Собралось достаточно много народу, в назначенное время в аквариуме появился водолаз с сундуком, в котором содержалась еда для разных видов рыб. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-8.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водолаз устроил из кормления целое шоу: поуплывал от маленьких рыб с едой, покормил ската, взяв кусок скатовой еды в рот. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-9.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но похоже акулы были не голодны. Пока мы стояли у аквариума мясо плавало и они не обращали на него никакого внимания. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-10.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди обитателей аквариумов завоевал наши сердца осьминог. Он очень драматично перемещался по стеклу и странным образом менял цвет кожи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-11.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-12.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что в обсерваторию сходить определённо стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день мы также узнали что аэропорт в Эйлате рабочий. Загорая на пляже, наблюдали как с частотой в несколько минут то и дело заходили на посадку самолёты. Как нам рассказала википедия, рейсы осуществляются по четвергам, субботам и воскресениям. Как раз в субботу рейсы сосредоточены в вечернее время, не удивительно, что в пятницу мы не обратили на аэропорт никакого внимания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-13.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>