<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Триатлон on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Триатлон on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B0%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Подготовка к Ironman Barcelona</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 05:50:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-preparations/</guid>
      <description>Постараюсь поделиться своим опытом подготовки к соревнованиям по триатлону. Спортом я занимаюсь для себя и не планирую соревноваться с профессионалами, поэтому, как правило, готовлюсь к стартам сам. Согласен с мнением, что с тренером можно избежать множества ошибок и травм, но в таком подходе мне не очень нравится два обстоятельства:
 Тренер - это человек, и с ним нужно переодически встречаться/созваниваться, что влияет на гибкость графика тренировок и отнимает некоторое количество времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ironman Barcelona (05.10.14)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/10/ironman-barcelona-05-10-14/</guid>
      <description>Закончился большой жизненный этап, к которому я готовился на протяжении 2-х лет - финишировал железную дистанцию в триатлоне. Этот вид спорта привлёк меня тем, что в нём есть вызов, и без подготовки такие дистанции не выполняются, с другой стороны нужно многим жертвовать, так как требуется много времени и сил, чтобы прийти в нужную физическую и психологическую форму. Вещи связанные с подготовкой я думаю унести в отдельную тему. Здесь же расскажу про само событие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ХС-Триатлон. Академгородок. 1 июня 2014.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2014 06:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/06/sprint-triathlon-june-2014/</guid>
      <description>Наконец дошли руки написать про мой первый спринт-триатлон, в котором до последнего момента гложили сомнения, что получится принять участие. Триатлон проходил в Академгородке: плавание (750 м) - бассейн НГУ, велосипедная гонка (20 км) и бег (5 км) - лес напротив общежитий.
Моя спортивная цель этого года - Ironman Barcelona, поэтому тренировки включают, как правило подготовку к большим дистанциям и я думал, что в спринт триатлоне мне делать нечего. Но любой опыт полезен и всё же я собрал плавательные принадлежности и пошёл на регистрацию.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>