<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мысли on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Мысли on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:29 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Путешествия</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:29 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Суть путешествий, как правило, заключается в резкой смене окружения - поиске чего-то нового в мире и в себе самом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Люди обычно подолгу живут на одном и том же месте, так мы устроены. И со временем нашим миром становится наш дом, наш двор, несколько магазинов которые мы периодически посещаем, путь до работы, парк по которому мы совершаем прогулки. С течением времени мы узнаём каждый уголок нашего мира и окружение перестает нас удивлять. Конечно, происходят некоторые изменения - строятся новые дома, ремонтируются дороги, меняются фасады домов и магазинов, но в целом эти места уже отмечены на нашей карте и они просто становятся частью нас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путешествуя по миру, мы вырываемся из привычного окружения, осознаем что мир намного больше места, в котором мы привыкли существовать. Возникает чувство безграничности пространства, которое влечет позитивное чувство безграничности человеческих возможностей. Понимаешь, что раз уж на самом деле ты не ограничен повседневным пространством, ты и не ограничен повседневными заботами и идеями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вся прелесть пребывания большей части времени в одном месте, иногда вырываясь куда-нибудь, именно в этом ощущении чего-то нового и ранее неведанного. Я часто задумывался поехать жить в другую страну: что в месте где я живу недостаточно тепло, люди себя ведут не так, как им следовало бы. Но при этом посмотрев на жителей других стран, понимаешь, что они тоже не большом восторге от места своего пребывания. В детстве мне всегда казалось, что очень повезло тем кто живет рядом с морем - они всегда могут гулять по побережью и купаться в морской воде. При этом поставив себя на их место я перестал удивляться, почему местные жители не так часто посещают море и места, в которых казалось бы находился не вылезая. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Переехав, новое место не будет долго оставаться таким же волшебным. Через какое-то время появятся заботы и обязанности. Позже в районе уже не останется незнакомых мест и вся история начнется сначала.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поверхностность</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/superficiality/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:01:42 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/superficiality/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На днях решил почитать стихи, открыл книжку и захотелось найти стих, который когда-то учил в школе и который со временем ушел из моей памяти. Я начал листать содержание и, хоть и с трудом, но нашел его. Тогда мою голову посетило воспоминание о том, как же долго и неэффективно приходилось раньше искать информацию, а сейчас практически любой факт который вы хотите узнать в паре щелчков мыши от вас. Но тогда я задумался о том, насколько интересней и ценней была информация. Не все книги были доступны, тем более, под рукой как правило оказывалась малая их часть. Поэтому приходилось запоминать множество информации. А какая радость посещала, когда после мучительных поисков все-таки находил ответ на свой вопрос. Это касается не только книг, но и других произведений искусства или просто произведений. Помню как бегали на рынок, узнавая не поступила ли в продажу та или иная видео- или аудио-кассета. И когда, после нескольких неудачных попыток, получалось её преобрести, то можно было просто засмотреться или заслушаться. Счастью не было предела.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С появлением же интернета, всё довольно сильно изменилось. Сложно сказать в какую сторону, просто изменилось. Поиск информации значительно ускорился, с развитием технологий можно слушать музыку и смотреть фильмы не выходя из дома. Но эта доступность снижает цену полученного опыта. Захотел посмотреть фильм - скачал и посмотрел. Тем более их снимают и распространяют с невероятной скоростью. Очень редко приходится чего-то по-настоящему ждать и по-настоящему радоваться появлению. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С поиском информации всё ещё интересней. С появлением блогов, новостных сайтов и прочих медиа ресурсов, ежедневно в интернете появляются миллиарды новостей, обзоров, событий из жизни людей. Становится всё сложнее отличить то, что происходило на самом деле от выдумки. Нередко человек формируя поисковый запрос находит то, что хочет найти, что далеко не всегда совпадает с тем, как обстоят дела на самом деле. Высокая доступность информации делает мышление поверхностным, нет необходимости запоминать множество вещей, потому что в случае чего вы всегда можете найти их с домашнего или рабочего компьютера, планшета или мобильного телефона. Не раз замечал за собой такое поведение, как набирание одного и того же поискового запроса по нескольку раз в течении небольшого промежутка времени. Информация была не сильно важной и мигом уходила из моей памяти. Удивило, с какой скоростью это происходило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Месяц назад я скачал книжку Николаса Карра (Nicholas Carr) - &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/The-Shallows-Internet-Doing-Brains/dp/0393072223&#34;&gt;The Shallows&lt;/a&gt;. И с появлением всех вышеизложенных мыслей в моей голове вдруг возникло воспоминание о ней. Автор рассказывает про причины и последствия поверхностного восприятия. В книге изложено много интересных мыслей и фактов из истории. Всем рекомендую к прочтению. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме всего книга напомнила о часто попадающейся мне на глаза и, кроме всего, присутствующей у меня проблеме чтения больших текстов. Со временем настолько сильно привыкаешь быстро получать информацию, что большую часть времени приходится читать отрывки статей или короткие описания решений. Из-за всего этого теряется концентрация и становится все сложнее сосредотачиваться при чтении больших статей или книг. Начинаешь отвлекаться, либо незаметно для себя уходишь в мысли и некоторое время спустя, понимаешь, что скользишь глазами по строкам, но при этом давно потерял нить рассказа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По моим наблюдениям всё в мире ускоряется и всё это ведет к тому, что всё меньше людей обладают глубокими фундаментальными знаниями. Время покажет к чему это приведет, но мне всё это кажется совершенно неправильным.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Огонь</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--3/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:01:14 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В течение жизни у меня сложилась теория, которая касается активности человека. Согласно ей, внути каждого человека горит огонь, который заставляет человека двигаться и творить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если посмотреть на мир, то как только люди не самовырожаются: кто-то очень успешен в бизнесе, кто-то известный музыкант, кто-то посвящает жизнь науке, кто-то создает благотворительные организации и т.д. Людей как раз и движет этот внутренний огонь и он обязательно должен найти выход. Это не значит, что человек непременно должен быть успешен в чем-то, он может распределять энергию по нескольким направлениям, например, работа, семья, спорт, общение с друзьями. Если какая-нибудь из активностей пропадает, то на её место обязательно должна придти другая, к примеру, появиться новое хобби, или человек станет уделять больше внимания одной из оставшихся активностей. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но если останется пустота, то огонь попросту станет сжигать человека. Так некоторые начинают спиваться, принимать наркотики, вступать в секты. Такое нередко случается с яркими личностями - бывшими топ-менеджерами, художниками, музыкантами, профессиональными спортсменами и т.д. Когда приходит время отказаться от активности, которая занимала большую часть времени, порой, невероятно трудно найти подобную по значимости альтернативу и человек попросту начинает сгорать.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Природа</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--4/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:58:02 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Съездил к родителям на прошлых выходных и снова вспомнил, насколько же классно жить в своем доме. Когда живешь в многоэтажке, обычно, ищешь причину, чтобы элементарно пойти погулять. По крайней мере, я чувствую себя как-то не очень комфортно, если шатаюсь один во дворе без дела. Да и почти каждый раз смотришь, как там на улице, думаешь как одеться. В своем же доме ты всегда как-то ближе к природе. Можешь в любой момент выйти во двор и ощутить на себе какая погода: стоит ли одеться потеплее или нет. Можно выйти во двор и спокойно почитать или заняться каким-нибудь делом, при этом, не будут отвлекать ни другие люди, ни проезжающие машины. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, меня всегда увлекала работа на природе. Посадка всякого вида растений, пахание, накидывание грядок… В помещении заниматься подобными вещами как-то совсем печально, а на природе начинаешь чувствовать себя живым, особенно, когда много двигаешься. Общее самочувствие начинает улучшаться, по ночам легче засыпается и прекрасно спится. Конечно, такого рода деятельность добавляет забот, но эти заботы только в удовольствие, особенно, если работаешь на сидячей работе и выпадает такой прекрасный шанс разогнать кровь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С увеличением числа городов, люди, как-то, стали отдаляться от природы. Человек начинает абстрагироваться от неё. Люди большую часть времени проводят в помещениях, появляются большие свалки, сливают промышленные отходы в реки, элементарно, люди начинают раскидывать мусор на улицах, считая, что ничего плохого из этого не выйдет. Из-за чего появляются странные болезни, начинаются проблемы с питьевой водой и т.д. Многие процессы перешли на более высокий уровень абстракции: не удивлюсь, если немало людей не видели ни разу как режут свинью или другое животное, но при этом регулярно едят мясо. Вполне возможно, если бы они сделали это хотя бы раз самостоятельно, то пересмотрели бы свой рацион. Вообще, сельское хозяйство довольно здорово приучает любить природу. Когда сам сеешь и выращиваешь что-то, начинаешь относиться к этим вещам более бережливо и на многое открываются глаза. Грустно, когда люди наносят вред природе, считая при этом, что это никак не отразится на их здоровье и здоровье окружающих.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>По ком звонит колокол</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/for-whom-the-bell-tolls/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:57:47 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/for-whom-the-bell-tolls/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Нет человека, который был бы как Остров, сам по себе, каждый человек есть часть Материка, часть Суши; и если Волной снесет в море береговой Утес, меньше станет Европа, и также, если смоет край Мыса или разрушит Замок твой или Друга твоего; смерть каждого Человека умаляет и меня, что я един со всем Человечеством, а потому не спрашивай никогда, по ком звонит Колокол: он звонит по Тебе.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Джон Донн&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда видишь или узнаешь, что кто-то умирает, постоянно накатывает какое-то неприятное первобытное чувство, которое длится довольно долго, порождая всякие негативные мысли. Сразу вспоминаются все неприятные события жизни и страшные сны. Мир начинает казаться менее ярким и тебя как будто выбрасывает в реальность, снова вспоминаешь, что все мы не вечны и когда-то это произойдет с каждым из нас.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько недель назад, возвращался с пробежки и увидел как “Спас” ломает соседскую дверь. Женщина поинтересовалась, давно ли я видел бабушку, которая там живет? Видел я её тогда пару дней назад. Из моей квартиры, если немного высунуться в форточку, можно увидеть её балкон и меня попросили посмотреть, нет ли там чего подозрительного. Я выглянул, но ничего не обнаружил. Позже отправился в магазин, к тому времени дверь уже открыли, в дверях стояли грустные люди, двери лифта открылись и из них вышел молодой доктор. Причем в коридоре стоял такой запах, что все эти события вместе безошибочно дали понять, что случилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И в этот момент, словно произошел разрыв шаблона. Вроде бы не случилось ничего неествественного или невероятного, но как-то привыкаешь к тому что тебя окружает. Кажется, что твой дом будет стоять вечно, соседями будут всегда те же люди, и вообще всё окружение хотя и плавно меняется, но в целом остается постоянным. Даже когда уезжаешь, кажется, что всё осталось так же как было в твоей памяти и если по возвращении что-то значительно изменилось, кажется, как будто у тебя что-то отняли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В тот день меня посетила странная грустная мысль: “Обидно, если когда-то и тебя будут так выковыривать.” &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Терроризм</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--5/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:57:31 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Все больше внедряют странные меры по борьбе с “терроризмом”: ставят металлоискатели, отодвигают парковки дальше от зданий. По-моему, такие меры в большей степени создают неудобства и отнимают время у мирных граждан, чем, действительно, выполняют свои функции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если данные объекты так важны, то почему для их защиты используются такие древние и неэффективные процедуры защиты? Неужели были случаи, когда с помощью этих средств были раскрыты какие-либо серьезно спланированные покушения?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем более, нередко процедуры досмотра проходят с жесткими нарушениями здравого смысла, например, когда говорят небольшие сумки класть на стол рядом с рамкой металлоискателя пока проходишь через нее. Содержимое сумок при этом ни коим образом не проверяется. А если так, то теряется весь смысл этого бестолкового ритуала, потому что только ленивый не переложит запрещенные вещи из карманов в сумку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причина терроризма как раз заключается в недовольстве человека, когда он не видит других путей решения проблемы, кроме насилия. Или когда пытается показать, что хотел быть услышанным, но его игнорировали. Нужно быть просто немного повнимательней к людям, а не принимать жесткие бестолквые меры по преодолению последствий. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Растения</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--6/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:57:15 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Никогда не переставал удивляться, смотря на деревья: каким образом из маленького семечка вырастают такие большие и такие прочные творения? Откуда они получают такое огромное количество вещества? Если посмотреть на людей и животных, то это не столь удивительно: всё-таки они немало едят и строительному веществу есть откуда взяться, но растения - это что-то невероятное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня ел морковку и удивлялся, как из малюсенького неприметного семечка могла вырасти такая яркая и такая вкусная штука? Какое разнообразие форм, вкусов, запахов и цветов создается в земле. Складывается впечатление, что семя представляет из себя некую магическую штуку, похожую на программу и когда кладешь его в землю, как бы говоришь планете, что через определенный срок ты бы хотел увидеть здесь яблоню или ещё чего. И начиная с этого самого момента земля начинает направлять необходимые ресурсы к этому месту, медленно создавая запланированное.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мотивация</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--7/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:56:58 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Популярнейшая тема в последнее время или же была таковой, а, может быть, это только в моем восприятии, но не могу обойти её стороной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самая разумная мысль, которую я слышал про мотивацию: “Зачем себя мотивировать? Если тебе это не интересно или не нужно, то какого черта ты вообще стал этим заниматься?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По-моему главным мотиватором всегда и везде служит цель, которой хочется достичь. Возможно придется проделать невероятное количество рутинной работы и преодолеть множество трудностей, но, как бы там ни было, достичь результатов. Самое плохое, что может произойти - это если в середине пути ты устанешь от отсутствия разнообразия и станешь пересматривать или менять цель безо всяких на то причин, кроме собственной усталости. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы этого не случалось, нужно обращать внимание на свои мысли и поступки и воспитывать в себе некоторый порог дозволенного - вещей, которые ты можешь себе простить, а какие ни в коем случае не должен. Люди, которые много себе прощают вряд ли добиваются каких-либо значимых результатов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаю в жизни каждого человека был момент, когда он очень не хотел что-то делать и начинал придумывать различного рода оправдания: например, на сессии, когда вместо подготовки к экзаменам хочется погулять, а потом начать учить, вернувшись с прогулки понимаешь, что нужно бы прибраться дома, а потом и время ужина наступило, только сядешь учиться, позовут в гости и т.д. Самое опасное в этом деле - придумывать абсурдные оправдания и верить в них. Особенно часто такое случается, когда они находят поддержку со стороны друзей или близких (“Нет настроения? Ну тогда ничего не делай. Я бы на твоем месте поступил также”).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы не отлынивать от всего подряд я, ради интереса, стал принимать различные задачи, стоящие передо мной, как вызов, который нужно, что бы то ни было, принять (примерно, как в фильме “Yes Man”). И вместо поиска оправданий, почему я не должен это делать, я просто стал думать о том, как устранить помехи и сделать задуманное. Конечно, бывают моменты, когда я начинаю все бросать, но через какое-то время понимаю что я натворил, говорю себе “Да какого хрена?!”, возвращаюсь и доделываю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С таким подходом, продвигаясь по выполненным задачам, как по ступенькам, с каждым разом становится морально и физически легче выполнять даже самую сложную или рутиную работу. Так что вперед и только вперед!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интервью с Мавроди</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/mavrody-interview/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:56:35 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/mavrody-interview/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Посмотрел &lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/watch?v=dnmgnDqKL9c&amp;amp;feature=g-all&amp;amp;context=G247af70FAAAAAAAAAAA&#34;&gt;Бизнес Секреты&lt;/a&gt;, в которых гостем был Мавроди С.П. Очень интересная личность. Не скажу, что я полностью доверяю этому человеку и его деятельности, но при этом я не остался равнодушным и, более того, разделяю некоторые его взгляды на ситуацию в мире.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я всегда относился к деньгам с подозрением, что просто невозможно оценить вещь или способность в денежном эквиваленте. А если и возможно, то почему в разных странах разные зарплаты и почему, к примеру, оценка моей способности программировать должна зависить от экспорта полезных ископаемых в стране, в которой я живу? Мне всегда казалось правильным, что все в обществе должно строиться на доверии и не деньги должны управлять людьми, а люди деньгами. Значение этих бумажек в нашей жизни очень преувеличено.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На аргумент Мавроди, что МММ стремится сделать людей финансово независимыми, ведущие программы сказали, что это несправедливо и что люди просто перестанут работать. По-моему, перестанут работать только те, кто и сейчас не особо активен. Как сказал интервьюируемый - просто мотиватором станут не деньги, а что-то другое, например, уважение. И в этом я полностью согласен. Грустно смотреть, когда люди требуют деньги за какую-нибудь смешную работу, которую можно сделать и за доброе слово. Ещё грустнее от того, что складывается стереотип, что бесплатно помочь незнакомому человеку - это безумие. Ведь этот человек (конечно, если он нормально воспитан) запомнит тебя и выручит, когда помощь нужна будет тебе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всю мою жизнь, я помню фразу, которую сказал один из моих тренеров и стараюсь ей следовать: “В любой ситуации нужно оставаться человеком”. Какое бы настроение у тебя ни было, каких бы ты высоких результатов ни добился, какой бы опыт не получил - не нужно показывать, какой ты крутой или что-то в этом роде. Просто относись так, как хочешь, чтобы относились к тебе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ситуация на автомойке</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/carwash-incident/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:53:58 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/carwash-incident/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Философская ситуация произошла со мной сегодня на автомойке. Когда я подъехал, машины в очереди стояли в ряд (боком друг к другу) и свободного места между ними не было, поэтому я решил, пока что, поставить машину подальше, чтобы не мешать другим машинам (автомойка расположена на территории стоянки и там присутствует некоторое движение помимо автомобилей, приехавших помыться). Почти сразу после парковки увидел, проходящих мимо, друзей и побежал поздароваться и поговорить с ними. За время разговора, одна из машин уехала с мойки, место в очереди освободилось и через какое-то время его занял, только что приехавший, мерседес. Когда я попрощался с друзьями у меня в голове стали прорисовываться варианты дальнейшего развития событий и я был почти уверен, что без конфликта не обойдется - тем более, когда увидел владельца автомобиля - очень совпадает с образом бандита из 90-х в моей голове. Собственно, ожидая своей очереди, время от времени, я задумывался, пойти поговорить с ним сразу или тупо взять да заехать перед ним, потому что я приехал раньше и это его проблемы, что он не спросил кто последний в очереди. В общем, отношение к этому человеку выстроилось негативным. Когда же подошла очередь, мужчина даже не дернулся, чтобы заехать передо мной. Тут мое отношение поменялось на 180 градусов и я стал думать о себе: “Что ж ты за человек за такой? Почему ты думал, что с какой-то стати тебя хотят обмануть?”. Вот так, бывает мнение кардинально меняется за считанные секунды.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выборы</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--8/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:53:02 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ещё давно в моей голове сложилось впечатление, что если не брать специфику проведения выборов в нашей стране, то в них побеждает не тот, кто совершил действительно много полезных для людей поступков, а тот у кого сильнее команда PR. Быть достойным человеком в наше время не главное, куда более важно, чтобы тебя показали народу только с хорошей стороны, ассоциируя большие промахи с мелкими оплошностями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получается, что из представленных кандидатов или партий выбрать то, что тебе действительно по душе практически невозможно, потому что в биллютенях представлены какие-то мифические существа. И если слушать и читать новости их команды, то кандидат кажется идеальным. Если же посмотреть, что говорит конкурирующая команда, то все воры и мошенники.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забавно, что немало людей настроены голосовать за кого угодно, кроме Путина В.В. С моей точки зрения, среди всех кандидатов он наиболее уязвимая, в информационном плане, личность. Во-первых, потому что он уже был президентом. Во-вторых, потому что он публичный человек и постоянно на слуху. У меня на его счет так и не сложилось четкого мнения из-за всего информационного мусора, который сыпется отовсюду. Конечно, его можно обвинять за поступки во время его правления, но вряд ли кто-то с уверенностью может сказать, что другой на его месте правил бы идеально. Посмотрев несколько интервью с ним я где-то стал доверять этому человеку, что он хочет и может сделать страну лучше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересно также, что складывается ситуация в которой либо он не победит в выборах, либо победит, но при этом люди станут говорить, что выборы фальцифицировали. При этом никто, как всегда (среди простых людей) не будет знать правды. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Структурированность</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--9/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:52:25 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/2013-03-30--9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Читаю книжку и там высказана интересная идея о том, что следующая ступень эволюции - это предприятия и организации. Что всё больше начинает зависеть от них и их взаимодействия между собой. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но ещё до прочтения этого, мою голову посещали мысли, что многие вещи очень сильно похожи, например, устройство атома и Солнечной системы. Ведь, очень похожи движение спутников вокруг планет на движение электронов вокруг ядер.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С организациями получается подобная картина. Человек состоит из различных органов, которые в свою очередь построены из клеток. Каждый орган выполняет какую-то полезную функцию, клетки тоже делятся на несколько типов: эритроциты, которые доставляют кислород; лейкоциты, которые защищают организм; тромбоциты, которые предотвращают потерю крови и т.п. Работая слажено, все части позволяют организму полноценно функционировать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень напоминает, как люди в обществе выполняют каждый свою функцию. Есть люди созидательные, есть разрушительные, как вирусы. Если в организации что-то не так, то люди начинают возмущаться и перестают выполнять свои функции должным образом и положение становится похожим на болезнь, когда эффективность падает и становится под вопрос дальнейшее существование.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такая получилась глубокая мысль. Хотя, к нашему времени, наверно, по этой теме уже миллион теорий напридумывали, только я их не знаю.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настроение</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/mood/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:51:27 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/mood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Интересная штука, это настроение. В один момент ты легок, счастлив и не представляешь, как люди могут грустить, в другой - ты разбит, подавлен и не понимаешь, какого хрена все ходят с вот этими вот улыбками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забавно, как с настроением меняются отношение к вещам и взгляды на происходящее. Обсуждая премьеру нового фильма, скорее всего, кто был в хорошем настроении, будет отзываться положительно, кто в плохом - скажет: “Так себе…”. Конечно, если не рассматривать какие-нибудь невероятные арт-хаусные фильмы, после просмотра которых, даже самый счастливый в мире человек не поймет, что в нем происходит и как к этому относиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По фильмам также можно заметить, как музыка скрашивает обыденность. Если посмотреть фильм без саундтрека, то он вряд ли оставит такие же эмоции и воспоминания, как, если бы, он присутствовал. Так и в жизни, многие вещи веселее делать с музыкой, нежели в тишине.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самое, по-моему, страшное - это потерять позитивное видение мира и стать его видеть обыденным. В некоторые моменты так происходит и настроение сразу стремится к нулю. Почему-то сразу вспоминаются старые “советские” аудитории, где обычно проходили всякие практикумы по электронике и тому подобному. Эти столы из ДСП, старые железные приборы, желтый линолеум, бррр… Как только я заходил в такой кабинет, сразу видел мир по-другому. У окружающих вещей терялся некий “волшебный” образ и всё начинало выглядить по-бытовому. Причем, это состояние держалось ещё несколько минут после выхода из таких помещений, но потом, слава Богу, всё возвращалось на свои места.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что не теряйте позитив и прибывайте только в хорошем настроении.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аморфность</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/amorphousness/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:49:02 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/30/amorphousness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Легко сидеть и говорить о том, что вам нужны деньги. И это именно то, что мне нравится в этом занятии. Это легко. Просто сидеть, раскачиваясь взад и вперед, в ожидании денег.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Джек Хенди&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не перестаю удивляться людям, которые, ничего не предпринимая, жалуются на то, что им не так повезло, как другим и которые постоянно чем-то недовольны. Иногда, конечно, замечаю такие моменты и за собой, но тогда я говорю себе: “Подумай немного и исправь своё положение. Ведь, проявление недовольства ничего не изменит”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Забавно, что в таких ситуациях мозг, как бы замыкается на проблеме и человек словно слепнет, начиная переживать или злиться. Не нравится что-то на работе - поговори с менеджером, если он никак не реагирует - поменяй работу. Недоволен обслуживанием в банке - расскажи о своем недовольстве, вероятно, в скором времени они внесут соответствующие изменения. Если проигнорируют - смени банк, да создай свой в конце концов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Видимо, одна из причин недовольства - это пассивность. Когда не хочется шевелиться, а хочется чтобы всё происходило само по себе и требовало только привычных действий. Как только возникает ситуация выходящая за рамки, то начинается ругань на всех подряд, включая правительство и мировые заговоры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что не бойтесь высказывать причины своих недовольств и действуйте! Ни в коем случае не останавливайтесь или жизнь пролетит мимо.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>