<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Германия on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Германия on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2013 14:52:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 1. Эрдинг.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/05/2013-06-05--2013-1-/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 14:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/05/2013-06-05--2013-1-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как я уже упоминал, прилетели мы в Мюнхен и отправились брать машину в прокат. Родители обычно пользовались услугами Europecar, но в этот раз решили взять машину в фирме Thrifty. Всё бы ничего, но выяснилось, что страховка, которая входит в стоимость аренды выплачивается фирмой-посредником, а компания, чтобы обезопасить себя блокирует 1000€ на вашей карте и снимает блокировку по возвращению автомобиля. Альтернативный вариант - заплатить цену порядка 200€. Мы выбрали первый вариант. Насколько я понял, в данном случае, при происшествии Thrifty вычитает сумму из заблокированных средств, а вы получаете выплату от фирмы-посредника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заказывали мы Mercedes B-class, так как слышали, что в Италии на большой машине не очень комфортно ездить. Так как машины не было в наличии, девушка, ничего не сказав, выписала нам Volkswagen Touareg. Обнаружили это как раз перед тем, как успели подписать документы. Она объяснила ситуацию и сказала, что на данный момент других вариантов нет, но через час может появиться машина поменьше. Из аэропорта в итоге уехали на BMW 320d.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b9946a41c09d8174ab6abe99c7c40afd73baa291c5923877dafdf39d2df15d9f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не так часто езжу на новых машинах и, как всегда, было небольшое приключение, так как, только мы отъехали от аэропорта, начался небольшой дождик. Включать и настраивать режим работы дворников было довольно непривычно, в это время выяснилось, что штатный навигатор не предупреждает о поворотах и отец стал оперативно распаковывать и подключать навигатор, прихваченный с собой. Когда такое происходит на дороге в незнакомом городе, охватывает небольшая паника. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b6dce408f2ed84d74a33aef9beeee2cf23784b7f4e6429da02dc5ce7f04d1973.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Остановившись на первом светофоре машина заглохла. Сначала мы подумали: &amp;ldquo;Всё приехали&amp;rdquo;. К счастью, оказалось, что это опция автомобиля, так как при убирании ноги с педали тормоза она снова заводится и начинает ехать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ночевали мы, как и в прошлую поездку, в отеле Henry города Эрдинг. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/42b3ddc9795260a3f8b991052731926ef3fb360f15c2eeff4893e025df527330.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одна из идей, понравившихся мне в этом отеле - комнаты наряду с номером имеют название какого-нибудь известного города. И это довольно удобно: вместо цифр, можно называть город и персонал тебя без проблем поймёт. Эту ночь мы провели в номере San Francisco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/fffa502103e7b4bfa6d4bf6032f6e5b6156c7f8370ed15744763b2dcd7af9e58.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что-то есть пртягательное в этом небольшом городке. Его население около 35 тыс. человек, расположен примерно в 16 км от мюнхенского аэропорта. В нём нет высоток, все домики по 2-3 этажа в высоту, аккуратные чистые спокойные улочки, на балконах и в окнах домов часто встречаются цветы, машины ездять спокойно и неторопливо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a5ea23b4c70739e495b6855d4250939337ab182d1843d2bdf45a6f89abdb5041.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2d712fdad5dc05dadc62b35ac31b5b40905fe733c16213faca73f85778ae78e7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5d9a634f588abd039604ce854b7a4dbc179ac138f16c187be054763240565cbe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время прогулки мы зашли в парк, где было несколько тропинок и вальеров с животными. Больше всего меня порадовало место, где были козлята разных возрастов и люди могли беспрепятственно туда заходить и играть со зверьками. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/56e496cbbef4529b8b17de64771bb9af39c809600a375cd8f27b0208ba34cc4e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Особенно позабавило, как с ними играют дети: лазят вместе по камням, бегают друг за другом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/178c5059c9ef71c7f9eadd784f3667bc22649bd3ccd728bff63d1a09dee40a02.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но наибольшее умиление у меня вызвали два маленьких белых козлёнка, щипавших травку у забора. Из угла они выходили редко, а когда я хотел к ним подойти, их мама начинала странно себя вести и я подумал, что всё-таки лучше этого не делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1b478a3a2e8ecc921309c8e887f5d96a9105c8eda5df13262896b5552308ec8f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Парк небольшой и пусть там не так много зверят, но хорошо ухожен и по нему приятно гулять. При попытке сфотографироваться с лебедем, он агрессивно поднял свои крылья и я решил на всякий случай не подходить ближе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e16c233afe4d4a3daae34f55aea5f1ae61311daf0826291d8761a0f9deea7707.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После ночи в прекрасном Эрдинге, мы отправились дальше - в итальянскую коммуну Тосколано-Мадерно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Вступление.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/04/2013-06-04--2013-/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 16:47:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/04/2013-06-04--2013-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так и не дошли руки написать про отпуск в 2012-м году, поэтому решил исправиться: съездил в отпуск ещё раз и о нём я точно не упущу возможности написать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и в прошлый раз, мы прилетали в Мюнхен, в аэропорту брали в прокат машину, ночевали в Эрдинге и выдвигались в следующий город. Но если в прошлый раз мы двигались на север, в этот раз мы решили поехать на юг и посмотреть север Италии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько дней мы прожили в коммуне Тосколано-Мадерно на озере Гарда, заехали в пару соседних городишек. Затем отправились в Венецию, посетив по пути Верону и Падую. Провели день в республике Сан-Марино. После отправились во Флоренцию, Пизу. Пара дней в Милане и заключительная ночь в Эрдинге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее о каждом городке по порядку:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52222162480/2013-1&#34;&gt;Эрдинг&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52470964705/2013-2&#34;&gt;Тосколано-Мадерно&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52862774087/2013-3&#34;&gt;Верона&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/54517689586/2013-4&#34;&gt;Венеция&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/55776724871/2013-5&#34;&gt;Сан-Марино&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/57061998084/2013-6&#34;&gt;Флоренция&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/57875083885/2013-7&#34;&gt;Пиза&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/59403623529/2013-8&#34;&gt;Милан&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>