<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C/index.xml</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Тель Авив.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 11:51:13 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Из &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/&#34;&gt;Иерусалима&lt;/a&gt; на автобусе мы приехали в конечный пункт нашего пребывания в Израиле - Тель-Авив. По приезду заселились в отель и решили пойти пообедать, но не предполагали какой сюрприз нас ждет. В первом же заведении официант вежливо объяснил нам, что меню у них только на иврите и мы пошли искать более понятое место. Во втором заведении официант сообщил нам ту же новость, но добавил: &amp;ldquo;Не переживайте, я всё переведу&amp;rdquo;. В первом месте я о таком даже не задумывался, но это пример того как клиентоориентированный сервис завоёвывает клиентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будучи в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/&#34;&gt;Иерусалиме&lt;/a&gt; мы интересовались у официантов, где можно попробовать традиционный десерт - Кнафе, и нас постоянно отправляли в другую часть города. В Тель-Авиве же мы нашли по отзывам место, которое как раз этим и славится. Сначала мы думали, что заведение закрылось, так как в доме по номеру шел ремонт, но за углом была небольшая забегаловка в которую мы сначала и не подумали заходить, но потом на удачу спросили делают ли Кнафе, на нас посмотрели странным взглядом, дали меню и мы поняли в чем причина - почти все меню состояло из разных вариантов десерта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 мая в Израиле был памятный лень — День памяти жертв Холокоста (Йом а-Шоа). Нас предупредили, что 4-го вечером кафе и магазины закроются, на улицах станет безлюдно и посоветовали спланировать вечер соответствующе. На обратном пути из кнафечной мы зашли в супермаркет, купили еды на вечер и самый дорогой в мире арбуз. Он стоил около 5.4 шекелей за килограмм. С другой стороны, вероятно это как раз та цена, чтобы поесть сладкий арбуз в мае месяце. К вечеру и правда город подопустел и мы вернулись в отель поедать припасы и смотреть телевизор. Кстати, часть каналов тоже не работала - как в детстве, когда Листьева убили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день мы отправились посмотреть порт Яффо. Как раз в пути нас настигла двухминутная сирена в память о жертвах Холокоста: автобус остановился, пассажиры и водитель встали со своих мест. Сирена закончилась и всё снова ожило. В порту оказалось довольно уютно и красиво, чем-то напомнил старый город - узкие улочки и желтый цвет кирпича.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Море в этот день штормило и было здорово наблюдать, как волны бьются о пристань.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После обеда немного позагорали на пляже. На волны сбежались местные серферы и заполнилил прибрежное пространство.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером прогулялись по набережной: поразило сколько народу бегает или катается на велисопедах вечерами. Посмотрели на бушующее море и на заказат. Как стемнело, вернулись домой - собирать вещи и готовиться к отъезду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующее утро по пути в аэропорт поверил в силу Google Maps. Приложение построило маршрут с пересадкой с автобуса на поезд и мы приехали четко по расписанию. В аэропорту был интересный опыт общения с сотрудником службы безопасности до прохода в зону досмотра. Он проверил паспорта и стал задавать нестандартные вопросы вроде: &amp;ldquo;Вы женаты? То есть прямо по настоящему?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Кто собирал чемодан?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Не оставляли ли багаж без присмотра?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Есть ли маникюрные ножницы в чемодане?&amp;rdquo;. После короткого диалога прошли досмотр, подаждали посадки пару часов и улетели домой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Иерусалим.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 14:39:35 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В день отъезда из Эйлата закончилась Пасха и мы наконец нашли заведение с круассанами. Насколько я понял, в Пасху их просто не делают, а Катя мечтала о них с самого приезда. Заказали сразу 5 штук, съели по одному, остальные пришлось упаковать с собой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути в Иерусалим, на одном из отрезков навигатор решил провезти нас по просёлочной дороге, хотя я так и не понял, зачем он это сделал. Наверное для поддержания духа приключений. В общем, дорога представляла собой довольно крутой серпантин, вместо отбойников на обочине стояли металлические бочки. По состоянию покрытия дорога мне показалась кусочком России в Израиле.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Последним приключением было найти парковку Hertz в Иерусалиме. Она располагалась напротив дома с адресом, указанным в документах и с дороги не было видно табличку. Круга с третьего нашли представителя компании и она показала нам дорогу. Сдали машину, заселились и отправились гулять по городу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Иерусалиме, в отличие от других городов, было много полицейских и военных с оружием. Вероятно, такое впечатление сложилось из-за того, что мы жили недалеко от Старого города. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из прогулок по старому городу мне запомнились две истории:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая: я перепутал восток с западом и мы пошли смотреть знаменитую восточную (на самом деле западную) стену, которая ещё называется стеной плача. Дошли до проходной с двум полицейскими, перед нами, показав документы, прошли два паренька. Один из полицейских поинтересовался куда мы идём и я объяснил, что к восточной стене. Он тут же меня поправил, что нам нужно к западной стене. Я подумал, что он что-то перепутал и стал убеждать, что нам малоинтересна восточная стена. Спустя время, терпеливый полицейский всё же объяснил, что стена плача западная, а в мусульманском квартале нам делать нечего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-2.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторая: после созерцания западной стены, поднялись к Куполу скалы и на входе один из парней сказал: “В шортах здесь ходить нельзя”. Я было решил вернуться, но он добавил: “Пошли!”. Шёл передо мной как гангстер, который хочет сбыть товар, но в итоге привёл к другому человеку, а тот отвёл к сумке с шарфами по 20 шекелей, которыми можно прикрыть ноги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-3.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Иерусалиме отправляли друзьям открытки. Зашли на почту чтобы купить марки и обрадовались, увидев автомат по их продаже. Но повозившись с ним пару минут поняли, что он не исправен, за это время он успел поглотить часть наших шекелей. Хорошо, что он напечатал чек, который можно показать оператору и он возместит потери. Хорошая новость в том, что у оператора марки суммарно стоили дешевле, чем в автомате.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день мы посетили Яд ва-Шем (музей памяти жертвам Холокоста). Экспозиции там сильные, но окружение давит эмоционально. Местами, почему-то напомнило музей современного искусства в Барселоне. Фотографировать внутри запрещено, но побывать там определённо стоит. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-4.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По пути туда и обратно как раз опробовали Иерусалимский скоростной трамвай. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На другой день посетили Иерусалимский зоопарк. Он довольно велик и бродили мы по нему несколько часов точно. Больше всего запомнились гамадрилы, которые очень долго сидели и смотрели на ручей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-6.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также семья шимпанзе с детёнышем, он всё время резвился и донимал отца с матерью.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-7.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И семья слонов: отец рыскал хоботом за забором, мать обсыпалась глиной, а ребёнок в это время купался в водоёме.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem-8.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Обратный путь из зоопарка был нелёгким. Автобусы останавливаются на кольце и неочевидно на какой остановке нужно сесть, чтобы поехать в нужном направлении. Мы посмотрели, что на табло написана конечная станция куда нам нужно прибыть и сели в автобус, но по карте со временем я заметил, что мы отдаляемся от нашей цели. В итоге, водитель увидел наше негодование и посоветовал перейти дорогу и сесть на автобус в обратном направлении. Конечно же наши билеты уже не действовали и пришлось заплатить ещё раз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит отметить, что во всех популярных местах вроде Стены плача, почты, зоопарка, супермаркетов стоит охрана, которая производит досмотр личных вещей. Причём сумки и рюкзаки, как правило досматривают вручную. Временами такой подход немного действовал на нервы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Эйлат.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 08:13:46 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорога в Эйлат пролегает через пустыню Негев. Что интересно, практически на протяжении всего пути мы ехали по трассе одни, лишь изредка попадались встречные либо попутные автомобили. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вероятно это связано с Шабатом, но может быть и в принципе направление не очень оживленное. Кстати, ощутили на себе беспощадность Шабата - захотели по пути заехать куда-нибудь, чтобы перекусить, но абсолютно всё, что встречалось на пути было закрыто. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По дороге заехали на смотровую площадку - поглазеть на кратер Рамон. Как и с крепости Массада вид очень впечатлил: глазам открывается огромная пустынная территория, словно попал в космос.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По прибытии в Эйлат, заселились и сразу отправились на побережье в поисках еды. Благо на нём всегда кипит жизнь и работает множество заведений даже в Шабат. Насытившись, пошли загорать на пляж и первый раз плавать в Красном море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По ощущениям, море оказалось гораздо холодней Средиземного и тем более Мёртвого. Но по красоте с ним не сравнится ни одно из них. Хотелось научиться дышать под водой, чтобы всё облазить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы посмотреть подводный мир не погружаясь в воду, можно посетить подводную обсерваторию. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-4.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В ней можно спуститься на глубину 6 метров и наблюдать за множеством обитателей Красного моря. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-6.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также можно подняться наверх и посмотреть с высоты на морские просторы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-7.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории расположено несколько залов с множеством аквариумов, в которых плавает различная живность. В разные часы происходит кормление животных, мы сходили на кормление акул. Собралось достаточно много народу, в назначенное время в аквариуме появился водолаз с сундуком, в котором содержалась еда для разных видов рыб. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-8.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водолаз устроил из кормления целое шоу: поуплывал от маленьких рыб с едой, покормил ската, взяв кусок скатовой еды в рот. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-9.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но похоже акулы были не голодны. Пока мы стояли у аквариума мясо плавало и они не обращали на него никакого внимания. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-10.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди обитателей аквариумов завоевал наши сердца осьминог. Он очень драматично перемещался по стеклу и странным образом менял цвет кожи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-11.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-12.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так что в обсерваторию сходить определённо стоит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день мы также узнали что аэропорт в Эйлате рабочий. Загорая на пляже, наблюдали как с частотой в несколько минут то и дело заходили на посадку самолёты. Как нам рассказала википедия, рейсы осуществляются по четвергам, субботам и воскресениям. Как раз в субботу рейсы сосредоточены в вечернее время, не удивительно, что в пятницу мы не обратили на аэропорт никакого внимания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat-13.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Мертвое море.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:43:52 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На следующий день из Хайфы мы отправились на Мёртвое море. Дорога довольно экзотична: пролегает через пустыни, а вблизи моря начинается небольшой серпантин. Само море находится на 430 метров ниже уровня мирового океана и вдоль дороги каждые 100 метров отмечены плиткой. Виды сверху открываются фантастические.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы возле крепости Масада, примерно в 15 км от пляжей курорта Эйн Бокек. На побережье цены на отели кусались, на машине же это расстояние было неощутимым. В итоге, оказался доволен местом проживания. Отель расположен посреди пустыни, а с террасы открывался чудесный вид на пустыню море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После обеда поднялись на фуникулёре на Масаду. Крепость примечательна тем, что со всех сторон её окружают отвесные скалы и она возвышается на 450 метров над Мёртвым морем. Подняться раньше можно было лишь по змеиной тропе, но потом построили фуникулёр. Где-то в 70 году римский легион окружил крепость и, не желая становиться рабами, жители кинули жребий и выбрали 10 человек, которые убьют всех остальных, а затем одного, кто убьёт 9 товарищей и покончит с собой. Такая печальная история. Наверху можно посмотреть, почитать и послушать, как жили в крепости раньше, как доставляли и хранили провизию. Виды с крепости открываются фантастические, правда днём там очень жарко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того наверху сделали пожалуй лучшее семейное фото за время поездки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером, после дневного зноя, поехали купаться в Мёртвом море в Эйн Бокек. Береговая линия застроена отелями и парковки были либо закрытые, либо платные. В поисках места получше нашли дикий пляж, на который люди заезжали прямо на машинах, жарили шашлыки, бухали и слушали музыку, словно на черноморском побережье. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Доводилось мне однажды побывать в камере сенсорной депривации, вода в Мёртвом море была похожей консистенции. Я начитался рекомендаций и отзывов вроде: обязательно заходите в обуви, будте предельно осторожны и т.п., немного переживал перед погружением, но тревога сразу улетучилась. Да, нырять и мочить лицо не стоит, но зайти босиком и быть не предельно осторожным позволительно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, на диком пляже не было душей, но при этом была цистерна с пресной водой и можно было смыть солёную воду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Утром следующего дня немного позагорали у бассейна и отправились дальше - в Эйлат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Хайфа.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 07:51:50 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дорога в Хайфу была пожалуй самой сложной, так как с неё мы начали своё путешествие. После двух 4-часовых перелётов арендовали машину в аэропорту Тель-Авива и поехали в Хайфу. Расстояние между городами порядка 90 км, доехали часа за 1.5. Первый участок дороги был самым сложным, потому что поток был плотный и временами вставали в пробку, но через несколько километров дорожная обстановка улучшилась и стало повеселее. Запомнилась фраза навигатора “Через 1 километр держитесь левее”, которую он произнёс раз 30. Лучшей новостью за день, помимо радости добраться до Израиля, была свободная бесплатная парковка у дома. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили в снятом через Airbnb домике на улице Leonardo da Vinci, район Кармель. Рядом была высшая точка Бахайский садов, зоопарк и конечная станция местного фуникулёра Carmelit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Никаких конкретных планов на Хайфу у нас не было, поэтому мы просто по утрам прогуливались по улочкам, днём пережидали жару дома, а вечером загорали на пляже.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В первый день разведали обстановку у Бахайских садов, оказалось, что попасть туда можно только с группой и примерно с разностью в час. Английская группа по расписанию была в районе обеда и мы пошли гулять по городу. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стоит отметить, что Хайфа расположена на горе Кармелит и перепады высот довольно ощутимы. Мы догуляли до Нижнего города и подниматься пешком не было никакого желания. Так мы узнали про Carmelit - подземный фуникулёр, на котором можно подняться из Нижнего города в район нашего проживания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё раз подошли ко входу в Бахайские сады, до входа группы оставалось около получаса, но Солнце уже не на шутку начало припекать. В итоге, мы побродили на смотровой площадке (здесь первый раз досмотрели наши вещи), пофотографировали и вернулись домой пережидать жару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером отправились на машине на пляж. Читал про бесплатные парковки у пляжей и даже нашёл ориентир на карте, но почему-то все парковки того района оказались платными. Покружив минут 10 нашли две бесплатные большие парковки прямо у побережья. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Набережная довольно длинная. Как полагается вдоль расположены кафе, магазинчики и разные места для отдыха. Был невероятно счастлив поплавать в море, уже год как не был на побережье.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во второй день съездили в Акко - город в ~25 км от Хайфы. Город красивый: с берега обнесен стенами, осталось несколько построек со времен тамплиеров. Было интересно походить и поглазеть на всё это. С побережья открывается прекрасный вид на море и Хайфу. Единственное, что оставило неприятный осадок - очень грязно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-9.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед отъездом запечатлели террасу дома и гамак, в котором было здорово пережидать полуденную жару.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, в Хайфе мы заметили, что на крышах домов стоят водонагреватели, но это знание далось нам нелегко. В нашем доме он был изначально выключен. Днём вода нагревается от Солнца и по приезду вода была горячей, вечером и на следующий день мы думали, что горячую воду по каким-то причинам выключили. Стали думать, что кто-то её выпил, но затем нашли кнопку включения нагревателя и тайна была разгадана.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Аренда авто.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:38 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Правила дорожного движения в разных странах похожи, тем не менее в каждой есть свои особенности. Больше всего меня волновали вопросы связанные с ограничением скорости, парковками, платными магистралями и заправками.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent-1.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ограничение скорости является строгим и штраф выписывается за превышение указанного на знаке числа, т.е. нет запаса в 20 км / ч как в России. На форумах пугали обширным покрытием дорог камерами контроля скорости, поэтому первые несколько километров мы ехали по правилам, но поток дал понять, что принято двигаться быстрее. Вопрос с камерами контроля скорости для нас остался открытым, так как ни одного штрафа мы в итоге не получили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ограничение скорости в черте города 50 км / ч, за пределами от 70 до 90 км / ч и 100 - 110 на магистралях. Что было непривычно - это смена сигналов светофоров в городах. Я привык к мигающему зелёному, но на территории Израильских городов светофоры сразу загораются жёлтым.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зоны парковки обозначены цветом бордюров. Серые - бесплатная, бело-голубые - платная, жёлтые и бело-красные - парковка запрещена. Опять же начитавшись отзывов я думал, что на бесплатные парковки можно попасть только чудом, но в итоге на протяжении всей поездки мы только на них и останавливались. Вероятно, причина в том, что мы катались на машине только по небольшим городам: в Иерусалиме и Тель-Авиве мы уже передвигались пешком, либо на общественном транспорте. В оживлённых местах парковки как правило платные, но в радиусе 500 м от них всегда находились места на бесплатных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Платная магистраль в Израиле всего одна - Шоссе №6. Для меня было необычным, что на ней не нужно останавливаться, чтобы оплатить проезд: камеры распознают номера и выставляется счёт владельцу автомобиля. В нашем случае сумма была выставлена арендодателю, а он снял её с нашей карты. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заправлялись мы всего два раза. В целом, когда сотрудники АЗС знают английский - проблем никаких, но первый раз мы заправлялись на пути из района крепости Масада в Эйлат на небольшой заправочной станции. Персонал был не израильской внешности - то ли арабы, то ли палестинцы и никто не знал английского. На пальцах удалось объяснить, сколько и какого топлива мы хотим купить, но без помощи парня заправляющегося на другой колонке я не смог понять, что алгоритм заправки следующий: подъезжаешь к колонке, оплачиваешь, лишь затем вставляешь пистолет в бак и заправляешь автомобиль. На второй заправке (Yellow) без проблем удалось произвести оплату с пистолетом в баке. Так и не понял в чём был подвох. Цены на бензин (95) европейские ~5 шекелей литр. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Машину мы арендовали в Hertz через Rentalcars. Бронировали Hyundai i20, но в итоге получили Subaru Impreza. 6 дней аренды стоили ~400$ с полным страховым покрытием. Сверх этого был сбор аэропорта в размере 28$ и, ввиду того, что страховку я брал не у Hertz, а у Rentalcars на карте была заблокирована сумма сравнимая со стоимостью аренды. Разблокировали её лишь через пару недель после возврата автомобиля.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом от вождения автомобиля в Израиле впечатления остались только положительные: дорожное покрытие хорошее, навигация прозрачная, участники движения уважают друг друга.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:07 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel/</guid>
      <description>&lt;p&gt;С отпуском в этом году всё как-то не складывалось. Хотели слетать куда-нибудь на новогодние праздники, но немного поздновато стали интересоваться ценами - они уже успели увеличиться на популярные направления. Решили новый год встретить дома, а отпуск отложить до весны. Ближе к весне долго придумывали куда съездить: хотелось посетить страну, где ещё не были, чтобы погода была хорошей и цены не кусались. В итоге остановились на Израиле. Забавно, но позже, когда друзья спрашивали, почему мы решили поехать именно в эту страну, мы затруднялись с ответом. Выбрали его методом исключения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как всегда, определившись с направлением наступает момент планирования маршрутов и бронирования отелей. Не знаю, из-за курса рубля или в принципе в Израиле отели не из дешёвых, поэтому в нескольких городах мы бронировали квартиры или комнаты через Airbnb. Кроме того это и довольно интересный опыт: пожить среди местного населения. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На первое время решили &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/&#34;&gt;арендовать автомобиль&lt;/a&gt;, чтобы перемещаться между небольшими городами, а завершить путешествие Иерусалимом и Тель-Авивом. Наш маршрут в итоге выглядел так:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прилетаем в Тель-Авив, &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/&#34;&gt;берём машину&lt;/a&gt; и сразу едем в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/&#34;&gt;Хайфу&lt;/a&gt; на 2 дня. Затем день на &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/&#34;&gt;Мёртвом море&lt;/a&gt;, 2 дня в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/&#34;&gt;Эйлате&lt;/a&gt;, 3 дня в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/&#34;&gt;Иерусалиме&lt;/a&gt; и 2 дня в Тель-Авиве.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>