<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Израиль on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Израиль on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2016 11:51:13 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%B8%D0%B7%D1%80%D0%B0%D0%B8%D0%BB%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Тель Авив.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 11:51:13 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</guid>
      <description>Из Иерусалима на автобусе мы приехали в конечный пункт нашего пребывания в Израиле - Тель-Авив. По приезду заселились в отель и решили пойти пообедать, но не предполагали какой сюрприз нас ждет. В первом же заведении официант вежливо объяснил нам, что меню у них только на иврите и мы пошли искать более понятое место. Во втором заведении официант сообщил нам ту же новость, но добавил: &amp;ldquo;Не переживайте, я всё переведу&amp;rdquo;. В первом месте я о таком даже не задумывался, но это пример того как клиентоориентированный сервис завоёвывает клиентов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Иерусалим.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 14:39:35 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/</guid>
      <description>В день отъезда из Эйлата закончилась Пасха и мы наконец нашли заведение с круассанами. Насколько я понял, в Пасху их просто не делают, а Катя мечтала о них с самого приезда. Заказали сразу 5 штук, съели по одному, остальные пришлось упаковать с собой.
По пути в Иерусалим, на одном из отрезков навигатор решил провезти нас по просёлочной дороге, хотя я так и не понял, зачем он это сделал. Наверное для поддержания духа приключений.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Эйлат.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2016 08:13:46 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-eilat/</guid>
      <description>Дорога в Эйлат пролегает через пустыню Негев. Что интересно, практически на протяжении всего пути мы ехали по трассе одни, лишь изредка попадались встречные либо попутные автомобили. Вероятно это связано с Шабатом, но может быть и в принципе направление не очень оживленное. Кстати, ощутили на себе беспощадность Шабата - захотели по пути заехать куда-нибудь, чтобы перекусить, но абсолютно всё, что встречалось на пути было закрыто. По дороге заехали на смотровую площадку - поглазеть на кратер Рамон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Мертвое море.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:43:52 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</guid>
      <description>На следующий день из Хайфы мы отправились на Мёртвое море. Дорога довольно экзотична: пролегает через пустыни, а вблизи моря начинается небольшой серпантин. Само море находится на 430 метров ниже уровня мирового океана и вдоль дороги каждые 100 метров отмечены плиткой. Виды сверху открываются фантастические.
Жили мы возле крепости Масада, примерно в 15 км от пляжей курорта Эйн Бокек. На побережье цены на отели кусались, на машине же это расстояние было неощутимым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Хайфа.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 07:51:50 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-haifa/</guid>
      <description>Дорога в Хайфу была пожалуй самой сложной, так как с неё мы начали своё путешествие. После двух 4-часовых перелётов арендовали машину в аэропорту Тель-Авива и поехали в Хайфу. Расстояние между городами порядка 90 км, доехали часа за 1.5. Первый участок дороги был самым сложным, потому что поток был плотный и временами вставали в пробку, но через несколько километров дорожная обстановка улучшилась и стало повеселее. Запомнилась фраза навигатора “Через 1 километр держитесь левее”, которую он произнёс раз 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Аренда авто.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:38 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-car-rent/</guid>
      <description>Правила дорожного движения в разных странах похожи, тем не менее в каждой есть свои особенности. Больше всего меня волновали вопросы связанные с ограничением скорости, парковками, платными магистралями и заправками.
Ограничение скорости является строгим и штраф выписывается за превышение указанного на знаке числа, т.е. нет запаса в 20 км / ч как в России. На форумах пугали обширным покрытием дорог камерами контроля скорости, поэтому первые несколько километров мы ехали по правилам, но поток дал понять, что принято двигаться быстрее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 17:00:07 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel/</guid>
      <description>С отпуском в этом году всё как-то не складывалось. Хотели слетать куда-нибудь на новогодние праздники, но немного поздновато стали интересоваться ценами - они уже успели увеличиться на популярные направления. Решили новый год встретить дома, а отпуск отложить до весны. Ближе к весне долго придумывали куда съездить: хотелось посетить страну, где ещё не были, чтобы погода была хорошей и цены не кусались. В итоге остановились на Израиле. Забавно, но позже, когда друзья спрашивали, почему мы решили поехать именно в эту страну, мы затруднялись с ответом.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>