<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Стамбул on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BB/</link>
    <description>Recent content in Стамбул on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег. И в итоге наш выбор пал на Стамбул. Самое парадоксальное, что перелёт через тот же Питер стоил на 10 т.р. меньше. Купили билеты, валюту, забронировали гостиницу и вперёд навстречу приключениям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Путь до гостиницы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из аэропорта до гостиницы поехали на метро - оно частично проходит по поверхности, можно поглазеть на различные части города. По началу впечатление было не очень позитивное, потому что из окон было видно много мусора: то ли это в спальных районах так, то ли близость к метро сказывается… Но с приближением к району Султанахмет стало гораздо чище. Нам оставалось пройти пару километров до гостиницы и это были одни из самых длинных километров в моей жизни. Улицы просто кишели людьми, к тому же везти чемодан по мощёным улицам то ещё удовольствие. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дорожное движение&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Стамбуле очень своеобразная манера вождения. Ещё до поездки я думал о том, стоит ли брать в прокат машину, но сразу же узнал, что лучше пользоваться другим наземным транспортом, дабы не стоять в пробках. Помимо этой информации было мельком упомянуто, что правила довольно демократичные и если ты не создаешь аварийных ситуаций, то и штрафовать тебя не будут, даже за пересечение двойной сплошной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какого же моё удивление было, когда мы подошли к светофору, зажёгся красный свет, мы как добропорядочные граждане остановились, но у толпы были другие планы. Люди переходят дорогу на запрещающий сигнал светофора до того момента, пока водители не начнут сигналить. Некоторых даже это не останавливает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водители в принципе любят сигналить по делу или нет. Похоже они так сообщают о манёврах на узких улицах, таксисты подманивают гудками клиентов, ну и на пешеходов грех не посигналить. В связи с этим вблизи дорог слышится непрекращающаяся мелодия из гудков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Еда&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах Стамбула невероятное количество забегаловок с донерами и кебабами. Причём донеры гораздо вкуснее новосибирской шаурмы. В них кладут много мяса и совсем чуть-чуть добавок вроде лука и картошки фри. Похоже в мясо кладут какие-то специи, так как получается очень вкусно и есть совсем не сухо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, в местных кафе и ресторанах очень вкусно кормят. Перед тем, как приносят блюда, часто подают корзинку со свежим тёплым хлебом и нередко успеваешь наесться им в ожидании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гуляя по улицам, пару раз видели, как официант долбит по глиняному горшку металлической палкой. Я негодовал, что же он делает. Оказалось, что так подаётся один из видов кебаба (тэйсти кебаб).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам это знание далось нелегко: официант поинтересовался сервировать на одного или на двоих, я конечно же ответил на двоих, подразумевая, что есть мы будем вдвоем и принесут соответствующее количество приборов. Но на деле нам принесли двойную порцию - около 800г мяса и ко всему счастью принесли здоровый гарнир из лаваша, овощей и риса. После такого пира мы просто выкатывались из заведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как на улицах стоит очень много ресторанчиков, у каждого есть специальный человек, приглашающий тебя отужинать. Бывали комичные ситуации, когда поужинаешь, и тут же тебя приглашают в соседний ресторан, ссылаясь на проголодавшийся внешний вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Босфор&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Узнавая о местах для купания я немного расстроился, так как было написано, что на пляжи лучше ехать в пригороды или на Принцевы острова, так как из-за интенсивного судоходства в Мраморном море и Босфоре купаться не очень полезно для здоровья. По поводу Мраморного моря я согласен: весь мусор с Черного моря и Босфора несёт течением именно в него и вдоль берега плавает много всего нехорошего и в воду заходить совсем не хочется. С Босфором же дела обстоят иначе - вода  на вид чистая, даже прозрачная. Берег правда завален валунами и вода в основном неприступна для комфортного входа, но мы нашли несколько оборудованных мест, где спускаться не так сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По началу плавать было очень страшно: людей вокруг мало, течение сильное и подняться на берег можно не везде. Но к концу поездки я успел привыкнуть к Босфору и даже проплыл 350 метров против течения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Достопримечательности&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город очень богат на достопримечательности. Про &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8C_%28%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BB%29&#34;&gt;Мечеть султана Ахмета&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;Собор Святой Софии&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BF%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%8B&#34;&gt;Топкапи&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0&#34;&gt;цистерну Базилика&lt;/a&gt; и  &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F&#34;&gt;Галатскую башню&lt;/a&gt; написано не мало и писать о них в очередной раз не очень манит, поэтому напишу о паре других интересных мест.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Церковь Святой Ирины&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На фоне других достопримечательностей очень сильно выделилась &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;Ц&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;ерковь Святой Ирины&lt;/a&gt;, расположенная рядом с &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;собором Святой Софии&lt;/a&gt;. Может быть нам просто повезло, но людей в церкви было очень мало и внутри царила тишина и спокойствие, несмотря на то, что в пятидесяти метров блуждали толпы говорящих туристов. И в принципе внутри чувствуешь себя как-то волшебно, совсем не так, как в остальных соборах и мечетях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Место распятия Иисуса Христа&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым примечательным местом, до которого мы долго и мучительно добирались, а потом боялись не успеть уехать, было место распятия Иисуса Христа по версии &lt;a href=&#34;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%28%D0%A4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%29&#34;&gt;истории Фоменко и Носовского&lt;/a&gt; (кому интересно, можете глянуть &lt;a href=&#34;http://www.chronologia.org/zabytyj_ierusalim/2_01.html&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). Но приключение стоило того. Место крайне религиозное и вокруг ходят молящиеся люди, поднявшие ладони к небу. От этого ощущается какая-то особая энергия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцевы острова&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путеводители очень советовали посетить Принцевы острова, что мы с радостью сделали. Я читал, что на них запрещён мототранспорт, но тем не менее мы видели пару автомобилей, вроде мусоровоза и какой-то легковой. А так в основном люди передвигаются пешком, на велосипедах, гольфкарах, а туристов катают на повозках с лошадьми. Из-за обилия лошадей в порту стоит жуткий запах. Живо представляешь, что творилось на улицах городов до изобретения автомобиля. В целом же острова довольно уютные. На них можно укрыться от городского шума и суматохи.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Муэдзины&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы в &lt;a href=&#34;http://www.recitalhotel.com/&#34;&gt;Recital Hotel&lt;/a&gt;, на крыше у него располагается терасса с прекрасным видом на побережье Мраморного моря. В округе, по моим ощущениям располагаются порядка 5-ти мечетей. Вечерами мы любили подниматься на террасу и читать там. Перед заходом солнца с мечетей начинали петь муэдзины и было одновременно и красиво и комично, что с каждой мечети доносилась своя песня и слова перемешивались в многообразии звуков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-11.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кошки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Куда бы вы ни направились в Стамбуле, скорее всего вы встретите этих своенравных животных: они ходят по улицам, в парках, соборах и важно вышагивают по склепам султанских семей. Два факта по поводу кошек мне показались примечательными:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Местное население заботится о них и нередко можно встретить на улицах миски с кошачей едой или водой.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Кошки совершенно ненавязчивы. Если ты сидишь в парке и ешь, максимум что они делают - садятся рядом и смотрят на тебя. Ни одна кошка не начинала мяукать или тереться об нас.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../vacation-july-2014-stambul-12.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>