<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Путешествия on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Путешествия on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег. И в итоге наш выбор пал на Стамбул. Самое парадоксальное, что перелёт через тот же Питер стоил на 10 т.р. меньше. Купили билеты, валюту, забронировали гостиницу и вперёд навстречу приключениям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Путь до гостиницы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из аэропорта до гостиницы поехали на метро - оно частично проходит по поверхности, можно поглазеть на различные части города. По началу впечатление было не очень позитивное, потому что из окон было видно много мусора: то ли это в спальных районах так, то ли близость к метро сказывается… Но с приближением к району Султанахмет стало гораздо чище. Нам оставалось пройти пару километров до гостиницы и это были одни из самых длинных километров в моей жизни. Улицы просто кишели людьми, к тому же везти чемодан по мощёным улицам то ещё удовольствие. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9725701c3944f8737ecd96faea90778d3184a2be3241d5def00a9bffadfdf81d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дорожное движение&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Стамбуле очень своеобразная манера вождения. Ещё до поездки я думал о том, стоит ли брать в прокат машину, но сразу же узнал, что лучше пользоваться другим наземным транспортом, дабы не стоять в пробках. Помимо этой информации было мельком упомянуто, что правила довольно демократичные и если ты не создаешь аварийных ситуаций, то и штрафовать тебя не будут, даже за пересечение двойной сплошной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какого же моё удивление было, когда мы подошли к светофору, зажёгся красный свет, мы как добропорядочные граждане остановились, но у толпы были другие планы. Люди переходят дорогу на запрещающий сигнал светофора до того момента, пока водители не начнут сигналить. Некоторых даже это не останавливает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водители в принципе любят сигналить по делу или нет. Похоже они так сообщают о манёврах на узких улицах, таксисты подманивают гудками клиентов, ну и на пешеходов грех не посигналить. В связи с этим вблизи дорог слышится непрекращающаяся мелодия из гудков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5071a4954cea41bbf1d3b5564013b952eb0e352e35d4bb1a392eae8e3e8d3be8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Еда&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах Стамбула невероятное количество забегаловок с донерами и кебабами. Причём донеры гораздо вкуснее новосибирской шаурмы. В них кладут много мяса и совсем чуть-чуть добавок вроде лука и картошки фри. Похоже в мясо кладут какие-то специи, так как получается очень вкусно и есть совсем не сухо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b2a8f6d70bee76be74cc238766994489be7ebcc98f6d7f754993b7d92b7d1e30.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, в местных кафе и ресторанах очень вкусно кормят. Перед тем, как приносят блюда, часто подают корзинку со свежим тёплым хлебом и нередко успеваешь наесться им в ожидании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гуляя по улицам, пару раз видели, как официант долбит по глиняному горшку металлической палкой. Я негодовал, что же он делает. Оказалось, что так подаётся один из видов кебаба (тэйсти кебаб).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9d73cccee52b131f86e7d5ee4cc1ae4aa3a02a5c801aaf5f57841ede9c1aed14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам это знание далось нелегко: официант поинтересовался сервировать на одного или на двоих, я конечно же ответил на двоих, подразумевая, что есть мы будем вдвоем и принесут соответствующее количество приборов. Но на деле нам принесли двойную порцию - около 800г мяса и ко всему счастью принесли здоровый гарнир из лаваша, овощей и риса. После такого пира мы просто выкатывались из заведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/01c4c4086bf4ba79c26baee204abc241ad30544901ec591b1745cfac652c7763.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как на улицах стоит очень много ресторанчиков, у каждого есть специальный человек, приглашающий тебя отужинать. Бывали комичные ситуации, когда поужинаешь, и тут же тебя приглашают в соседний ресторан, ссылаясь на проголодавшийся внешний вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Босфор&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Узнавая о местах для купания я немного расстроился, так как было написано, что на пляжи лучше ехать в пригороды или на Принцевы острова, так как из-за интенсивного судоходства в Мраморном море и Босфоре купаться не очень полезно для здоровья. По поводу Мраморного моря я согласен: весь мусор с Черного моря и Босфора несёт течением именно в него и вдоль берега плавает много всего нехорошего и в воду заходить совсем не хочется. С Босфором же дела обстоят иначе - вода  на вид чистая, даже прозрачная. Берег правда завален валунами и вода в основном неприступна для комфортного входа, но мы нашли несколько оборудованных мест, где спускаться не так сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cff61d5bc96fc4b931b17f4d8f1ea590b2c351a4167ebd1413f14c1260dfd4cd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По началу плавать было очень страшно: людей вокруг мало, течение сильное и подняться на берег можно не везде. Но к концу поездки я успел привыкнуть к Босфору и даже проплыл 350 метров против течения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e8d5616db8b28a81a299128d430387df2a70ef0c08459e4e90f1f3ce49daa0f7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Достопримечательности&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город очень богат на достопримечательности. Про &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8C_%28%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BB%29&#34;&gt;Мечеть султана Ахмета&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;Собор Святой Софии&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BF%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%8B&#34;&gt;Топкапи&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0&#34;&gt;цистерну Базилика&lt;/a&gt; и  &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F&#34;&gt;Галатскую башню&lt;/a&gt; написано не мало и писать о них в очередной раз не очень манит, поэтому напишу о паре других интересных мест.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Церковь Святой Ирины&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На фоне других достопримечательностей очень сильно выделилась &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;Ц&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;ерковь Святой Ирины&lt;/a&gt;, расположенная рядом с &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;собором Святой Софии&lt;/a&gt;. Может быть нам просто повезло, но людей в церкви было очень мало и внутри царила тишина и спокойствие, несмотря на то, что в пятидесяти метров блуждали толпы говорящих туристов. И в принципе внутри чувствуешь себя как-то волшебно, совсем не так, как в остальных соборах и мечетях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/386be32872c6d5416c51711570bb2ab61e76d8be8a29b05bac3316799a27a712.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Место распятия Иисуса Христа&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым примечательным местом, до которого мы долго и мучительно добирались, а потом боялись не успеть уехать, было место распятия Иисуса Христа по версии &lt;a href=&#34;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%28%D0%A4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%29&#34;&gt;истории Фоменко и Носовского&lt;/a&gt; (кому интересно, можете глянуть &lt;a href=&#34;http://www.chronologia.org/zabytyj_ierusalim/2_01.html&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). Но приключение стоило того. Место крайне религиозное и вокруг ходят молящиеся люди, поднявшие ладони к небу. От этого ощущается какая-то особая энергия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1d8bc680b237f9b561c6928407cbc8021e400a64f9f56782ef409f489ee9e086.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцевы острова&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путеводители очень советовали посетить Принцевы острова, что мы с радостью сделали. Я читал, что на них запрещён мототранспорт, но тем не менее мы видели пару автомобилей, вроде мусоровоза и какой-то легковой. А так в основном люди передвигаются пешком, на велосипедах, гольфкарах, а туристов катают на повозках с лошадьми. Из-за обилия лошадей в порту стоит жуткий запах. Живо представляешь, что творилось на улицах городов до изобретения автомобиля. В целом же острова довольно уютные. На них можно укрыться от городского шума и суматохи.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/10524d782ffd519526f21ae39483d379d2e0e4a62a444b54201be2f8aba124b2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Муэдзины&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы в &lt;a href=&#34;http://www.recitalhotel.com/&#34;&gt;Recital Hotel&lt;/a&gt;, на крыше у него располагается терасса с прекрасным видом на побережье Мраморного моря. В округе, по моим ощущениям располагаются порядка 5-ти мечетей. Вечерами мы любили подниматься на террасу и читать там. Перед заходом солнца с мечетей начинали петь муэдзины и было одновременно и красиво и комично, что с каждой мечети доносилась своя песня и слова перемешивались в многообразии звуков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0a4cf464ccb7124d6ee4426cb9d91cd0dfd6cb6ddd6ffe0bdb4f1d967696ab63.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кошки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Куда бы вы ни направились в Стамбуле, скорее всего вы встретите этих своенравных животных: они ходят по улицам, в парках, соборах и важно вышагивают по склепам султанских семей. Два факта по поводу кошек мне показались примечательными:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Местное население заботится о них и нередко можно встретить на улицах миски с кошачей едой или водой.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Кошки совершенно ненавязчивы. Если ты сидишь в парке и ешь, максимум что они делают - садятся рядом и смотрят на тебя. Ни одна кошка не начинала мяукать или тереться об нас.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1009375ce3a90d0fa14e6c781c7e75aabcaea65f0cea27c4963338993d5f6846.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7a64401e0b6fa35a6b82095c9d9e511efdc2ac1914c0016e012865df8a1be6fb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6e4547b5ee1657f14d825b319496e9c206c23efc8ec9b7e4a6d9832c4c53a6cd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рядом расположена галерея Эмануила II, тоже весьма красивое архитекрутрное сооружение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/78cee724fdfe4d28bd4bd98251f073dbc479349872470ae1871a4b3d4e133a1c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также по моему мнению стоит посетить парк Семпионе. Он занимает внушительную площадь и там здорово и умиротворительно гулять. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ea8f50f8ba712219fc011156bf1b13b11b00147f527692f08feb07fc0414f532.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f031c706b6e7cd8efef277e0aae60f824732a611072c79d5c520c7b88f6ca498.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/00e5c0d4c0683aa772aad30f42088d4e17fa464866ab4d8fbedced1097a2b2ce.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот мы плавно подошли к тёмной стороне Милана. Следующая фотография, как нельзя кстати её характеризует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/fd0612d22e0a2ba81051fc4c87b86f0676b6a15de1ae2a4409ee23082eaacd0c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему-то на глаза попадалось несметное количество азиатов. Причём в парке Семпионе их свадьбы проходили одна за другой. Вблизи достопримечательностей ходили орды чёрных и пытались впихнуть &amp;ldquo;бесплатные&amp;rdquo; браслетики в честь дружбы народов. Но я читал, что как только ты его возьмёшь, тебе придётся забрать с собой негра со всей его семьёй в Россию и заботиться о них. Шутка. Просто в таком случае они будут разводить на деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот пожалуй и всё о Милане.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бонусом расскажу короткую историю о том, как мы возвращались домой. Посмотрели, что можно поехать в Германию двумя путями. Первый длинный, но плоский, а второй короче, но проходит через швейцарские Альпы. Конечно же мы выбрали второй, как наиболее живописный. По мере подъёма в горы начал накрапывать дождь, потом пошёл маленький снежок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e46f6f3c5c7d0a0eaeb31559ace19723d74b5590b62006f4f8ab48f74d8b4efd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом снег забыл вовремя остановиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ea39965f24c20b2e09312f2003f827e7f6607c82324c8cf2bc96428831146264.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3dcbec6b6d6e4caed9415901a6a3b6c8cf7f3d0106b9c35e482bc02841d46b58.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, в какой-то момент мы встали в пробку и начали переживать, как бы не закрыли дорогу - мы были на летней резине и без цепей. Оказалось, что через пару километров впереди съехал с дороги грузовик и его доставала с обочины техника. Постояли около 40 минут. За это время поставили все знаки объезда инцидента и подогнали необходимые краны и сервисные автомобили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда мы переехали Альпы, погода стала налаживаться и мы снова вернулись в весну. Немного погуляли в Эрдинге, а утром отправились домой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e554317d1c372c4359d8237e894e6c381ecee2b601c8876b51a61e0d066446e4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6a3967ebf12c006e9b7ea4182a70227c4a15cb18d91b9eb7d8636ccfe9e255b9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Смотря на пизанскую башню на картинках, я не был особо впечатлён, отчасти оттого, что на большинстве картинок не особо видно, что сделана она из белого мрамора и вблизи смотрится красиво и величественно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3e9ca3f868e4d2da19cf7c30842bb31549cec5c95e756d2bb4917b70f8fe90c5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В организации подъёма на башню прекрасно то, что людей заставляют сдавать все сумки и громоздкие вещи в камеру хранения. Поэтому при подъёме не возникает проблем описанных в рассказе о Флоренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одна из фактов, который меня удивил - это то, что башня внутри полая, так как она является колокольней при пизанском соборе. Никогда не задумывался об этом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/af8ebeab770787287db086683733655f0d10333e996bb9e5a9e3aaccaa21e7d5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверх подняться стоит. С высоты открывается красивый вид на окрестности и близстоящий собор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/4095c89bef1df834649637478ccc609d6ac7f22e2021bfa6b7242d4429889e3a.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5ca09f9914e0cb9a03388d2b0c03b7729b2408d4ea0b75b2e1b7684a97f97f5b.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и в завершение ещё пара фотографий башни:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/23718aa694b36915708f7bded2855d814f5a9fac122ef0aff56a3716cfc669a3.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/dbb1dc2521a8136700e0ab481eacfc2732c71f77ee40849b794035495eec5297.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e01ee0634a7033f3e4f3c0be13fb51aedb7a0f94f27fe2cb68e537ec8476bdf3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9ba06fd021c348effc8c2f516dc6e8677b11f890d04333a980f51d0ba66992af.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2230208d4f6cb238ab29d749043c265876f6f90bd33d719b46c33420bfae7130.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как мы не интересовались золотом, то прошли равнодушно, но ювелирных магазинчиков и народу было прилично. Правда, может быть это были такие же туристы как мы, хотя похожи были на потенциальных покупателей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И наконец мы подошли к самому красивому во Флоренции собору - Санта-Мария-дель-Фьоре. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c00a246de37f76df160567e72edb23f89e624abc4a4f07a5534d9205f19de963.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долго не мог оторваться от разглядывания мелких деталей на соборе. Сколько же лет ушло на столь чудную облицовку&amp;hellip;? Первым делом, конечно же, мы забрались на башню. С которой открывается довольно стандартный, но по-своему чудесный вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/af42bb8118c8503743b1d99a3dd47f39a7fbd4255e3ffdcdaffe3b5f17fe57e5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9f938ac198f63dcaffca4c29aa1c8a2585ebb3464ab1035404271d813b9e8be4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С башни открывается хороший вид на купол - символ Флоренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ef6a3e82628312f0231338bcef5dc0cce4130e508d889090f97c7e51a67eb940.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственный минус подъёма на башню - это, пожалуй, узкие пролёты лестниц и отсутствие запрета на подъём с сумками и рюкзаками, потому что люди поднимаются с рюкзаками и при этом с маленькими детьми на руках. Приходилось подолгу ждать пока они пройдут и освободят проход.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немножко погуляли по площади Синьории, где расположены копии знаменитых скульптур. Мама рассказала, что с копией фотографироваться можно, а с оригиналом, который расположен в флорентийской Академии изящных искусств - нет. При этом все фотографировали, а как только мама захотела сфотографировать на его фоне отца, то тут же подоспел охранник и объяснил, как у них заведено.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/bd1f7a88ec18034037f7830ada3912e8b632c6c468b3d71fc24f4da3e0a9d75f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером мы вновь отправились на прогулку и кафедральный собор выглядел ещё более завораживающе. Подсветка была искусственной, но смотрелась очень здорово и естественно. Что-то было в нём волшебное и загадочное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0496c7c109800a3556a2555a7e952ed5e2b552a2f47c4ba9512b5e380842ed3f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 5. Сан-Марино </title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 12:51:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из Венеции мы прямиком отправились в город Сан-Марино - столицу одноимённой республики, в котором мы провели полдня. Территория известна тем, что она представляет собой независимое государство внутри Италии. Также я прочитал, что она считается одним из самых маленьких и старых государств в мире. Кроме того, в Сан-Марино очень низкие налоги, но на ценах это похоже не сказалось, так как разница с Италией была не заметна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город расположен на склоне горы Монте-Титано, с которого открывается потрясающий завораживающий вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/72d2b0bbd965f739c8acecd99e227d2e7eea59a84dd8665789ee86bdbfdd3358.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5ef398ce391e4d877a5ac25d72768e34d9f930339b593c8c0dc01c413029abdd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6d1895a3837807f3340016bc0aafe157b1605ce94117fac096f0940e04f2f68e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из достопримечательностей в Сан-Марино расположены три башни Гуаита, Честа и Монтале. Гуаиту мы посетили точно, насчёт остальных не уверен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2c36dc1bb71686038f44425c0e73421a91d18c74736731675820a6efd99106b3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ac6a3a45b7cbcc59e375be817746288875157a70c8b7dc5d84f3f640ef51b063.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/d445e4d93fc1e98e1e5e1393bcf18dd72a5bba34dfc8ec355162393df2cd207d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, самое прекрасное в Сан-Марино на мой взгяд - это виды. Город очень рельефный и всё вокруг выглядит волшебно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a0d00cfdc92de88155dd1d4eb0bbdf68cfac8e3fdb568127bf0c760237a56c31.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что не могло не броситься в глаза - так это большое количество русскоговорящих, как туристов, так и продавцов в бутиках. Периодически то и слышишь: &amp;ldquo;Заходите, у нас кожаные курточки, сумочки от ста евро&amp;hellip;&amp;rdquo; или &amp;ldquo;заходите к нам на чай, согреетесь. Чтобы согреться быстрее, можем предложить вам дегустацию чего покрепче&amp;hellip;&amp;rdquo;. Сан-Марино у меня теперь ассоциируется с кусочком России внутри Италии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закончу повествование фотографией машины, завёрнутой в рулон бумажных полотенец.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/22c0d461adda77219df141885c10908802456af2f7fa8732c9495240a5c97e81.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 4. Венеция</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 15:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим городом, который мы посетили была Венеция. Это одно из тех мест, в которых я мечтал оказаться. И, как выяснилось, не напрасно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как в самой Венеции автомобильных дорог практически нет, остановились мы в городе Мальконтента, расположенном неподалёку. Если не изменяет память, до Венеции ехать около 15 минут на автобусе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом городе я не искал исторических или удивительных фактов, а просто любовался его красивыми улочками и каналами. Поэтому предлагаю вместе посмотреть на сказочную Венецию.&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f553c1a6eb11d9647dc26813daffe49b043df763444debc8852f4f0cb6219041.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ed6b35248bb2234f7b1073addadf46bda97ac41622db11b0132842c0f9712c8f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не фотографировал людей, но обратил внимание, что если в других городах все были одеты более менее строго, то в Венеции люди выглядели более &amp;ldquo;по-молодёжному&amp;rdquo;. Много людей с татуировками, пирсингом, одеты, кто во что горазд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f25ddfe3a754a006b192f5084719a1d771dbef4ebc2adfbbbf1ae3737a6ab597.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/312090ab02d1f59909b63e328255ef97f79dde2e340614e2d1b84a6e66800c66.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время прогулки по площади Сан-Марко мы попали под дождь и увидели Венецию немного с другой стороны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/28a859f24d1207e8d318a17ce4d8d8996bfffdacbb5569afd022872600fcc265.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень быстро образовались лужи, по которым в ботинках невозможно было пройти не замочив ноги, поэтому на &amp;ldquo;сухих&amp;rdquo; маршрутах очень быстро скопилось огромное количество людей и с площади мы выходили довольно долго.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/74454b5c6f2286212b508abeb7e8427f6fc208ff81a220d6d2e8020220493a2c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Адриатика в это время немного бушевала.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e5ff90524838ab0cd9641e6fe216350364f877fd458ad9e39888be371544227d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К счастью, наступлио время обеда и мы зашли в ресторанчик: поесть и заодно укрыться от дождя. За это время погода немного наладилась и мы взяли билеты на речной трамвайчик - посмотреть Венецианские острова. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/71a6b6ce797e594ff7a28c820cac324558350af2a3bd33c3c2e86dfa6a7e7ea0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень удивил остров Сан-Микеле, который представляет собой кладбище. Не менее удивил тот факт, что на нём захоронен Иосиф Бродский.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На островах мы особо не гуляли, вышли только побродить по Мурано и вернулись обратно. Погода окончательно наладилась.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/aa9bc11b005b9b2a1ed33009f557700c2009c710e397dfec364d09a566902733.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/128306186c20a1fd90fd1244668b9b40c5c5bb163bfb368f058a144815d83c27.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень хотели прокатиться на Гондоле, но во всех популярных местах были жуткие очереди, в которых стоять не очень хотелось, поэтому мы продолжили прогулку. В процессе один из гондольеров запел какую-то красивую итальянскую песню, причём голос у него был сильный и, гуляя, мы то удалялись, то снова приближались к каналу по которому он плыл и звук то затихал, то с прежней силой возвращался вновь. Что-то было в происходящем такое волшебное и чистое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1e555be40aec1374399ea6b68812600f440d94b812263f822f8a52947712033c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хоть поездка на Гондоле и стоила нам 80€ за 30 мин., но по-моему она стоит того. Можно посмотреть Венецию со стороны канала и увидеть улочки, которые остаются незамеченными с тропинок и мостов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/12cc3e3af331c58519a8562913eb412b470df884557a6a8778a284eb41f56fbb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2dffa8df90cc57bc54e39cfc073e86836133479c0179ac71bada186f5f1e1873.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3ff24397ecff54e4899cb26e79f7c03daac4642bf70f2864ce4ed87a51e0b277.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Не часто такое случается с городами, но Венеция оказалась именно такой, какой я себе её всегда представлял. Постараюсь обязательно сюда вернуться и ещё раз пройтись по этому чудному городу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 3. Верона</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим пунктом нашего путешествия была Верона. Заехали мы туда по пути в Венецию и провели буквально несколько часов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пожалуй, одно из самых знаменитых и людных мест - это Арена ди Верона.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e3ac768763816c717f20403fcf4336c93222eddce3cba06761ee3823fb620ece.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У этого античного римского амфитеатра большая история. Там устраивали гладиаторские бои и прочие сражения, жгли еретиков, устраивали цирковые и другие представления, вообщем, развлекались как могли. Сейчас в нём проводят концертные и оперные постановки. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Меня поразил размах этих постановок декорациями, которые грузили на сцену подъёмными кранами:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a8469d9968a4d77c7149b0327b99306502fbd6062f21ec32d36267454ea90033.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e0953f326eb091bc0dfa89d658ec091bbf14036e922415cdf976338775334eeb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/d1cb746a8888586b46d2c1465909f3d4b4e2cb4e0b4250871c582f34503cad61.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Арены также можно встретить и сфотографироваться с клоунами, парадирующими гладиаторов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b93897345bdf2b5528c0a78dc480eb314b2ea31e8e41f41a705e4b991a170dcf.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Побродив по Арене, мы поднялись на башню Ламберти, с которой открывается чудеснейший вид на город.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cbd3f2920d09d1436de26f760a811f9beb984442665d600627eeea453cd36a9e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я не читал &amp;ldquo;Ромео и Джульетту&amp;rdquo; Шекспира, для меня было открытием, что действие пьесы происходит как раз в Вероне. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7be548e935f0a2cffefa5c157be8bc81b71f361a15c8b904f7d1d6b5cc7a9b2f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из достопримечательностей там находятся дом и гробница Джульетты и дом Ромео. Побывали мы только у первой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/bbfb62de55f7155b70d4e2c200cd2574545640426aaf144affa0261ba4b9a24e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно видеть, как &amp;ldquo;Джульетта&amp;rdquo; машет с балкона рукой. На самом деле в этом уголке было бесконечное множество туристов и особого удовольствия находясь там не получаешь. Особенно, когда видишь на балконе каких-нибудь непонятных азербайджан.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Там же расположена статуя Джульетты, прикоснуться к которой считается хорошей приметой. Судя по блеску, прикасаться все предпочитают к груди.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На стенах арки при выходе можно рисовать сердечки и оставлять любовные послания. Забавно то, что покрытие с некоторой периодичностью обновляют. Чувствуется дух глобализации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5417d1fee50586020866edeafb7980e0ffc48a5a0b72dca22dadb0ab658346a3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Про факт существования Ромео и Джульетты я так до конца и не понял. Остановился на том, что шекспировские Ромео и Джульетта вымышлены, но, вполне возможно, что в их основу легла история реальных веронских влюблённых.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это всё, что мне удалось узнать за эти несколько часов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 2. Тосколано-Мадерно.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При въезде в Италию, через какое-то время дорога стала узковатой, начались бесчисленные тунели. Несмотря на ограничение скорости 80 км/ч, по началу мне даже 60 км/ч казались некомфортной скоростью: встречные автомобили проезжали довольно близко, а справа стояли отбойники, либо скалы или каменные стены.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/8df93b973316305c4ffeeb4316b6b080f57cc94640dd167c2b2ed5f9746d1cc9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a8aa718886c888bc7ce73724b5c03697a362b1d9e2d5f93b3de5e0d120c6f514.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также, невозможно было не обратить внимание на то, что в Италии очень много скоростных магистралей. Как я понял, большинство из них платные, но зато отличного качества. Цена высчитывается в зависимости от пройденного расстояния. Во время нашей поездки, в среднем мы платили сумму около 5€ за проезд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По приезду, мы заселились в апартаменты Cervano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3fc0db56ba76567a194e91bfef30695fd584dcdbb35e4ea78bab5aefa5a82958.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/027805813dbc3f26e172df0cc096714f725d988179dbc390a2157c5692c3be34.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Владельцами апартаментов являются Джино и Анна - крайне любезные и отзывчивые люди. Насколько мне известно, они занимаются фермерством и производят вино и оливковое масло. В близлежащих окресностях находится большое количество оливковый деревьев и встречаются виноградники.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e8640c1166ea864f2b3f50161d603b30c144c4b626ac94ef3d0ff5f45fd382b2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сами апартаменты расположены на возвышенности, немного вдали от озера, рядом нет дорог общего пользования и других домов, поэтому там очень спокойно и здорово. Иногда можно увидеть пробегающих мимо диких зайцев.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/78d49af5a3112c67ce52408751ffd66fef9fb9c71a00236839d4f9f4e927b654.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из сельскохозяйственной техники, порадовал припаркованый во дворе Ferrari:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ce2a6fd8565f1670e4e2f17233e631099c94c83269f4e3952976cd5652eff026.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одно из ярких воспоминаний: насколько там узенькие улочки. Когда мы выезжали посмотреть соседние городки вдоль озера, навигатор кажется проверял моё умение водить, потому что вёл по чему-то подобному:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0b89efc6929acd5e4062ab9e424b670d6698e8ef0f24dd8a51dcaf6d2f737099.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;От зеркалов до стен оставалось по паре сантиметров и было довольно страшно маневрировать, тем более машина прокатная и мне совсем не хотелось лишних проблем. Временами ситуацию омрачали пешеходы и велосипедисты, с которыми было практически невозможно разойтись.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Конечно же нашлась улица, в которую заехать я так и не решился:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/efdd6b33fe9fb7997e4f9a79536dd358ddf43b372461e87c1d83c6bd61910d73.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но судя по следам зеркалов на стене, моя нерешительность оказалась всё-таки верным решением. Выезжать назад было не намного проще, но спокойнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местные же со страшной скоростью рассекают на небольших машинках размеров с Mini Cooper. Иногда даже страшно идти по узкой улице, особенно, когда начинаешь слышать звук мотора вблизи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В день приезда Джино сделал нам небольшую экскурсию и завёз в магазин за продуктами. Несмотря на то, что он возил нас на старенькой Skoda Octavia - не самая маленькая машина, вёл он достаточно быстро, чтобы вызвать волнение у членов моей семьи. Где я прокрадывался переживая за зеркала, он спокойно проезжал со скоростью около 50 км/ч. Вот что значит опыт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На территории апартаментов также с времён войны стоит стационарная зрительная труба и без всяких монеток можно рассматривать озеро и соседний берег.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/91d88702bd10986330b30e387410b087d3e4e790923dd7d7717b16831f2b2af7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/966d5652f4b76d0262e9273a051ceda1c20795c94e0f18447effe661eed61ec2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Озеро Гарда очень большое и красивое. Кроме того, ему принадлежит статус самого большого озера Италии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cc64a82013b8e715454dec3bc72602c9d098a1bae147d095fd290b52c179109d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завершу рассказ ещё одним ярким воспоминанием: неподалёку от апартаментов располагается семейный ресторан &amp;ldquo;La Sosta&amp;rdquo;. Работал он не каждый день (расписание нам так и не удалось разгадать, да и не было необходимости), но один раз нам удалось в нём поужинать. Хозяева ресторана сами обслуживают клиентов и подают своё вино в бутылках без каких либо надписей. Но вино, пожалуй, было самое лучшее за всю поездку. Персонал говорит в основном на итальянском и было забавно наблюдать, как хозяин подходит к постоянным клиентам, шутит шутки, так что в зале почти постоянно стоит смех. Также он был неоднократно замечен распивающим с клиентами вино. К концу вечера он с виду казался уже довольно хорошим. На следующий вечер, проходя мимо ресторана, мы заметили что он закрыт. Конечно же мы в шутку подумали, что, вероятно, персонал отходит после вчерашнего. Хотя, может так оно и было:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/d7a8a175ecefce623d8e4714f6a7b5597a5026911eec4b977fc5be65f4272424.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 1. Эрдинг.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 14:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как я уже упоминал, прилетели мы в Мюнхен и отправились брать машину в прокат. Родители обычно пользовались услугами Europecar, но в этот раз решили взять машину в фирме Thrifty. Всё бы ничего, но выяснилось, что страховка, которая входит в стоимость аренды выплачивается фирмой-посредником, а компания, чтобы обезопасить себя блокирует 1000€ на вашей карте и снимает блокировку по возвращению автомобиля. Альтернативный вариант - заплатить цену порядка 200€. Мы выбрали первый вариант. Насколько я понял, в данном случае, при происшествии Thrifty вычитает сумму из заблокированных средств, а вы получаете выплату от фирмы-посредника.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заказывали мы Mercedes B-class, так как слышали, что в Италии на большой машине не очень комфортно ездить. Так как машины не было в наличии, девушка, ничего не сказав, выписала нам Volkswagen Touareg. Обнаружили это как раз перед тем, как успели подписать документы. Она объяснила ситуацию и сказала, что на данный момент других вариантов нет, но через час может появиться машина поменьше. Из аэропорта в итоге уехали на BMW 320d.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b9946a41c09d8174ab6abe99c7c40afd73baa291c5923877dafdf39d2df15d9f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не так часто езжу на новых машинах и, как всегда, было небольшое приключение, так как, только мы отъехали от аэропорта, начался небольшой дождик. Включать и настраивать режим работы дворников было довольно непривычно, в это время выяснилось, что штатный навигатор не предупреждает о поворотах и отец стал оперативно распаковывать и подключать навигатор, прихваченный с собой. Когда такое происходит на дороге в незнакомом городе, охватывает небольшая паника. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b6dce408f2ed84d74a33aef9beeee2cf23784b7f4e6429da02dc5ce7f04d1973.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Остановившись на первом светофоре машина заглохла. Сначала мы подумали: &amp;ldquo;Всё приехали&amp;rdquo;. К счастью, оказалось, что это опция автомобиля, так как при убирании ноги с педали тормоза она снова заводится и начинает ехать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ночевали мы, как и в прошлую поездку, в отеле Henry города Эрдинг. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/42b3ddc9795260a3f8b991052731926ef3fb360f15c2eeff4893e025df527330.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одна из идей, понравившихся мне в этом отеле - комнаты наряду с номером имеют название какого-нибудь известного города. И это довольно удобно: вместо цифр, можно называть город и персонал тебя без проблем поймёт. Эту ночь мы провели в номере San Francisco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/fffa502103e7b4bfa6d4bf6032f6e5b6156c7f8370ed15744763b2dcd7af9e58.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что-то есть пртягательное в этом небольшом городке. Его население около 35 тыс. человек, расположен примерно в 16 км от мюнхенского аэропорта. В нём нет высоток, все домики по 2-3 этажа в высоту, аккуратные чистые спокойные улочки, на балконах и в окнах домов часто встречаются цветы, машины ездять спокойно и неторопливо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a5ea23b4c70739e495b6855d4250939337ab182d1843d2bdf45a6f89abdb5041.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2d712fdad5dc05dadc62b35ac31b5b40905fe733c16213faca73f85778ae78e7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5d9a634f588abd039604ce854b7a4dbc179ac138f16c187be054763240565cbe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время прогулки мы зашли в парк, где было несколько тропинок и вальеров с животными. Больше всего меня порадовало место, где были козлята разных возрастов и люди могли беспрепятственно туда заходить и играть со зверьками. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/56e496cbbef4529b8b17de64771bb9af39c809600a375cd8f27b0208ba34cc4e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Особенно позабавило, как с ними играют дети: лазят вместе по камням, бегают друг за другом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/178c5059c9ef71c7f9eadd784f3667bc22649bd3ccd728bff63d1a09dee40a02.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но наибольшее умиление у меня вызвали два маленьких белых козлёнка, щипавших травку у забора. Из угла они выходили редко, а когда я хотел к ним подойти, их мама начинала странно себя вести и я подумал, что всё-таки лучше этого не делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1b478a3a2e8ecc921309c8e887f5d96a9105c8eda5df13262896b5552308ec8f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Парк небольшой и пусть там не так много зверят, но хорошо ухожен и по нему приятно гулять. При попытке сфотографироваться с лебедем, он агрессивно поднял свои крылья и я решил на всякий случай не подходить ближе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e16c233afe4d4a3daae34f55aea5f1ae61311daf0826291d8761a0f9deea7707.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После ночи в прекрасном Эрдинге, мы отправились дальше - в итальянскую коммуну Тосколано-Мадерно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Вступление.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 16:47:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так и не дошли руки написать про отпуск в 2012-м году, поэтому решил исправиться: съездил в отпуск ещё раз и о нём я точно не упущу возможности написать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как и в прошлый раз, мы прилетали в Мюнхен, в аэропорту брали в прокат машину, ночевали в Эрдинге и выдвигались в следующий город. Но если в прошлый раз мы двигались на север, в этот раз мы решили поехать на юг и посмотреть север Италии. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Несколько дней мы прожили в коммуне Тосколано-Мадерно на озере Гарда, заехали в пару соседних городишек. Затем отправились в Венецию, посетив по пути Верону и Падую. Провели день в республике Сан-Марино. После отправились во Флоренцию, Пизу. Пара дней в Милане и заключительная ночь в Эрдинге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее о каждом городке по порядку:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52222162480/2013-1&#34;&gt;Эрдинг&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52470964705/2013-2&#34;&gt;Тосколано-Мадерно&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52862774087/2013-3&#34;&gt;Верона&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/54517689586/2013-4&#34;&gt;Венеция&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/55776724871/2013-5&#34;&gt;Сан-Марино&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/57061998084/2013-6&#34;&gt;Флоренция&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/57875083885/2013-7&#34;&gt;Пиза&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/59403623529/2013-8&#34;&gt;Милан&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Международное водительское удостоверение</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/04/international-driver-license/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/04/international-driver-license/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Собираюсь поехать в Европу и на всякий случай решил сделать международное водительское удостоверение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для этого нужно иметь:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Паспорт или временное удостоверение личности&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заграничный паспорт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Водительское удостоверение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заявление&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Квитанция об оплате госпошлины&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медицинская справка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Матовая фотография 3.5 x 4.5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;По хорошему, неплохо при себе иметь следующие копии (мне их сделали прямо на месте, но судя по отзывам в интернете не всем так повезло):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Копия заграничного паспорта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия медицинской справки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия водительского удостоверения&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия квитанции об оплате госпошлины&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Копии можно делать хоть все на одном листе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я проживаю в Новосибирске, соответственно и речь пойдёт о местных учреждениях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заявление можно взять на сайте &lt;a href=&#34;http://www.gibddnso.ru/examination/&#34;&gt;ГИБДД&lt;/a&gt;, справа есть секция &amp;ldquo;Документы для скачивания&amp;rdquo;. Там же есть шаблон квитанции об оплате и информация о размере госпошлины. Мне это стоило 1000р. Оплачивал в терминале Сбербанка - очень просто и быстро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Справку я получал в институте &lt;a href=&#34;http://www.sirena.siberia.net/commission/drivers/&#34;&gt;&amp;ldquo;Центр-Сирена&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Стоила она 1200р. и по времени, чтобы пройти всех врачей вышло около часа. Психиатр и нарколог там есть, то есть уходишь оттуда с полностью заполненой справкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фотография должны быть на матовой основе, потому что на глянце печать сохнет долго и может размазаться. Здесь тоже кому как повезёт, бывает отправляют делать матовую фотографию, так что лучше позаботиться об этом заранее. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Права выдают в отделении на ул. Бородина 58. Я записывался в электронную очередь через &lt;a href=&#34;https://www.gosuslugi.ru/&#34;&gt;госуслуги&lt;/a&gt;. В отделении есть специальное окошко для таких людей. Теоретически госуслуги генерируют и заявление, но у меня сгенерировалась пародия на него - часть полей не была заполнена, часть содержала специальные html&amp;rsquo;ные символы. К тому же генерировался нередактируемый pdf. Я слышал, что капитан, понимая, что это заявление с госуслуг вздыхает и заполняет заявление за вас сам, но чтобы сократить время получения лучше позаботиться об этом заранее и заполнить его самостоятельно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У меня получение прав проходило довольно интересно. Я приехал к 8-ми утра, передо мной в окошко стоял мужчина и, после подачи документов, ему сказали подойти к 12 часам, чтобы забрать права. Мне сказали то же самое, но пока я стоял у окошка и раскладывал документы по карманам, меня попросили подождать, дали листик с распечатаными штрафами и попросили написать объяснение со статусом по каждому штрафу. Оказалось никаких квитанций предъявлять не нужно, объяснение пишется в свободной форме, где указывается какие штрафы оплачены, а какие нет и по каким причинам. По моим ощущениям его даже не читали, просто попросили расписаться на нём и выдали права.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Marathon.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наконец, настал день марафона. К сожалению, старт у меня был в 11:30 и полдня я промучался в волнении и безделии. Вечером казалось, что пока позавтракаю, намажусь кремом от загара оденусь, собиру все необходимые вещи с собой - настанет время ехать на старт, но сделал я всё невероятно быстро, поэтому пришлось немного побродить без дела, послушать музыку, ещё раз взгянуть на карты с маршрутом и перепадом высот.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До старта добираться на поезде около получаса. Эликтрички ходят примерно каждый час, плюс, в день марафона пустили пару дополнительных. Мы решили поехать пораньше, чтобы не торопяcь найти место старта и поразминаться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ce1fb33d4f73aec160162d44a0a3804159ca2ae9fe04477f17ca5cb4849093d1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В поезде было довольно весело. Почти все пассажиры - участники забега. Утром уже было несколько стартов и по пути встречалось много бегущих людей, люди открывали окна, хлопали и всячески подбадривали бегущих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт мы нашли довольно быстро и пошли немножко поболеть за уже бегущих людей. Народ оказался очень дружелюбным и подбадривал всех без разбора. Это я ощутил и как болельщик и как участник забега. Местами, это очень помогало бороться с трудностями при забеге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За полчаса до старта я пошел немножко пробежаться и размяться перед забегом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/d1e1fd10b1dd02a38452a30035707a9326738a82ffe27f3228034dcc9a21d73b.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время разминки стали сгущаться тучи и начался небольшой дождь. Буквально, через пару минут он перерос в ливень и настоящую грозу. На одной из фотографий ниже отец сфотогравировал меня (человек с белым капюшоном, коричневыми рукавами и телефоном в руках), а я в это время фотографировал спасающихся от дождя участников забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f212c89e27acc3439b62827bf31da5d29a944d258ff4096f9d3f2898f1577c10.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rocket-man.posterous.com/swissalpine-2012-marathon-96818&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/8def7d8d3bdc51ba0c59c15572300b2297a147f266f81ec3e8cbfe4b9ebf1f3b.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед стартом включили песню Vangelis - Conquest of Paradise. Очень эффектно выглядело: стоит много людей, с неба льется проливной дождь, доносятся звуки грома и всё под пение хора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И забег начался…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По началу всё было здорово, бежалось легко, подъемы были, но довольно небольшие и с легкостью преодолевались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/014c2579c9da9c46494d75b9025f02077df8eaf3e4a035ea042d038d3bacbe1c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственное, что не понравилось - это то, что люди бежали большой толпой и было довольно сложно опережать. Вообще, факт который я узнал перед самим марафоном: если ты собираешься рвать со старта, то вставай в первые ряды, если собираешься бежать медленно - в задние ряды и основываясь на этом простом принципе нужно выбирать свое место в массе. Я встал примерно в 7-й ряд, при этом после старта приходилось вынужденно медленно двигаться из-за впереди бегущих.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Со временем уклон стал увеличиваться и бежать становилось всё сложнее и сложнее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/415f58bf6fdae4d60c4d65f0f8d20b17510657addd6eff81054c6b9d117e6a14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Многие к тому моменту перешли на шаг, но я решил, что все-таки я пришёл бежать, а не идти и продолжал двигаться (позже я понял как я ошибался :) ). Через пару километров начался довольно крутой уклон (градусов 40-60 по моим ощущениям), узкая тропинка и дорога превратилась в горный серпантин. Там уже никто в пределах видимости не бежал. Разве что небольшими участками, когда уклон немного уменьшался. Обгонять стало практически невозможно и я стал просто следовать за ногами впереди идущего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/dd4de93e4710bc53af9316a03d7a328adf441eefab50a4bed3e47762da93eceb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из-за нагрузки и стремительного подъема мне стало не по себе. Состояние, как будто перепил и когда закрываешь глаза голова начинает довольно сильно кружиться. Помню в тот момент мы уже зашли в облако. Дышать стало ещё сложнее, ощущение было, как будто кто-то брызгает в лицо опрыскивателем, при этом нужно делать частые глубокие вдохи из-за интенсивного подъема. Заметил интересный момент, что иногда залипал на ноги впереди идущего и даже если была возможность и силы его обогнать я просто не задумывался об этом. Только спустя время, что-то щёлкало в голове и я продвигался вперед. Самым, пожалуй, ужасным было - посмотреть вверх и увидеть, что подъему нет конца, что серпантин всё ещё идет вверх и по нему шагают люди. Поэтому, я старался жить моментом, пореже смотреть вверх и по-тихоньку двигаться вперед. Спустя некоторое время, мы вышли из облака и увидели первый перевал - &lt;strong&gt;Keschhütte&lt;/strong&gt; (высота 2580 м над уровнем моря).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/88502183c7567e0db8ff7032f5e8e3b27756e80f7e62bbc8b9ca8a1a7aa8d88e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я был невероятно ему рад, потому что - это первый из двух серьезных перевалов и это означало, что около половины пути пройдено. От радости я даже сделал снимок на телефон:)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b882dffd829edfc6a4656679011ab87cc565371b0f5614659a1398f6820b7bf2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во время длительного подъема я невероятно захотел есть, на перевале как раз стояли палатки с легкой едой и питьем. Там я нашёл самые вкусные бананы, которые я когда-либо ел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немного передохнув, я побежал дальше. Ландшафт стал намного сложней. Рельеф был скалистый, очень много подвижных камней. При этом спуск был довольно крутой, поэтому действовать нужно было предельно аккуратно. Всегда боялся за торопящихся и обгоняющих людей. Немало из них запинались, либо подскальзывались передо мной. При этом были немалые шансы воткнуться головой в камень или слететь в овраг. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо всего попадалось много ручьев. Пару раз, преодолевая очередной ручей, я набирал полные кеды ледяной воды, которая по нескольку километров хлюпала в них. После небольшого спуска я почувствовал себя гораздо бодрее - головокружение прошло и я побежал в полную силу. Но моя радость была не долгой. Вскоре, начался подъем на второй перевал &lt;strong&gt;Sertig Pass&lt;/strong&gt; (высота 2739 м над уровнем моря). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Снова крутой подъем, снова все идут и опять через какое-то время начинает кружиться голова. Может быть из-за большей высоты, может быть из-за накопившейся усталости на меня напала депрессия и я уже готов был остановиться, но через какое-то время заметил на горе палатки - это означало, что последний подъем почти закончился. При этом чувствовал себя очень скверно. На вершине сотрудник мед. персонала даже спросила меня, нормально ли я себя чувствую, смысл её слов дошел до меня  раза с третьего и, конечно же, я сказал, что всё ок:) На перевале кроме воды давали Coca-cola’у и чтобы побороть свои упаднические настроения я выпил целых три стакана.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/61584e6b8220d6230cad9d12178a2367b3165f0bad29892b5fdcb5704c483cae.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, на этом перевале было довольно много снега и очень красивые виды - скалы, горные ручьи и голубые озера из полурастаевшего снега. Собственно, на этом основные приключения закончились и началась дорога под гору. По началу бежал медленно, из-за скалистого рельефа, но со временем он становился всё ровнее и привычней и скорость постепенно увеличивалась (по крайней мере по ощущениям). Некоторые подъемы были сложными, но на многих из них стояли подбадривающие жители и забегал я на них в основном на их криках, потому что силы по-тихоньку заканчивались.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/325a6d39eb3d14ca945fda58fbd36f0795cfc3b13bb7dfa56921cb45936a8cf2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Многие уже в принципе перестали бежать и шли пешком даже под гору. Поэтому под конец гонки я обогнал не мало народу. Ближе к стадиону Давоса, где находился финиш марафона количество болельщиков всё увеличивалось и увеличивалось. Последние километры из-за быстрого бега то в гору, то под гору, ноги уже гудели, но на зрительских апплодисментах и криках продолжали нести вперед. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/600d36f35e15381b640f826f6773994f4cfc859d3d222924513de12a18e8901c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При забеге на стадион нужно было пробежать по нему последний круг, где находился фактический финиш и регистратор, который фиксировал время по чипу закрепленному на ноге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b62f58acf2490b8364b4ae296772fefc8063ce6026c11a8f8dfc770eabf34971.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На финише всем раздавали медали, и по паре отрывных от номера талончиков - стакан холодного безалкогольного пива и футболку, на котороой написано, что ты финишировал определенную дистанцию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://getfile1.posterous.com/getfile/files.posterous.com/temp-2012-08-08/HzFwxaEAzemDvuJyIHofIatbmCujagaBtpcEtIaEBdaBlzaevwxtCuGggche/urkunde_final.pdf&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/18ae6bdd3d53b678abf875209dfa4402a38da68e5cc3fba32f2915e6e252ae17.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге пробежал/прошел дистанцию за 5:17:57 (292 место из 881 участника мужского пола и 10-й среди 22 участников возрастной группы от 20 до 24 лет).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Организовано всё было очень здорово и результатом остался доволен. Как оказалось, я практически совершенно не знал на что иду и сколько преключений меня ждет. При этом очень рад, что не сдался и всё преодолел. Нужно будет обязательно повторить такой опыт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Далее, несколько фотографий, которые были сделаны во время осмотра трассы:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7305e53fe8c29a7f54e57670a04ff984f0f3e8bcb43cc70683fbdd52dc70891a.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/44be02bcb0ffe714223c7aa21b2469848cf9678d42f2ccf6fed92fab773a43ab.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5bd10562329553e6b385a22d98b22921dbb70cac96e4d29059bd8902ea0e8fa0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c18c68595d8e801df61643f099b777d912b9a1bd2cf44ebb159a98bb67f13b43.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/af7c40924e479183b8996937e7d717b42b0106c028d9f1fb0f825a438b59143d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0a5cfe4fde3e627844ff880d759c57c76ba2837d5a08c412904921b69566b7c5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/76dfcb85c14f61d74a7ce94ced58573193a421f5997d8ba33252c9a2ca0e4e63.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/955f6db91c0e1a57310e72134a97c7e185076dafa0c6020b9fd7378c9b37b701.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cf5015f1c83c81e4d0ef3145b92bd26cf4e2ef3a9b5ed13dcb76e7748f06c4da.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/016954de09492fb3e67e772455cb35adf067d2b78f6a6119e900f0639686b057.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/724a4d4251bd30777b512df6c5e393d7544e169255438e6405b3705e0bae4dfe.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Davos.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657540054/swissalpine-2012-k42&#34;&gt;Часть 1&lt;/a&gt;    &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После месяцев подготовки к марафону, наконец-то настало время отпуска и мы с отцом полетели в Швейцарию. Так как марафон проходит в горах, организаторы рекомендовали приехать за несколько дней до события, чтобы акклиматизироваться. Мы расположились в городе Давос (Davos), который расположен на высоте 1560 м над уровнем моря. Там же, на стадионе, находится финиш моего забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a7218b5b37532fa01827075c7892ae58f5a6ebdf28d5e34b15571b79f444af76.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город мне очень понравился. В нём спокойно, вокруг горы, приветливые люди и мало машин. Очень умиротворяет. Так как городок туристический, в нем очень много отелей, магазинчиков и различных баров и ресторанов. Так что проблем с выбором места для ночлега, обеда или покупок возникнуть не должно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местные домики очень красивые - почти у всех на балконах и подоконниках стоят цветы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3fa2aec11be0f63813511a76443ade011c6cde463e55d569e2a602bd0c1776a0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Давосе есть, небольшая, но красивая библиотека:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b42c7bc0ecf8d55b565f9585285fef441d0e8ac762b6f62c087884f863381a08.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как я понял, город, в основном знаменит Конгресс Центром, в котором проходит ежегодный экономический форум. Здание довольно невзрачное с виду, но большое и красивое внутри.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cbf47ed672cb34f52566ae828349144598008f755d33609ca6ea5d0ebe6589ab.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из водоемов в Давосе проходит река Landwasser и есть очень живописное озеро с голубой прозрачной водой и потрясающими видами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/914ffe9c482044ebce77da7244000dee6e3c9d7f2c396dee70f0877cf188295c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5c8dfafc0c2d1807432a1eb944a92811d5e11cfcea5eb5effe65bf21506804f3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/359a5fcd52e5e284e2078495d53d3554405cd08711f30618cdd2b1e7498f57e9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a24ca825768e8e5379b6268d95b02420fb80d519698fc03e0e0d835991f0e09f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ea100161c0352048e3b8f53943223c28e3462fa5bef9584fcb193c9937069271.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Насколько мне известно, Давос в основном посещают зимой, когда идет в разгаре горнолыжный сезон. Летом в нём очень много пожилых людей, но и туристов встретили не мало. Летом люди ездят в горы смотреть на красоту, кататься на велосипедах, можно покупаться в горных озерах. Вода там довольно бодрая:) Я туда только успел зайти и окунуться, как стало неслабо сводить ноги. Температура воды сравнима с температурой в Байкале.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f87071478b04c1c2faf843c870a658982921ece3e81c04bf27b28ce223bf7788.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/432f090c58f68988641f87681abe0976e6fcc417b4a0391e41d9081cb842700f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a407ed2b76f1417ad2a674efb84b88b311f690b9f70fd032d10467c9283c5b1e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f681f9208d2276a5550833ec2d9acfc5613ce252957981ae18ceb23b00242b69.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также, в городе стараются организовывать различные мероприятия. Одним из них и был марафон, на который я приехал. В этом году он проводился в 27-й раз и местные жители имеют о нем хорошее представление и интересуются разными деталями, когда узнают, что ты решил его пробежать. По городу развешены рекламки о событии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/95d3227543a805fb0e7bb4ac564fbbc3eaa69408a179b39200133cda036291ba.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, в Давосе есть несколько часовен с колокольнями и они звонят примерно каждые 15 минут. Каждый час отбивают соответствующее количество ударов, в остальные же интервалы просто делают несколько ударов. По воскресеньям колокола били около получаса-часа. Видимо, по воскресеньям так созывают на службу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/fa2d830000174f56427f2a2e138da92f49230554c5ebc55f4a8185209788b116.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Уезжали из Давоса мы в воскресенье и, то ли из-за выходного, то ли из-за окончания марафона, город просто на глазаах опустел. По пути на вокзал мы ни встретили почти ни души, хотя в будни было довольно людно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b6c5a0474ebc997a37e4b710cb1dd69c6fbafe3a7cb5269d9e67d613c20463dd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом городок очень понравился. Надеюсь, когда-нибудь обязательно сюда вернусь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657540054/swissalpine-2012-k42&#34;&gt;Часть 1&lt;/a&gt;    &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657622418/swissalpine-2012&#34;&gt;Часть 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Последние приготовления.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;    &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657649209/swissalpine-2012-marathon&#34;&gt;Часть 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Накануне перед марафоном проходила лекция по основам swissalpine, на которой лектор рассказывал о специфике бега в горах и какие сюрпризы могут нас ждать. Оттуда мне запомнились три вещи:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Утром в день марафона нужно обмазаться солнцезащитным кремом, дабы не сгореть, потому что солнце в горах довольно коварное. И, как выразил эту мысль лектор: “Если вдруг вы получите травму и вам придется пролежать под солнцем несколько часов, вряд ли вам придутся по душе полученные в дополнение солнечные ожоги” :)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;С погодой очень сложно угадать, так как в горах она меняется довольно стремительно, поэтому нужно быть готовым ко всему. Если не ошибаюсь, то в 2009 году на перевале Keschhütte, который нужно преодолеть в процессе, в ночь перед забегом выпало 40 см снега. &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вдруг в середине пути захочется сдаться и сойти с дистанции, то почти до финиша придется идти пешком, так как в горах нет дорог. В крайнем случае за свой счет можно заказать вертолет, что тоже так себе вариант.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;На следующий день началась выдача номеров и различные выставки и события, связанные с марафоном. Приятно удивило, что бесплатно можно было посдавать анализы и провериться на наличие аллергии, чем я просто не мог не воспользоваться:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7dee18567344fd0e2ca6bb8327cdc3f5413b4eaeefd26dd157dd8ad783c87b52.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я вносил вступительный взнос - около 100 евро, мне эта сумма казалось какой-то великоватой. Но оказалось, что организаторы дали намного больше, к примеру, только билет от Цюриха до Давоса и обратно стоил 114 франков (франк примерно равен доллару по стоимости). Такой билет как раз входил в стоимость взноса и его прислали после регистрации по почте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На выставке прикупил рюкзак для бега &lt;a href=&#34;http://www.salomon.com/us/product/xa-10-3-exp-set-m.html&#34;&gt;Salomon XA10&lt;/a&gt;, потому что был очень обеспокоен вопросом резкой смены погоды и нужно было каким-то образом иметь под рукой кофту и куртку на случай дождя. Кроме того рюкзак понравился тем, что в нем есть емкость для питьевой воды на 1.5 литра, что очень пригодилось во время забега.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/df88d7ab39b7234abfa23fb9ecd81663ced68af06b76b8110a89526b33cc8ef0.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо бегового номера и чипа, для точного контроля времени финиша, дали сумочку с различными пробниками и купонами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/8656eaec2b6691e8c4e4e6c8e6ae46b95db3eb8e7b6baba4205b1855ca48bac8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rocket-man.posterous.com/swissalpine-2012&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c05b93d92bb79a9cef5266e2c6d476f8367f361f03b981b08637c8d39da5dacb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получив номер и купив всё необходимое, вечером перед забегом в последний раз примерил всю экипировку, чтобы нигде ничего не жало и не терло, потому что после 42 км можно незаметно себе что-нибудь повредить или натереть до крови. Особенно переживал за чип - его нужно крепить к кроссовку и я опасался, что либо он отвалится, либо натрет ногу, но всё оказалось отлично.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/de03ab8ee3d558240b2291399c2d79429f504ecde78b77f04949697cdc865e9e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;     &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657649209/swissalpine-2012-marathon&#34;&gt;Часть 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. K42.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Многие спрашивают меня, где и когда я собираюсь бежать марафон. В связи с этим я и решил написать небольшой пост о нём.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Событие называется &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch&#34;&gt;Swissalpine&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; и проходит &lt;strong&gt;в Швейцарии&lt;/strong&gt;. В его рамках проходят несколько забегов, рассчитаных на разные дистанции и подходят для людей с разным уровнем подготовки - начиная с дистанции в полкилометра и заканчивая ультрамарафоном в 78 км. В этом году &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch&#34;&gt;Swissalpine&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; был намечен на &lt;strong&gt;28 июля&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Марафон, который выбрал я, называется &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch/cms/k42-competition.phtml&#34;&gt;K42&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. Он считается марафоном с наибольшим перепадом высот во всей Европе. Соответственно, он включает в себя бег в/под гору, а также местами трасса проходит через скалистую местность, что добавляет ему сложности и в то же время делает интересней.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/37780dd134a472495dcc7b1f894eddd390aced007c09b6002866f1108143271a.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Карта перепада высот K42.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старт марафона проходит в городе Бергун (Bergün) в 10:30 (более 5 часов на преодолелие дистанции) и в 11:30 (менее 5 часов на преодоление дистанции).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Финиш расположен в городе Давос (Davos). Он открыт до 21:00.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для участия в марафоне необходимо зарегистрироваться и внести членский взнос. Чем ближе дата проведения марафона - тем выше взнос. Начальная сумма была около 109 евро, я немного опоздал с регистрацией и заплатил 114 евро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В эту сумму входит не просто участие, а также проездной для посещения событий, связанных с марафоном, таких как: экскурсия по трассе, обучение техникам бега в/под гору и пара других. Также в эту сумму включена медицинская помощь, массаж, прощальная вечеринка, медаль и футболка, которую выдают при финишировании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Маршрут трассы можно посмотреть &lt;a href=&#34;http://www.swissalpine.ch/cms/map-k42-xl.phtml&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Погодные условия:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/912c35360d3837f9109d702c3235ddd747c482416ca05930946c2c26969663c1.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Средняя температура.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9fac00e406cfa3fb0a7c23c12c635320fca4054df84d75f04f942d43e2953367.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Средние осадки.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/41d510463f18f0fd18098e9c25fb861499355fb648473c8cd1a38071d1ab8b8a.png&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Средняя солнечная активность.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Информация о погодных условиях позаимствована с сайта &lt;a href=&#34;http://www.weather-and-climate.com/average-monthly-Rainfall-Temperature-Sunshine,davos-platz,Switzerland&#34;&gt;weather-and-climate.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/46657613241/swissalpine-2012-davos&#34;&gt;Часть 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>