<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Путешествия on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Путешествия on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%BF%D1%83%D1%82%D0%B5%D1%88%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</guid>
      <description>Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</guid>
      <description>Содержание
Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</guid>
      <description>Содержание
На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.
Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.
По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</guid>
      <description>Содержание
Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.
Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.
К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 5. Сан-Марино </title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 12:51:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</guid>
      <description>Содержание
Из Венеции мы прямиком отправились в город Сан-Марино - столицу одноимённой республики, в котором мы провели полдня. Территория известна тем, что она представляет собой независимое государство внутри Италии. Также я прочитал, что она считается одним из самых маленьких и старых государств в мире. Кроме того, в Сан-Марино очень низкие налоги, но на ценах это похоже не сказалось, так как разница с Италией была не заметна.
Город расположен на склоне горы Монте-Титано, с которого открывается потрясающий завораживающий вид.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 4. Венеция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 15:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-venice/</guid>
      <description>Содержание
Следующим городом, который мы посетили была Венеция. Это одно из тех мест, в которых я мечтал оказаться. И, как выяснилось, не напрасно.
Так как в самой Венеции автомобильных дорог практически нет, остановились мы в городе Мальконтента, расположенном неподалёку. Если не изменяет память, до Венеции ехать около 15 минут на автобусе.
В этом городе я не искал исторических или удивительных фактов, а просто любовался его красивыми улочками и каналами. Поэтому предлагаю вместе посмотреть на сказочную Венецию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 3. Верона</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2013 12:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-verona/</guid>
      <description>Содержание
Следующим пунктом нашего путешествия была Верона. Заехали мы туда по пути в Венецию и провели буквально несколько часов.
Пожалуй, одно из самых знаменитых и людных мест - это Арена ди Верона.
У этого античного римского амфитеатра большая история. Там устраивали гладиаторские бои и прочие сражения, жгли еретиков, устраивали цирковые и другие представления, вообщем, развлекались как могли. Сейчас в нём проводят концертные и оперные постановки. Меня поразил размах этих постановок декорациями, которые грузили на сцену подъёмными кранами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 2. Тосколано-Мадерно.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-toscolano-maderno/</guid>
      <description>Содержание
При въезде в Италию, через какое-то время дорога стала узковатой, начались бесчисленные тунели. Несмотря на ограничение скорости 80 км/ч, по началу мне даже 60 км/ч казались некомфортной скоростью: встречные автомобили проезжали довольно близко, а справа стояли отбойники, либо скалы или каменные стены.
Также, невозможно было не обратить внимание на то, что в Италии очень много скоростных магистралей. Как я понял, большинство из них платные, но зато отличного качества. Цена высчитывается в зависимости от пройденного расстояния.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 1. Эрдинг.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2013 14:52:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-erding/</guid>
      <description>Содержание
Как я уже упоминал, прилетели мы в Мюнхен и отправились брать машину в прокат. Родители обычно пользовались услугами Europecar, но в этот раз решили взять машину в фирме Thrifty. Всё бы ничего, но выяснилось, что страховка, которая входит в стоимость аренды выплачивается фирмой-посредником, а компания, чтобы обезопасить себя блокирует 1000€ на вашей карте и снимает блокировку по возвращению автомобиля. Альтернативный вариант - заплатить цену порядка 200€. Мы выбрали первый вариант.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Вступление.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2013 16:47:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/06/vacation-may-2013-introduction/</guid>
      <description>Так и не дошли руки написать про отпуск в 2012-м году, поэтому решил исправиться: съездил в отпуск ещё раз и о нём я точно не упущу возможности написать.
Как и в прошлый раз, мы прилетали в Мюнхен, в аэропорту брали в прокат машину, ночевали в Эрдинге и выдвигались в следующий город. Но если в прошлый раз мы двигались на север, в этот раз мы решили поехать на юг и посмотреть север Италии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Международное водительское удостоверение</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/04/international-driver-license/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/04/international-driver-license/</guid>
      <description>Собираюсь поехать в Европу и на всякий случай решил сделать международное водительское удостоверение.
Для этого нужно иметь:
 Паспорт или временное удостоверение личности Заграничный паспорт Водительское удостоверение Заявление Квитанция об оплате госпошлины Медицинская справка Матовая фотография 3.5 x 4.5  По хорошему, неплохо при себе иметь следующие копии (мне их сделали прямо на месте, но судя по отзывам в интернете не всем так повезло):
 Копия заграничного паспорта Копия медицинской справки Копия водительского удостоверения Копия квитанции об оплате госпошлины  Копии можно делать хоть все на одном листе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Marathon.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-marathon/</guid>
      <description>Часть 3
Наконец, настал день марафона. К сожалению, старт у меня был в 11:30 и полдня я промучался в волнении и безделии. Вечером казалось, что пока позавтракаю, намажусь кремом от загара оденусь, собиру все необходимые вещи с собой - настанет время ехать на старт, но сделал я всё невероятно быстро, поэтому пришлось немного побродить без дела, послушать музыку, ещё раз взгянуть на карты с маршрутом и перепадом высот.
До старта добираться на поезде около получаса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Davos.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-davos/</guid>
      <description>Часть 1 Часть 3
После месяцев подготовки к марафону, наконец-то настало время отпуска и мы с отцом полетели в Швейцарию. Так как марафон проходит в горах, организаторы рекомендовали приехать за несколько дней до события, чтобы акклиматизироваться. Мы расположились в городе Давос (Davos), который расположен на высоте 1560 м над уровнем моря. Там же, на стадионе, находится финиш моего забега.
Город мне очень понравился. В нём спокойно, вокруг горы, приветливые люди и мало машин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. Последние приготовления.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:02:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-final-preparations/</guid>
      <description>Часть 2 Часть 4
Накануне перед марафоном проходила лекция по основам swissalpine, на которой лектор рассказывал о специфике бега в горах и какие сюрпризы могут нас ждать. Оттуда мне запомнились три вещи:
 Утром в день марафона нужно обмазаться солнцезащитным кремом, дабы не сгореть, потому что солнце в горах довольно коварное. И, как выразил эту мысль лектор: “Если вдруг вы получите травму и вам придется пролежать под солнцем несколько часов, вряд ли вам придутся по душе полученные в дополнение солнечные ожоги” :) С погодой очень сложно угадать, так как в горах она меняется довольно стремительно, поэтому нужно быть готовым ко всему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Swissalpine 2012. K42.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/03/swissalpine-2012-k42/</guid>
      <description>Часть 2
Многие спрашивают меня, где и когда я собираюсь бежать марафон. В связи с этим я и решил написать небольшой пост о нём.
Событие называется Swissalpine и проходит в Швейцарии. В его рамках проходят несколько забегов, рассчитаных на разные дистанции и подходят для людей с разным уровнем подготовки - начиная с дистанции в полкилометра и заканчивая ультрамарафоном в 78 км. В этом году Swissalpine был намечен на 28 июля.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>