<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Мву on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BC%D0%B2%D1%83/</link>
    <description>Recent content in Мву on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BC%D0%B2%D1%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Международное водительское удостоверение</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/04/27/2013-04-27--/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2013 13:40:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/04/27/2013-04-27--/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Собираюсь поехать в Европу и на всякий случай решил сделать международное водительское удостоверение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для этого нужно иметь:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Паспорт или временное удостоверение личности&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заграничный паспорт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Водительское удостоверение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заявление&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Квитанция об оплате госпошлины&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медицинская справка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Матовая фотография 3.5 x 4.5&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;По хорошему, неплохо при себе иметь следующие копии (мне их сделали прямо на месте, но судя по отзывам в интернете не всем так повезло):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Копия заграничного паспорта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия медицинской справки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия водительского удостоверения&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия квитанции об оплате госпошлины&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Копии можно делать хоть все на одном листе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как я проживаю в Новосибирске, соответственно и речь пойдёт о местных учреждениях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Заявление можно взять на сайте &lt;a href=&#34;http://www.gibddnso.ru/examination/&#34;&gt;ГИБДД&lt;/a&gt;, справа есть секция &amp;ldquo;Документы для скачивания&amp;rdquo;. Там же есть шаблон квитанции об оплате и информация о размере госпошлины. Мне это стоило 1000р. Оплачивал в терминале Сбербанка - очень просто и быстро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Справку я получал в институте &lt;a href=&#34;http://www.sirena.siberia.net/commission/drivers/&#34;&gt;&amp;ldquo;Центр-Сирена&amp;rdquo;&lt;/a&gt;. Стоила она 1200р. и по времени, чтобы пройти всех врачей вышло около часа. Психиатр и нарколог там есть, то есть уходишь оттуда с полностью заполненой справкой.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фотография должны быть на матовой основе, потому что на глянце печать сохнет долго и может размазаться. Здесь тоже кому как повезёт, бывает отправляют делать матовую фотографию, так что лучше позаботиться об этом заранее. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Права выдают в отделении на ул. Бородина 58. Я записывался в электронную очередь через &lt;a href=&#34;https://www.gosuslugi.ru/&#34;&gt;госуслуги&lt;/a&gt;. В отделении есть специальное окошко для таких людей. Теоретически госуслуги генерируют и заявление, но у меня сгенерировалась пародия на него - часть полей не была заполнена, часть содержала специальные html&amp;rsquo;ные символы. К тому же генерировался нередактируемый pdf. Я слышал, что капитан, понимая, что это заявление с госуслуг вздыхает и заполняет заявление за вас сам, но чтобы сократить время получения лучше позаботиться об этом заранее и заполнить его самостоятельно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У меня получение прав проходило довольно интересно. Я приехал к 8-ми утра, передо мной в окошко стоял мужчина и, после подачи документов, ему сказали подойти к 12 часам, чтобы забрать права. Мне сказали то же самое, но пока я стоял у окошка и раскладывал документы по карманам, меня попросили подождать, дали листик с распечатаными штрафами и попросили написать объяснение со статусом по каждому штрафу. Оказалось никаких квитанций предъявлять не нужно, объяснение пишется в свободной форме, где указывается какие штрафы оплачены, а какие нет и по каким причинам. По моим ощущениям его даже не читали, просто попросили расписаться на нём и выдали права.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>