<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B0/index.xml</link>
    <description>Recent content on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%BC%D0%B0%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Мертвое море.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2016 15:43:52 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На следующий день из Хайфы мы отправились на Мёртвое море. Дорога довольно экзотична: пролегает через пустыни, а вблизи моря начинается небольшой серпантин. Само море находится на 430 метров ниже уровня мирового океана и вдоль дороги каждые 100 метров отмечены плиткой. Виды сверху открываются фантастические.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-1.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы возле крепости Масада, примерно в 15 км от пляжей курорта Эйн Бокек. На побережье цены на отели кусались, на машине же это расстояние было неощутимым. В итоге, оказался доволен местом проживания. Отель расположен посреди пустыни, а с террасы открывался чудесный вид на пустыню море.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После обеда поднялись на фуникулёре на Масаду. Крепость примечательна тем, что со всех сторон её окружают отвесные скалы и она возвышается на 450 метров над Мёртвым морем. Подняться раньше можно было лишь по змеиной тропе, но потом построили фуникулёр. Где-то в 70 году римский легион окружил крепость и, не желая становиться рабами, жители кинули жребий и выбрали 10 человек, которые убьют всех остальных, а затем одного, кто убьёт 9 товарищей и покончит с собой. Такая печальная история. Наверху можно посмотреть, почитать и послушать, как жили в крепости раньше, как доставляли и хранили провизию. Виды с крепости открываются фантастические, правда днём там очень жарко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того наверху сделали пожалуй лучшее семейное фото за время поездки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером, после дневного зноя, поехали купаться в Мёртвом море в Эйн Бокек. Береговая линия застроена отелями и парковки были либо закрытые, либо платные. В поисках места получше нашли дикий пляж, на который люди заезжали прямо на машинах, жарили шашлыки, бухали и слушали музыку, словно на черноморском побережье. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Доводилось мне однажды побывать в камере сенсорной депривации, вода в Мёртвом море была похожей консистенции. Я начитался рекомендаций и отзывов вроде: обязательно заходите в обуви, будте предельно осторожны и т.п., немного переживал перед погружением, но тревога сразу улетучилась. Да, нырять и мочить лицо не стоит, но зайти босиком и быть не предельно осторожным позволительно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что примечательно, на диком пляже не было душей, но при этом была цистерна с пресной водой и можно было смыть солёную воду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Утром следующего дня немного позагорали у бассейна и отправились дальше - в Эйлат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/07/vacation-april-may-2015-israel-dead-sea-9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>