<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Отпуск on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Отпуск on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Mar 2018 12:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Отпуск. Март 2018. Дубай.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2018/03/vacation-march-2018-dubai/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 12:30:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2018/03/vacation-march-2018-dubai/</guid>
      <description>В Дубай думали полететь на Новый год 2016, но затянули с покупкой билетов и цены успели вырасти. Посовещались и решили поехать позже в Израиль. Но в этом году всё же удалось посетить этот город.
Отель При выборе отеля впервые столкнулись с налогами и сборами, которые не включены в стоимость, которую показывает Booking. В выдаче цена выглядит привлекательной, но потом видишь приписку:
 В стоимость не входит:
 5% - НДС 10% - муниципальный налог 10% - сбор отеля за обслуживание 20 AED - туристический налог за каждую ночь   Стоимость тут же вырастает на 25+% и уже не выглядит столь радужно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2014/08/vacation-july-2014-stambul/</guid>
      <description>Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-milano/</guid>
      <description>Содержание
Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-pisa/</guid>
      <description>Содержание
На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.
Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.
По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/08/vacation-may-2013-florence/</guid>
      <description>Содержание
Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.
Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.
К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 5. Сан-Марино </title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 12:51:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/07/vacation-may-2013-san-marino/</guid>
      <description>Содержание
Из Венеции мы прямиком отправились в город Сан-Марино - столицу одноимённой республики, в котором мы провели полдня. Территория известна тем, что она представляет собой независимое государство внутри Италии. Также я прочитал, что она считается одним из самых маленьких и старых государств в мире. Кроме того, в Сан-Марино очень низкие налоги, но на ценах это похоже не сказалось, так как разница с Италией была не заметна.
Город расположен на склоне горы Монте-Титано, с которого открывается потрясающий завораживающий вид.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>