<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Отпуск on The Universe Around</title>
    <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA/</link>
    <description>Recent content in Отпуск on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://mvpotter.com/theuniversearound/tags/%D0%BE%D1%82%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Июль 2014. Стамбул.</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2014/08/23/2014-08-23--2014-/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 14:00:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2014/08/23/2014-08-23--2014-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Планируя отпуск, мы думали съездить в какой-нибудь российский город. На примете были - побережье Байкала и Питер. Байкал как-то самоликвидировался, так как если туда ехать, то желательно запланировать поход или подобные развлечения, так как природа там замечательна и чиста. Но хотелось чего-нибудь более урбанистического. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стали интересоваться ценами и прочей информацией о Питере и пришли к выводу, что дороговато. По билетам и проживанию выходило примерно, как поездка в Барселону. Поэтому мы стали рассматривать другие варианты, но перелёты по России стоят каких-то космических денег. И в итоге наш выбор пал на Стамбул. Самое парадоксальное, что перелёт через тот же Питер стоил на 10 т.р. меньше. Купили билеты, валюту, забронировали гостиницу и вперёд навстречу приключениям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Путь до гостиницы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из аэропорта до гостиницы поехали на метро - оно частично проходит по поверхности, можно поглазеть на различные части города. По началу впечатление было не очень позитивное, потому что из окон было видно много мусора: то ли это в спальных районах так, то ли близость к метро сказывается… Но с приближением к району Султанахмет стало гораздо чище. Нам оставалось пройти пару километров до гостиницы и это были одни из самых длинных километров в моей жизни. Улицы просто кишели людьми, к тому же везти чемодан по мощёным улицам то ещё удовольствие. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9725701c3944f8737ecd96faea90778d3184a2be3241d5def00a9bffadfdf81d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дорожное движение&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Стамбуле очень своеобразная манера вождения. Ещё до поездки я думал о том, стоит ли брать в прокат машину, но сразу же узнал, что лучше пользоваться другим наземным транспортом, дабы не стоять в пробках. Помимо этой информации было мельком упомянуто, что правила довольно демократичные и если ты не создаешь аварийных ситуаций, то и штрафовать тебя не будут, даже за пересечение двойной сплошной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Какого же моё удивление было, когда мы подошли к светофору, зажёгся красный свет, мы как добропорядочные граждане остановились, но у толпы были другие планы. Люди переходят дорогу на запрещающий сигнал светофора до того момента, пока водители не начнут сигналить. Некоторых даже это не останавливает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Водители в принципе любят сигналить по делу или нет. Похоже они так сообщают о манёврах на узких улицах, таксисты подманивают гудками клиентов, ну и на пешеходов грех не посигналить. В связи с этим вблизи дорог слышится непрекращающаяся мелодия из гудков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5071a4954cea41bbf1d3b5564013b952eb0e352e35d4bb1a392eae8e3e8d3be8.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Еда&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На улицах Стамбула невероятное количество забегаловок с донерами и кебабами. Причём донеры гораздо вкуснее новосибирской шаурмы. В них кладут много мяса и совсем чуть-чуть добавок вроде лука и картошки фри. Похоже в мясо кладут какие-то специи, так как получается очень вкусно и есть совсем не сухо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/b2a8f6d70bee76be74cc238766994489be7ebcc98f6d7f754993b7d92b7d1e30.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, в местных кафе и ресторанах очень вкусно кормят. Перед тем, как приносят блюда, часто подают корзинку со свежим тёплым хлебом и нередко успеваешь наесться им в ожидании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Гуляя по улицам, пару раз видели, как официант долбит по глиняному горшку металлической палкой. Я негодовал, что же он делает. Оказалось, что так подаётся один из видов кебаба (тэйсти кебаб).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9d73cccee52b131f86e7d5ee4cc1ae4aa3a02a5c801aaf5f57841ede9c1aed14.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Нам это знание далось нелегко: официант поинтересовался сервировать на одного или на двоих, я конечно же ответил на двоих, подразумевая, что есть мы будем вдвоем и принесут соответствующее количество приборов. Но на деле нам принесли двойную порцию - около 800г мяса и ко всему счастью принесли здоровый гарнир из лаваша, овощей и риса. После такого пира мы просто выкатывались из заведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/01c4c4086bf4ba79c26baee204abc241ad30544901ec591b1745cfac652c7763.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как на улицах стоит очень много ресторанчиков, у каждого есть специальный человек, приглашающий тебя отужинать. Бывали комичные ситуации, когда поужинаешь, и тут же тебя приглашают в соседний ресторан, ссылаясь на проголодавшийся внешний вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Босфор&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Узнавая о местах для купания я немного расстроился, так как было написано, что на пляжи лучше ехать в пригороды или на Принцевы острова, так как из-за интенсивного судоходства в Мраморном море и Босфоре купаться не очень полезно для здоровья. По поводу Мраморного моря я согласен: весь мусор с Черного моря и Босфора несёт течением именно в него и вдоль берега плавает много всего нехорошего и в воду заходить совсем не хочется. С Босфором же дела обстоят иначе - вода  на вид чистая, даже прозрачная. Берег правда завален валунами и вода в основном неприступна для комфортного входа, но мы нашли несколько оборудованных мест, где спускаться не так сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/cff61d5bc96fc4b931b17f4d8f1ea590b2c351a4167ebd1413f14c1260dfd4cd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По началу плавать было очень страшно: людей вокруг мало, течение сильное и подняться на берег можно не везде. Но к концу поездки я успел привыкнуть к Босфору и даже проплыл 350 метров против течения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e8d5616db8b28a81a299128d430387df2a70ef0c08459e4e90f1f3ce49daa0f7.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Достопримечательности&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город очень богат на достопримечательности. Про &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D1%83%D0%B1%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%B5%D1%87%D0%B5%D1%82%D1%8C_%28%D0%A1%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B1%D1%83%D0%BB%29&#34;&gt;Мечеть султана Ахмета&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;Собор Святой Софии&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BF%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%8B&#34;&gt;Топкапи&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0&#34;&gt;цистерну Базилика&lt;/a&gt; и  &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D0%BD%D1%8F&#34;&gt;Галатскую башню&lt;/a&gt; написано не мало и писать о них в очередной раз не очень манит, поэтому напишу о паре других интересных мест.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Церковь Святой Ирины&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На фоне других достопримечательностей очень сильно выделилась &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;Ц&lt;/a&gt;&lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%8B&#34;&gt;ерковь Святой Ирины&lt;/a&gt;, расположенная рядом с &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%A1%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%B8_%28%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%29&#34;&gt;собором Святой Софии&lt;/a&gt;. Может быть нам просто повезло, но людей в церкви было очень мало и внутри царила тишина и спокойствие, несмотря на то, что в пятидесяти метров блуждали толпы говорящих туристов. И в принципе внутри чувствуешь себя как-то волшебно, совсем не так, как в остальных соборах и мечетях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/386be32872c6d5416c51711570bb2ab61e76d8be8a29b05bac3316799a27a712.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Место распятия Иисуса Христа&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вторым примечательным местом, до которого мы долго и мучительно добирались, а потом боялись не успеть уехать, было место распятия Иисуса Христа по версии &lt;a href=&#34;http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%85%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%28%D0%A4%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%29&#34;&gt;истории Фоменко и Носовского&lt;/a&gt; (кому интересно, можете глянуть &lt;a href=&#34;http://www.chronologia.org/zabytyj_ierusalim/2_01.html&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;). Но приключение стоило того. Место крайне религиозное и вокруг ходят молящиеся люди, поднявшие ладони к небу. От этого ощущается какая-то особая энергия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1d8bc680b237f9b561c6928407cbc8021e400a64f9f56782ef409f489ee9e086.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Принцевы острова&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путеводители очень советовали посетить Принцевы острова, что мы с радостью сделали. Я читал, что на них запрещён мототранспорт, но тем не менее мы видели пару автомобилей, вроде мусоровоза и какой-то легковой. А так в основном люди передвигаются пешком, на велосипедах, гольфкарах, а туристов катают на повозках с лошадьми. Из-за обилия лошадей в порту стоит жуткий запах. Живо представляешь, что творилось на улицах городов до изобретения автомобиля. В целом же острова довольно уютные. На них можно укрыться от городского шума и суматохи.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/10524d782ffd519526f21ae39483d379d2e0e4a62a444b54201be2f8aba124b2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Муэдзины&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Жили мы в &lt;a href=&#34;http://www.recitalhotel.com/&#34;&gt;Recital Hotel&lt;/a&gt;, на крыше у него располагается терасса с прекрасным видом на побережье Мраморного моря. В округе, по моим ощущениям располагаются порядка 5-ти мечетей. Вечерами мы любили подниматься на террасу и читать там. Перед заходом солнца с мечетей начинали петь муэдзины и было одновременно и красиво и комично, что с каждой мечети доносилась своя песня и слова перемешивались в многообразии звуков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0a4cf464ccb7124d6ee4426cb9d91cd0dfd6cb6ddd6ffe0bdb4f1d967696ab63.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кошки&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Куда бы вы ни направились в Стамбуле, скорее всего вы встретите этих своенравных животных: они ходят по улицам, в парках, соборах и важно вышагивают по склепам султанских семей. Два факта по поводу кошек мне показались примечательными:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Местное население заботится о них и нередко можно встретить на улицах миски с кошачей едой или водой.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Кошки совершенно ненавязчивы. Если ты сидишь в парке и ешь, максимум что они делают - садятся рядом и смотрят на тебя. Ни одна кошка не начинала мяукать или тереться об нас.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/1009375ce3a90d0fa14e6c781c7e75aabcaea65f0cea27c4963338993d5f6846.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 8. Милан</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/26/2013-08-26--2013-8-/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2013 16:28:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/26/2013-08-26--2013-8-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Милан прежде всего ассоциируется с огромным городом. Мы ездили туда в основном за покупками и к концу путешествия немного подустали, поэтому может быть упустили часть достопримечательностей. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По моему мнению все достопримечательности затмевает миланский собор - величественное здание из белого мрамора в готическом стиле. Чем-то он мне напомнил храм Саграда Фамилия в Барселоне. Собор изобилует мелкими деталями, как будто в нём запечатлены сотни маленьких историй происходящих во время его возведения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/7a64401e0b6fa35a6b82095c9d9e511efdc2ac1914c0016e012865df8a1be6fb.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6e4547b5ee1657f14d825b319496e9c206c23efc8ec9b7e4a6d9832c4c53a6cd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рядом расположена галерея Эмануила II, тоже весьма красивое архитекрутрное сооружение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/78cee724fdfe4d28bd4bd98251f073dbc479349872470ae1871a4b3d4e133a1c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также по моему мнению стоит посетить парк Семпионе. Он занимает внушительную площадь и там здорово и умиротворительно гулять. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ea8f50f8ba712219fc011156bf1b13b11b00147f527692f08feb07fc0414f532.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/f031c706b6e7cd8efef277e0aae60f824732a611072c79d5c520c7b88f6ca498.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/00e5c0d4c0683aa772aad30f42088d4e17fa464866ab4d8fbedced1097a2b2ce.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вот мы плавно подошли к тёмной стороне Милана. Следующая фотография, как нельзя кстати её характеризует.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/fd0612d22e0a2ba81051fc4c87b86f0676b6a15de1ae2a4409ee23082eaacd0c.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Почему-то на глаза попадалось несметное количество азиатов. Причём в парке Семпионе их свадьбы проходили одна за другой. Вблизи достопримечательностей ходили орды чёрных и пытались впихнуть &amp;ldquo;бесплатные&amp;rdquo; браслетики в честь дружбы народов. Но я читал, что как только ты его возьмёшь, тебе придётся забрать с собой негра со всей его семьёй в Россию и заботиться о них. Шутка. Просто в таком случае они будут разводить на деньги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот пожалуй и всё о Милане.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бонусом расскажу короткую историю о том, как мы возвращались домой. Посмотрели, что можно поехать в Германию двумя путями. Первый длинный, но плоский, а второй короче, но проходит через швейцарские Альпы. Конечно же мы выбрали второй, как наиболее живописный. По мере подъёма в горы начал накрапывать дождь, потом пошёл маленький снежок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e46f6f3c5c7d0a0eaeb31559ace19723d74b5590b62006f4f8ab48f74d8b4efd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А потом снег забыл вовремя остановиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ea39965f24c20b2e09312f2003f827e7f6607c82324c8cf2bc96428831146264.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3dcbec6b6d6e4caed9415901a6a3b6c8cf7f3d0106b9c35e482bc02841d46b58.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге, в какой-то момент мы встали в пробку и начали переживать, как бы не закрыли дорогу - мы были на летней резине и без цепей. Оказалось, что через пару километров впереди съехал с дороги грузовик и его доставала с обочины техника. Постояли около 40 минут. За это время поставили все знаки объезда инцидента и подогнали необходимые краны и сервисные автомобили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда мы переехали Альпы, погода стала налаживаться и мы снова вернулись в весну. Немного погуляли в Эрдинге, а утром отправились домой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 7. Пиза</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/10/2013-08-10--2013-7-/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2013 12:05:41 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/10/2013-08-10--2013-7-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день мы выехали с утра пораньше и поехали в Милан, через Пизу. Город мы особо не смотрели - остановились только в районе Пизанской башни, чтобы увидеть её воочию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё на подъезде к городу в глаза бросилась красивейшая дорога, вдоль которой росли деревья, ветки которых образовывали над ней зелёный коридор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e554317d1c372c4359d8237e894e6c381ecee2b601c8876b51a61e0d066446e4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6a3967ebf12c006e9b7ea4182a70227c4a15cb18d91b9eb7d8636ccfe9e255b9.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По приезду, мы оплатили парковку на час, надеясь успеть всё посмотреть за это время, но затем пришлось продлить ещё на час, потому что на башню была небольшая очередь, кроме того базовый билет включает посещение пизанского собора.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Смотря на пизанскую башню на картинках, я не был особо впечатлён, отчасти оттого, что на большинстве картинок не особо видно, что сделана она из белого мрамора и вблизи смотрится красиво и величественно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/3e9ca3f868e4d2da19cf7c30842bb31549cec5c95e756d2bb4917b70f8fe90c5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В организации подъёма на башню прекрасно то, что людей заставляют сдавать все сумки и громоздкие вещи в камеру хранения. Поэтому при подъёме не возникает проблем описанных в рассказе о Флоренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одна из фактов, который меня удивил - это то, что башня внутри полая, так как она является колокольней при пизанском соборе. Никогда не задумывался об этом.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/af8ebeab770787287db086683733655f0d10333e996bb9e5a9e3aaccaa21e7d5.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наверх подняться стоит. С высоты открывается красивый вид на окрестности и близстоящий собор.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/4095c89bef1df834649637478ccc609d6ac7f22e2021bfa6b7242d4429889e3a.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5ca09f9914e0cb9a03388d2b0c03b7729b2408d4ea0b75b2e1b7684a97f97f5b.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и в завершение ещё пара фотографий башни:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/23718aa694b36915708f7bded2855d814f5a9fac122ef0aff56a3716cfc669a3.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/dbb1dc2521a8136700e0ab481eacfc2732c71f77ee40849b794035495eec5297.jpg&#34; alt=&#34;Image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 6. Флоренция</title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/01/2013-08-01--2013-6-/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 13:20:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/08/01/2013-08-01--2013-6-/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Следующим местом остановки стала Флоренция. Погода, к счастью, окончательно наладилась и выпал тёплый и солнечный денёк.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/e01ee0634a7033f3e4f3c0be13fb51aedb7a0f94f27fe2cb68e537ec8476bdf3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая достопримечательность, которую нам довелось увидеть, стала базилика Санта-Кроче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9ba06fd021c348effc8c2f516dc6e8677b11f890d04333a980f51d0ba66992af.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К сожалению, попасть внутрь не получилось, но, к своему удивлению, я узнал, что в ней находятся гробницы Галилео Галилея и Данте Алигьери. Позже я узнал, что в Санта-Кроче находится лишь кенотаф (символический памятник, не содержащий останков покойного) Данте. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Затем мы прогулялись по Понте Веккьо (золотой мост).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2230208d4f6cb238ab29d749043c265876f6f90bd33d719b46c33420bfae7130.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так как мы не интересовались золотом, то прошли равнодушно, но ювелирных магазинчиков и народу было прилично. Правда, может быть это были такие же туристы как мы, хотя похожи были на потенциальных покупателей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И наконец мы подошли к самому красивому во Флоренции собору - Санта-Мария-дель-Фьоре. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/c00a246de37f76df160567e72edb23f89e624abc4a4f07a5534d9205f19de963.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Долго не мог оторваться от разглядывания мелких деталей на соборе. Сколько же лет ушло на столь чудную облицовку&amp;hellip;? Первым делом, конечно же, мы забрались на башню. С которой открывается довольно стандартный, но по-своему чудесный вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/af42bb8118c8503743b1d99a3dd47f39a7fbd4255e3ffdcdaffe3b5f17fe57e5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/9f938ac198f63dcaffca4c29aa1c8a2585ebb3464ab1035404271d813b9e8be4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С башни открывается хороший вид на купол - символ Флоренции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ef6a3e82628312f0231338bcef5dc0cce4130e508d889090f97c7e51a67eb940.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Единственный минус подъёма на башню - это, пожалуй, узкие пролёты лестниц и отсутствие запрета на подъём с сумками и рюкзаками, потому что люди поднимаются с рюкзаками и при этом с маленькими детьми на руках. Приходилось подолгу ждать пока они пройдут и освободят проход.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Немножко погуляли по площади Синьории, где расположены копии знаменитых скульптур. Мама рассказала, что с копией фотографироваться можно, а с оригиналом, который расположен в флорентийской Академии изящных искусств - нет. При этом все фотографировали, а как только мама захотела сфотографировать на его фоне отца, то тут же подоспел охранник и объяснил, как у них заведено.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/bd1f7a88ec18034037f7830ada3912e8b632c6c468b3d71fc24f4da3e0a9d75f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером мы вновь отправились на прогулку и кафедральный собор выглядел ещё более завораживающе. Подсветка была искусственной, но смотрелась очень здорово и естественно. Что-то было в нём волшебное и загадочное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/0496c7c109800a3556a2555a7e952ed5e2b552a2f47c4ba9512b5e380842ed3f.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отпуск. Май 2013. Часть 5. Сан-Марино </title>
      <link>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/07/18/2013-07-18--2013-5--/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2013 12:51:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://mvpotter.com/theuniversearound/post/2013/07/18/2013-07-18--2013-5--/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://theuniversearound.tumblr.com/post/52147636517/2013&#34;&gt;Содержание&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из Венеции мы прямиком отправились в город Сан-Марино - столицу одноимённой республики, в котором мы провели полдня. Территория известна тем, что она представляет собой независимое государство внутри Италии. Также я прочитал, что она считается одним из самых маленьких и старых государств в мире. Кроме того, в Сан-Марино очень низкие налоги, но на ценах это похоже не сказалось, так как разница с Италией была не заметна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Город расположен на склоне горы Монте-Титано, с которого открывается потрясающий завораживающий вид.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/72d2b0bbd965f739c8acecd99e227d2e7eea59a84dd8665789ee86bdbfdd3358.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/5ef398ce391e4d877a5ac25d72768e34d9f930339b593c8c0dc01c413029abdd.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/6d1895a3837807f3340016bc0aafe157b1605ce94117fac096f0940e04f2f68e.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из достопримечательностей в Сан-Марино расположены три башни Гуаита, Честа и Монтале. Гуаиту мы посетили точно, насчёт остальных не уверен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/2c36dc1bb71686038f44425c0e73421a91d18c74736731675820a6efd99106b3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/ac6a3a45b7cbcc59e375be817746288875157a70c8b7dc5d84f3f640ef51b063.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/d445e4d93fc1e98e1e5e1393bcf18dd72a5bba34dfc8ec355162393df2cd207d.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В целом, самое прекрасное в Сан-Марино на мой взгяд - это виды. Город очень рельефный и всё вокруг выглядит волшебно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/a0d00cfdc92de88155dd1d4eb0bbdf68cfac8e3fdb568127bf0c760237a56c31.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Что не могло не броситься в глаза - так это большое количество русскоговорящих, как туристов, так и продавцов в бутиках. Периодически то и слышишь: &amp;ldquo;Заходите, у нас кожаные курточки, сумочки от ста евро&amp;hellip;&amp;rdquo; или &amp;ldquo;заходите к нам на чай, согреетесь. Чтобы согреться быстрее, можем предложить вам дегустацию чего покрепче&amp;hellip;&amp;rdquo;. Сан-Марино у меня теперь ассоциируется с кусочком России внутри Италии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Закончу повествование фотографией машины, завёрнутой в рулон бумажных полотенец.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://mvpotter.com/theuniversearound/images/22c0d461adda77219df141885c10908802456af2f7fa8732c9495240a5c97e81.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>