<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Новыйгод on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D0%B3%D0%BE%D0%B4/</link>
    <description>Recent content in Новыйгод on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2013 16:57:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B9%D0%B3%D0%BE%D0%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2013)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/12/review-2013/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2013 16:57:00 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/12/review-2013/</guid>
      <description>Уходящий год подарил мне много прекрасных воспоминаний. Единственной неосуществлённой целью осталось участие в соревнованиях по триатлону. Хотя, когда я ставил такую цель, я очень очень очень многого не знал и не понимал. И вот сейчас, к концу года я обзавёлся необходимыми знаниями и экипировкой, составил примерный план тренировок и выбрал состязание на следующий год.
В уходящем году я впервые искупался зимой в купели, побывал в Италии, поучаствовал в любительской велосипедной гонке и в плавании через часть Оби.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год уходящий (2012)</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2013/03/review-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:03:48 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2013/03/review-2012/</guid>
      <description>2012 год был замечателен и полон событий. Его картинкой я бы назвал рекламу Nike, которая помогла мне расшевелиться и вылезти из зоны комфорта.
Я решил осуществить свою давнюю мечту и пробежать марафон. По предыдущим постам легко заметить, что у меня это получилось. На тренировках я набегал больше 1500 км. Кажется до этого я за всю свою жизнь столько не бегал. Многое узнал о себе и о беге, много эксперементировал - бегал в дождь, снег, морозы до -37.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>