<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Тель Авив on The Universe Around</title>
    <link>http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B2/</link>
    <description>Recent content in Тель Авив on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Aug 2016 11:51:13 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://theuniversearound.com/tags/%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Отпуск. Апрель-Май 2016. Израиль. Тель Авив.</title>
      <link>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 11:51:13 +0700</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Из &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/&#34;&gt;Иерусалима&lt;/a&gt; на автобусе мы приехали в конечный пункт нашего пребывания в Израиле - Тель-Авив. По приезду заселились в отель и решили пойти пообедать, но не предполагали какой сюрприз нас ждет. В первом же заведении официант вежливо объяснил нам, что меню у них только на иврите и мы пошли искать более понятое место. Во втором заведении официант сообщил нам ту же новость, но добавил: &amp;ldquo;Не переживайте, я всё переведу&amp;rdquo;. В первом месте я о таком даже не задумывался, но это пример того как клиентоориентированный сервис завоёвывает клиентов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будучи в &lt;a href=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-jerusalem/&#34;&gt;Иерусалиме&lt;/a&gt; мы интересовались у официантов, где можно попробовать традиционный десерт - Кнафе, и нас постоянно отправляли в другую часть города. В Тель-Авиве же мы нашли по отзывам место, которое как раз этим и славится. Сначала мы думали, что заведение закрылось, так как в доме по номеру шел ремонт, но за углом была небольшая забегаловка в которую мы сначала и не подумали заходить, но потом на удачу спросили делают ли Кнафе, на нас посмотрели странным взглядом, дали меню и мы поняли в чем причина - почти все меню состояло из разных вариантов десерта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-2.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;5 мая в Израиле был памятный лень — День памяти жертв Холокоста (Йом а-Шоа). Нас предупредили, что 4-го вечером кафе и магазины закроются, на улицах станет безлюдно и посоветовали спланировать вечер соответствующе. На обратном пути из кнафечной мы зашли в супермаркет, купили еды на вечер и самый дорогой в мире арбуз. Он стоил около 5.4 шекелей за килограмм. С другой стороны, вероятно это как раз та цена, чтобы поесть сладкий арбуз в мае месяце. К вечеру и правда город подопустел и мы вернулись в отель поедать припасы и смотреть телевизор. Кстати, часть каналов тоже не работала - как в детстве, когда Листьева убили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующий день мы отправились посмотреть порт Яффо. Как раз в пути нас настигла двухминутная сирена в память о жертвах Холокоста: автобус остановился, пассажиры и водитель встали со своих мест. Сирена закончилась и всё снова ожило. В порту оказалось довольно уютно и красиво, чем-то напомнил старый город - узкие улочки и желтый цвет кирпича.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-3.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Море в этот день штормило и было здорово наблюдать, как волны бьются о пристань.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-4.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После обеда немного позагорали на пляже. На волны сбежались местные серферы и заполнилил прибрежное пространство.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-5.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вечером прогулялись по набережной: поразило сколько народу бегает или катается на велисопедах вечерами. Посмотрели на бушующее море и на заказат. Как стемнело, вернулись домой - собирать вещи и готовиться к отъезду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://theuniversearound.com/post/2016/08/vacation-april-may-2015-israel-tel-aviv-6.jpg&#34; alt=&#34;image&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На следующее утро по пути в аэропорт поверил в силу Google Maps. Приложение построило маршрут с пересадкой с автобуса на поезд и мы приехали четко по расписанию. В аэропорту был интересный опыт общения с сотрудником службы безопасности до прохода в зону досмотра. Он проверил паспорта и стал задавать нестандартные вопросы вроде: &amp;ldquo;Вы женаты? То есть прямо по настоящему?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Кто собирал чемодан?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Не оставляли ли багаж без присмотра?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Есть ли маникюрные ножницы в чемодане?&amp;rdquo;. После короткого диалога прошли досмотр, подаждали посадки пару часов и улетели домой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>