<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Экстрим on The Universe Around</title>
    <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/%D1%8D%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC/</link>
    <description>Recent content in Экстрим on The Universe Around</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <managingEditor>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</managingEditor>
    <webMaster>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Mar 2013 08:04:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://mvpotter.github.io/theuniversearound/tags/%D1%8D%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Крещенские купания</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/epiphany-bathing/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 08:04:04 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/epiphany-bathing/</guid>
      <description>Вот и исполнилась ещё одна давняя мечта - искупался в купели на Крещение. Сразу оговорюсь, что сам я человек не религиозный и ходил не смывать грехи, просто было интересно, каково это - погрузиться в воду зимой. Выбрал Крещение, потому что в этот день купели организованы и возле них постоянно дежурят сотрудники МЧС и скорой помощи, что вселяло дополнительную уверенность.
Накануне, я стал интересоваться, как правильно погружаться, чтобы не навредить себе и здоровью и, если честно, статьи которые я читал только вселяли в душу страх и неуверенность: в них говорилось про инфарты, инсульты, судороги, параличи и прочее.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Танай</title>
      <link>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/tanay/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2013 07:51:55 +0000</pubDate>
      <author>michaelpotter@mail.ru (Поттер Михаил)</author>
      <guid>https://mvpotter.github.io/theuniversearound/post/2013/03/tanay/</guid>
      <description>Съездили с ребятами с работы в Танай покататься на сноубордах и горных лыжах.
Очень угадали с погодой - как раз спали морозы, было достаточно тепло кататься и при этом природа была просто офигенная - деревья были все в инее, а когда после обеда выглянуло солнце - стало просто сказочно.
Прошлый сезон из-за написания диплома ни разу не удалось съездить покататься. Конечно, сейчас осознаю, что никуда бы он не делся и нужно было на пару дней бросить все, да съездить, но тогда имелись волнения и переживания по этому поводу и решил отложить.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
